[
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 740,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EFue Alfonso IX de Le\u00f3n qui\u00e9n en 1230 cede para su custodia la Villa de Jerez a la \u003Cstrong\u003EOrden del Temple\u003C\/strong\u003E, a la que debe su fisonom\u00eda su esp\u00edritu se\u00f1orial y su nombre: \u003Cstrong\u003EJEREZ DE LOS CABALLEROS\u003C\/strong\u003E. Due\u00f1os de Jerez, los Templarios la engrandecieron e hicieron de ella una de las mejores posesiones de esta Orden en la Corona de Le\u00f3n.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEllos fortificaron el castillo, construyeron la muralla que hoy conocemos y levantaron la Iglesia de San Bartolom\u00e9 bien de primera intenci\u00f3n o bien sobre la ermita que ya hubiera. Jerez se convierte en este periodo en capital del \u0022bayliato\u0022 o encomienda de su nombre que comprend\u00eda las poblaciones de Jerez, Valencia del Ventoso, Burguillos del Cerro, Valverde, Atalaya, Oliva, Alconchel, Villanueva del Fresno, Cheles, Higuera de Vargas y Zah\u00ednos. En estas poblaciones se rigen aun por el llamado Fuero de Bayl\u00edo, de origen templario.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEn el a\u00f1o \u003Cstrong\u003E1312 tuvo lugar la disoluci\u00f3n de la Orden\u003C\/strong\u003E, la asamblea hab\u00eda acordado que la Orden se extinguiese y sus posesiones fuesen confiscadas. Los Templarios no estaban dispuestos a obedecer y se hacen fuertes en sus castillos, los \u00faltimos caballeros del sur de Extremadura, se refugian en su fortaleza de Jerez y resisten el asedio hasta que, tras una cruenta batalla, son vencidos, apresados y degollados en la torre del Homenaje. Desde entonces el lugar donde fueron ajusticiados se conoce como \u003Cstrong\u003ETorre Sangrienta\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ERuta: 1,5 km. (1 hora)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDificultad: Baja\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESe\u00f1alizaci\u00f3n: Roja\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2019-04\/templarios.png",
        "addressLocality": "Jerez de los Caballeros",
        "addressLocality_id": 74,
        "ratingValue": "5.0000",
        "video": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2019-04\/video.mp4",
        "name": "Ruta de los Templarios",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2019-04\/fortbig.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2019-04\/jerezdeloscaballeros02.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2019-04\/tour-jerez.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2019-03\/templarios.kml",
            "puntosintermedios": [
                741,
                742,
                743,
                746,
                747,
                748,
                749,
                750,
                751,
                752,
                753,
                754,
                756,
                757
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Puerta de Alconchel",
                "Calle de Santiago",
                "Calle Detr\u00e1s de los Corrales",
                "Parque de Santa Luc\u00eda",
                "Puerta de Sevilla",
                "Calle del Reloj",
                "La Alcazaba",
                "Puerta de Burgos"
            ],
            "puntosfin": [
                741
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Puerta de Alconchel"
            ],
            "puntoinicial": 732,
            "puntoinicial_une_178503": "Iglesia de San Miguel Arc\u00e1ngel",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-01-30T17:51:29+00:00"
            ]
        },
        "audio": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2019-03\/ruta_templaria.mp3"
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 5642,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ELa ruta comienza en la plaza de \u003Cstrong\u003EHern\u00e1n Cort\u00e9s de Medell\u00edn\u003C\/strong\u003E, pasamos por la iglesia de Santa Cecilia para llegar al puente romano. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EEl puente se sit\u00faa en el r\u00edo Guadiana en el cual lo atravesamos para posteriormente tomar un camino direcci\u00f3n al puente romano de Cag\u00e1nchez. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EDespu\u00e9s nos adentramos en el paraje de La Vega en los alrededores del r\u00edo Guadiana. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EPasamos nuevamente por el puente romano de Felipe IV para tomar el camino que rodea el castillo pasando por el Molino de Lozano, subimos para ver el teatro romano y el castillo y despu\u00e9s bajamos hacia el punto de salida.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\r\n\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/ruta_senderismo.jpg",
        "addressLocality": "Medell\u00edn",
        "addressLocality_id": 84,
        "name": "Ruta de senderismo",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/Path_1.kml",
            "puntosintermedios": [
                3260,
                3258
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Puente Medieval",
                "Teatro Romano de Medell\u00edn"
            ],
            "puntosfin": [
                3261
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Plaza Hern\u00e1n Cort\u00e9s"
            ],
            "puntoinicial": 3257,
            "puntoinicial_une_178503": "Castillo de Medell\u00edn",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-03-05T12:06:34+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 5643,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; Terminadas las conquistas romanas, la importancia econ\u00f3mica y estrat\u00e9gica de la provincia Lusitana y su vecindad con la m\u00e1s romanizada B\u00e9tica, empuj\u00f3 a Roma a una l\u00f3gica construcci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de calzadas.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; Fruto de estas construcciones tan necesarias para la buena administraci\u00f3n romana de Lusitania, nacer\u00eda el itinerario Augusta Emerita, la actual M\u00e9rida, con Asturica Augusta, hoy Astorga, y hacia el sur con la capital de la B\u00e9tica: Hispalis, la actual Sevilla, foco principal de la romanizaci\u00f3n peninsular.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; A esta calzada romana, recogida por el Itinerario de Antonino entre los siglos II y III d. C., se le llamar\u00eda con distintos nombres a trav\u00e9s de los tiempos, conservando en la actualidad el conocido, durante la ocupaci\u00f3n \u00e1rabe, es decir, \u003Cstrong\u003EV\u00eda de la Plata\u003C\/strong\u003E, que proviene del t\u00e9rmino \u003Cem\u003Ebalat\u003C\/em\u003E, que viene a significar pavimento.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; Despu\u00e9s de la ca\u00edda del Imperio Romano, la calzada sirvi\u00f3 para la penetraci\u00f3n de los pueblos con pretensiones invasoras. Tambi\u00e9n como veh\u00edculo difusor del Cristianismo en la pen\u00ednsula. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; El descubrimiento del sepulcro del Ap\u00f3stol Santiago, sirvi\u00f3 para que millones de peregrinos, de todas partes del mundo, lo utilizaran para visitar la tumba. Desde ese momento la V\u00eda de la Plata, tuvo un significado muy especial para aquellos que desde el sur peninsular, peregrinaban por el Camino Moz\u00e1rabe hasta Santiago de Compostela.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; Villafranca de los Barros, es paso obligado de cientos de peregrinos, que cada a\u00f1o, deciden realizar el Camino Moz\u00e1rabe de Santiago o la V\u00eda de la Plata, que une Sevilla con Santiago de Compostela.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; Este recorrido compuesto por 1.000 Kms. de caminos, que a lo largo de los siglos han sido protagonistas de gran parte de la historia y de la cultura de la humanidad. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; La opci\u00f3n m\u00e1s repetida a la hora de hacer el Camino de Santiago es a pie, aunque un n\u00famero importante de personas prefieren hacerlo en bicicleta, e incluso algunos a caballo. Andando se tarda aproximadamente un mes. Las etapas en las que se divide la ruta, son treinta y cuatro, partiendo desde Sevilla hasta Santiago de Compostela. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; Itinerario de la etapa de Zafra a Villafranca de los Barros. 20.7 km\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; Se sale de Zafra por el camino viejo, tomando como referencia la torre de San Francisco, el \u00fanico resto de un antiguo convento del siglo XV, es la referencia que queda a la derecha, pasamos junto a ella y a una urbanizaci\u00f3n para coger el camino que asciende, entre propiedades particulares, hasta la Sierra de San Crist\u00f3bal. Bajamos por un pinar hasta la misma entrada de Los Santos de Maimona, que se encuentra a cinco kil\u00f3metros del punto de partida. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; Entramos por la calle Zafra y continuamos hasta la plaza de Espa\u00f1a. Aqu\u00ed, frente al Ayuntamiento, se sit\u00faa la Iglesia Nuestra Se\u00f1ora de los \u00c1ngeles, que rodeamos por la izquierda para pasar junto a su portada plateresca. No hay que perder de vista el rastro de las flechas amarillas que nos llevan a cruzar la carretera EX \u2013 364 y a continuar por las calles de la localidad. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; Abandonamos Los Santos de Maimona cruzando el puente sobre la Ribera del Rio Robledillo. A nuestra derecha, a m\u00e1s de un kil\u00f3metro, los trazados del ferrocarril y de nuestra inseparable N-630. Por delante, un largo tramo de vides y antiqu\u00edsimos olivos. Pasaremos \u2013 kil\u00f3metro 12 de etapa - junto al desv\u00edo hacia una antigua almazara, convertida en albergue tur\u00edstico, aunque\u0026nbsp; actualmente cerrada. M\u00e1s adelante llegamos hasta el cruce con el camino de Ribera del Fresno o de los Moros. Giramos por \u00e9l hacia la derecha buscando las v\u00edas del ferrocarril y la N-630. Caminamos por su arc\u00e9n unos metros, pasando bajo el puente de la autov\u00eda, y abandonamos la carretera por un camino bien se\u00f1alizado que nace a la derecha. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; Dejamos atr\u00e1s la nacional y volvemos a girar a la izquierda para, ya sin cambios de direcci\u00f3n, avanzar cuatro kil\u00f3metros hasta Villafranca de los Barros. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; Entramos en esta localidad, por una carretera auton\u00f3mica y, gui\u00e1ndonos por los azulejos decorados con la vieira amarilla, la recorremos por las calles de las Caballeras, Zurbar\u00e1n, Mart\u00ednez y Larga para llegar hasta la plaza donde se asienta la iglesia parroquial de Nuestra Se\u00f1ora del Valle, recientemente declarada como Bien de\u0026nbsp; Inter\u00e9s Cultural. Pasamos por la Plaza de Espa\u00f1a, en la que se ubica el Ayuntamiento y la Oficina de Turismo. Subimos por la calle Santa Joaquina, plaza Coraz\u00f3n de Jes\u00fas y calle Calvario para llegar hasta el Santuario de Ntra. Sra. la Virgen Coronada. A mano izquierda cogemos la calle de San Ignacio, pasamos por delante de la entrada del impresionante Colegio jesuita San Jos\u00e9. Centro de educaci\u00f3n concertada que dispone de un servicio especial de acogida a los peregrinos, ofreci\u00e9ndoles la posibilidad de sellar all\u00ed la credencial, o visitar la magn\u00edfica capilla neog\u00f3tica. Saliendo\u0026nbsp; pasamos por delante del\u0026nbsp; \u0026nbsp;Instituto Mel\u00e9ndez Vald\u00e9s. Cogemos el camino y, setecientos metros m\u00e1s adelante, cruzamos la carretera BA-6004. Seguimos, rodeados por olivares y vi\u00f1edos. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/logo_ruta_via_plata.jpg",
        "addressLocality": "Villafranca de los Barros",
        "addressLocality_id": 155,
        "name": "RUTA V\u00cdA DE LA PLATA, CAMINO MOZ\u00c1RABE DE SANTIAGO",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/Ruta%20Via%20de%20la%20plata.kml",
            "puntosintermedios": [
                3461,
                3714,
                3460,
                3718,
                3721
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Iglesia Nuestra Se\u00f1ora del Valle",
                "Ayuntamiento",
                "Museo Hist\u00f3rico Etnogr\u00e1fico ",
                "Santurario de Ntra Sra de la Coronada",
                "Colegio San Jos\u00e9"
            ],
            "puntosfin": [
                6133
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Calle San Ignacio"
            ],
            "puntoinicial": 6132,
            "puntoinicial_une_178503": "Calle las caballeras",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-04-28T13:18:07+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6081,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESalimos desde el antiguo Restaurante de Las Alcabales, el comienzo es una pista de cemento y m\u00e1s adelante de tierra. Llegamos junto a un cortijo y giramos a la derecha por una pista junto a un murete de piedra, m\u00e1s adelante junto a un \u00e1rbol giramos a la izquierda y a unos cuantos metros saltamos la valla por la izquierda y seguimos el camino. Llegamos a una peque\u00f1a cuesta, saltamos otra valla y a la izquierda hasta llegar al collado. Aqu\u00ed\u0026nbsp;a la izquierda y pasamos un cierre entre rocas y seguimos subiendo de roca en roca con mucho cuidado, hasta llegar a la Cima con unas estupendas vistas.\u0026nbsp;Aqu\u00ed\u0026nbsp;podemos tomar unas fotos y para abajo que hace viento...despu\u00e9s de retroceder hasta el cierre en las rocas giramos a la izquierda y continuamos por la pista. Despu\u00e9s de una bajada tomamos a la derecha y m\u00e1s adelante nos topamos con un cierre un poco alto, lo saltamos y seguimos por la pista. Luego llegamos a un peque\u00f1o sendero y despu\u00e9s al cortijo y desde aqu\u00ed\u0026nbsp;al punto de comienzo....\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/SierraCarava.jpg",
        "addressLocality": "Alburquerque",
        "addressLocality_id": 10,
        "name": "Cima, de Sierra Carava",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/ruta.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/Ruta_0.kml",
            "puntosintermedios": [
                6082
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Inicio ruta Cima, de Sierra Carava"
            ],
            "puntosfin": [
                6082
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Inicio ruta Cima, de Sierra Carava"
            ],
            "puntoinicial": 6082,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio ruta Cima, de Sierra Carava",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-04-20T08:40:00+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6083,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl fervor religioso de finales del siglo XV se extender\u00e1 a lo largo del siguiente y, como consecuencia, la Ciudad ver\u00e1 nacer un total de nueve comunidades religiosas.\u003Cbr \/\u003E\r\nLas posibilidades econ\u00f3micas de la nobleza y de las familias m\u00e1s ricas har\u00e1n que ese fervor encuentre cauces materiales para su desarrollo.\u003Cbr \/\u003E\r\nPor otra parte, la actitud de la autoridad religiosa tambi\u00e9n ayudar\u00e1 a que proliferen estas instituciones, pues en algunos casos permitir\u00e1 que funcionen incluso sin estar oficialmente creadas.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/rutaiconventos.jpg",
        "addressLocality": "Jerez de los Caballeros",
        "addressLocality_id": 74,
        "name": "Ruta de los Conventos Siglo XV-XVIII",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/conventosjerez.kml",
            "puntosintermedios": [
                3890,
                3891,
                3892,
                3893,
                3894
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Convento Madre de Dios",
                "Convento de la Trinidad",
                "Convento San Agust\u00edn",
                "Convento de la Consolaci\u00f3n"
            ],
            "puntosfin": [
                3895
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Convento de Ntra. Sra. de la Luz"
            ],
            "puntoinicial": 3889,
            "puntoinicial_une_178503": "Antiguo Convento Nuestra Se\u00f1ora de Gracia",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-04-21T08:46:23+00:00"
            ]
        },
        "audio": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/ruta_conventos.mp3"
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6110,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EPartiendo de unas poblaciones llenas de historia y sitios que visitar, recorreremos las\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ecarreteras secundarias\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;que bordean los pantanos de La Serena, Garc\u00eda de Sola, Orellana y Z\u00fajar. Vistas espectaculares y\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ecurvas sin fin\u003C\/strong\u003E, que nos llevar\u00e1n entre\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Epoblaciones medievales\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;y sus\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ecastillos\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;de ensue\u00f1o. No olvides parar a disfrutar de vez en cuando, del silencio que te rodea.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/ruta_donbenitog.jpg",
        "addressLocality": "Diputaci\u00f3n de Badajoz",
        "addressLocality_id": 169,
        "name": "Rutas en motocicleta - Don Benito - Ruta de los Pantanos",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/1D1%20Don%20Benito%20Pantanos.kml",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-04-21T08:00:16+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6118,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEn el territorio de la jurisdicci\u00f3n de Jerez, al finalizar el siglo XV, son 17 las ermitas visitadas por la Orden de Santiago.\u003Cbr \/\u003E\r\nNo todas se encontraban dentro del n\u00facleo urbano ni significaba que todas estuviesen, en un momento hist\u00f3rico determinado, abierto al culto y bien conservado. El abandono de algunas de ellas por la excesiva distancia de la poblaci\u00f3n o por cualquier otro motivo produc\u00eda la consiguiente ruina del edificio.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDe las ermitas documentadas a finales del siglo XV y durante el siglo XVI, algunas han llegado hasta nosotros y, aunque remodeladas, todav\u00eda se aprecian en ellas rasgos estil\u00edsticos g\u00f3ticos y renacentistas.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/ermitas.jpg",
        "addressLocality": "Jerez de los Caballeros",
        "addressLocality_id": 74,
        "name": "Ruta de las Ermitas",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/antobig2.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/lorenbig.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/santibig.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/santosbig.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/ermiverabig.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/lazabig.jpg"
            ],
            "puntosintermedios": [
                3900,
                3899,
                3904,
                3908,
                3905,
                3901,
                3907,
                3906,
                3902
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ermita del Esp\u00edtiru Santo",
                "Ermita de San Roque",
                "Ermita de los Santos M\u00e1rtires",
                "Ermita de San Gregorio",
                "Ermita de Santiago",
                "Ermita de San L\u00e1zaro",
                "Ermita de San Ant\u00f3n",
                "Ermita de San Lorenzo",
                "Ermita de Santa Luc\u00eda"
            ],
            "puntosfin": [
                3903
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ermita del Cristo de la Vera cruz"
            ],
            "puntoinicial": 3909,
            "puntoinicial_une_178503": "Capilla de Isabel de la Cruz",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-09-22T08:06:51+00:00"
            ]
        },
        "audio": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/ruta_ermitas.mp3"
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6123,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Don Benito",
        "addressLocality_id": 48,
        "name": "Ruta Tur\u00edstica Don Benito",
        "extras": {
            "puntosintermedios": [
                4678,
                3234,
                3237,
                6113,
                6120,
                6111,
                6121,
                3243,
                6122,
                3245,
                3238,
                6124,
                3239
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Casa de Cultura de Don Benito",
                "Iglesia de Santiago",
                "Iglesia de Santa Mar\u00eda",
                "Avenida de la Constituci\u00f3n (Zona Comercial)",
                "Parque Municipal Tierno Galv\u00e1n",
                "Museo del automovil",
                "Parque Municipal Las Albercas",
                "Anfiteatro de las escuelas del Ave Maria",
                "Museo etnogr\u00e1fico",
                "Iglesia de San Sebasti\u00e1n",
                "Finca Municipal Do\u00f1a Blanca",
                "Ermita de las Cruces"
            ],
            "puntosfin": [
                3233
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Plaza Espa\u00f1a"
            ],
            "puntoinicial": 4689,
            "puntoinicial_une_178503": "Oficina de Turismo ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-01-27T17:02:56+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6134,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EDos factores determinantes de la arquitectura civil jerezana ser\u00e1n, de una parte, la existencia desde finales del siglo XIV de un gran n\u00famero de familias de la nobleza afincadas en la ciudad, y de otra la relativa riqueza del Concejo durante los siglos XV y XVI.\u003Cbr \/\u003E\r\nLos primeros levantar\u00e1n, con fines residenciales, una serie de palacios, de los que, por desgracia, se conservan muy pocos y el segundo proceder\u00e1 a construir algunas edificaciones p\u00fablicas y administrativas que a\u00fan persisten aunque bastante transformadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDurante los siglos XVII y XVIII se reforman y ampl\u00edan muchas casas se\u00f1oriales de Jerez, motivo por el que pocos edificios de siglos anteriores han llegado hasta nosotros, mientras que contamos con un mayor n\u00famero de la etapa barroca.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EComo caracter\u00edstica arquitect\u00f3nica general de estas edificaciones, podemos se\u00f1alar que se levantan alrededor de un patio central, distribuy\u00e9ndose las dependencias en dos plantas. Su decoraci\u00f3n exterior es austera y suele limitarse a molduras, m\u00e1s o menos complicadas, cornisas y escudos de armas de los propietarios. Tanto en el interior como en su fachada el color predominante es el blanco. Su localizaci\u00f3n en el casco urbano es irregular aunque los m\u00e1s destacados est\u00e1n pr\u00f3ximos a las plazas y templos m\u00e1s importantes. Junto a estas construcciones de maestros, Jerez posee un elevado n\u00famero de casonas y viviendas de tipo popular.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/rutapalacios.jpg",
        "addressLocality": "Jerez de los Caballeros",
        "addressLocality_id": 74,
        "name": "Ruta de los Palacios y Casas Se\u00f1oriales Siglo XV-XVIII",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/vicabig.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/riabig.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/conbig.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/Bebig2.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/guzbig.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/Solbig.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/Ruta%20de%20los%20Palacios%20Jerez%20de%20los%20Caballeros.kml",
            "puntosintermedios": [
                4327,
                4328,
                4329,
                4330,
                4331,
                4332,
                4333,
                4334,
                6135,
                736,
                4336,
                4337,
                4338,
                4339
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Palacio de Guzm\u00e1n Sotomayor",
                "Palacio de los Marqueses de San Fernando",
                "Solar de los Condes de la Berrona",
                "Casa Palacio del Marqu\u00e9s de Selva Alegre.",
                "Antiguas Casas Consistoriales",
                "Palacio de Mart\u00ednez de Logro\u00f1o",
                "Solar de los Quevedo",
                "Mansi\u00f3n de Guti\u00e9rrez de Acosta y A. de Aguilar",
                "Palacio de Rianzuela",
                "Casa de los Condes de Ayala",
                "Casa de los Se\u00f1ores de Higuera de Vargas",
                "Palacio de la Vicar\u00eda",
                "Casa de Silva y Figueroa"
            ],
            "puntosfin": [
                6136
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Casa de Cecilia de Arteaga"
            ],
            "puntoinicial": 4326,
            "puntoinicial_une_178503": "Casa del Sol",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-04-23T12:06:51+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6402,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp; \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; Con la creaci\u00f3n de la Denominaci\u00f3n de Origen Ribera del Guadiana, se marca el inicio de una gran evoluci\u00f3n, hacia la calidad en la producci\u00f3n de vino en Extremadura. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; La Ruta\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E del Vino Ribera del Guadiana, en la provincia de Badajoz, es la principal oferta de enoturismo en Extremadura. Actualmente la integran una veintena de municipios. Almendralejo, Villafranca de lo Barros y Zafra constituyen los principales n\u00facleos de poblaci\u00f3n de una zona dominada por el cultivo de la vid y el olivo.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; Con m\u00e1s de 90.000 hect\u00e1reas de vi\u00f1edos, la Ruta ofrece una enorme diversidad de atractivos que van desde su belleza natural y paisaj\u00edstica, a sus productos gastron\u00f3micos.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp; \u0026nbsp; La Ruta es fruto de una cuidada selecci\u00f3n de bodegas, alojamientos, restaurantes, bares de vinos, museos, enotecas, establecimientos tur\u00edsticos, tiendas especializadas\u2026 que permiten al viajero descubrir la cultura del vino y poner a prueba todos sus sentidos.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; La Ruta\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E del Vino Ribera del Guadiana, forma parte del \u003Cstrong\u003EClub de Productos Ruta de Vinos de Espa\u00f1a, \u003C\/strong\u003Epromovido por la Asociaci\u00f3n de Ciudades Vinos de Espa\u00f1a (ACEVIN) y el Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo, con el fin de garantizar la calidad de la oferta enotur\u00edstica.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; A trav\u00e9s de la web \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.rutadelvinoriberadelguadiana.com\/\u0022\u003Ewww.rutadelvinoriberadelguadiana.com\u003C\/a\u003E se puede organizar la ruta como sea m\u00e1s conveniente.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-05\/normal_31f9c_b11b.jpg",
        "addressLocality": "Villafranca de los Barros",
        "addressLocality_id": 155,
        "name": "RUTA DEL VINO RIBERA DEL GUADIANA",
        "extras": {
            "puntosintermedios": [
                6117,
                6116,
                3460,
                6202
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Bodegas Cave San Jos\u00e9",
                "PAGO DE LAS ENCOMIENDAS, Vi\u00f1edos y Bodegas",
                "Museo Hist\u00f3rico Etnogr\u00e1fico ",
                "Hotel Acosta Ciudad de la M\u00fasica"
            ],
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-09-18T11:06:38+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6792,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EUn recorrido por el centro de la ciudad visitando algunos de sus edificios m\u00e1s destacados.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Plaza%20de%20Espa%C3%B1a%202.jpg",
        "addressLocality": "Villanueva de la Serena",
        "addressLocality_id": 159,
        "name": "Conoce la ciudad",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Conoce%20la%20Ciudad.kml",
            "puntosintermedios": [
                4749,
                3287,
                3289
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ayuntamiento Casa Consistorial",
                "Iglesia de Ntra Sra de la Asunci\u00f3n",
                "Iglesia de San Francisco"
            ],
            "puntosfin": [
                3285
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "La Jabonera"
            ],
            "puntoinicial": 3288,
            "puntoinicial_une_178503": "Monasterio de San Benito o Palacio Prioral",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-06-12T10:36:28+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6804,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERecorrido tur\u00edstico por las fachadas de\u0026nbsp; los edificios mas emblem\u00e1ticos e hist\u00f3ricos de la ciudad.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Biblioteca%20Felipe%20Trigo.jpg",
        "addressLocality": "Villanueva de la Serena",
        "addressLocality_id": 159,
        "name": "Puertas en el Tiempo",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Puertas%20en%20el%20Tiempo.kml",
            "puntosintermedios": [
                5753,
                4750
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Casa del P\u00falpito",
                "Biblioteca P\u00fablica Municipal Felipe Trigo"
            ],
            "puntosfin": [
                3284
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Casa de los Bolos"
            ],
            "puntoinicial": 3281,
            "puntoinicial_une_178503": "Casa de la Tercia",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-06-12T10:34:23+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6830,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EUn recorrido por el extrarradio de la ciudad con parada en algunos edificios destacados a nivel cultural y de ocio.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Villanueva%20aerea%5B14%5D.jpg",
        "addressLocality": "Villanueva de la Serena",
        "addressLocality_id": 159,
        "name": "Rodeando",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Rodeando_0.kml",
            "puntosintermedios": [
                3293
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Capilla de Santa Isabel"
            ],
            "puntoinicial": 5744,
            "puntoinicial_une_178503": "Palacio de Congresos",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-06-12T10:29:32+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6863,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEste recorrido tendr\u00e1 parada ineludible en el Castillo de la Encomienda de la Orden de Santiago. Popularmente conocida como \u0022 Torre de los Moros\u0022 se alza como testimonio hist\u00f3rico que adec\u00faa su morfolog\u00eda y funcionalidad adapt\u00e1ndose al devenir de los acontecimientos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ECaracter\u00edsticas \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDuraci\u00f3n aprox: 42\u0027\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E160Kcal\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E3,4 km\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDificultad baja\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ESenderismo\/cicloturismo\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Screenshot_2017-11-25-14-16-27-921_com.wikiloc.wikilocandroid_0.jpg",
        "addressLocality": "Medina de las Torres",
        "addressLocality_id": 85,
        "name": "Ruta del Castillo ",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/SEN%CC%83AL%20INDICATIVA%20%28Ruta%20del%20castillo%294.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/torres-de-los-moros-de-medina-de-las-torres-0000000169_1000.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/molino%20torre%20de%20los%20moros.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/_MG_0866.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20del%20Castillo.kml",
            "puntosintermedios": [
                4039,
                4037
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Castillo de la Encomienda",
                "Ermita del Sant\u00edsimo Cristo del Humilladero"
            ],
            "puntosfin": [
                10075
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final \u0022Ruta del Castillo\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10074,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio \u0022Ruta del Castillo\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-08-03T12:01:54+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6876,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERecorrido por excelencia para todo aquel que desee disfrutar de la naturaleza en estado puro. Flora y fauna son protagonistas de un entorno dominado por la Rivera Atarja donde la gran biodiversidad existente en Medina de las Torres se hace manifiesta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ECaracter\u00edsticas \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDuraci\u00f3n aprox: 1h 40\u0027\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E443Kcal\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E6,5 km\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDificultad Media\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ESenderismo\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/inicio%20ruta%20del%20agua_0.jpg",
        "addressLocality": "Medina de las Torres",
        "addressLocality_id": 85,
        "name": "Ruta del Agua ",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/SEN%CC%83AL%20INDICATIVA%20%28Ruta%20del%20agua%295.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Imagen%20015.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/DSCN1853.JPG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/RUta%20del%20Agua.kml",
            "puntosfin": [
                10077
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final \u0022 Ruta del Agua\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10076,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio \u0022 Ruta del Agua\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-08-03T11:47:53+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6877,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EA trav\u00e9s de este itinerario nos adentraremos en la dehesa, ecosistema de gran valor,\u00fanico en Europa donde hombre y naturaleza han logrado\u003Cbr \/\u003E\r\nconvivir en armon\u00eda. En este bello entorno tendremos la oportunidad de apreciar el\u0026nbsp; \u201cmolino hidr\u00e1ulico del Zarcillo\u201d ejemplo de\u0026nbsp; industria\u003Cbr \/\u003E\r\ntradicional\u0026nbsp; y factor de configuraci\u00f3n econ\u00f3mica, social y cultural.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ECaracter\u00edsticas \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDuraci\u00f3n aprox: 3h\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E980Kcal\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E13,7 km\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDificultad Media\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ESenderismo\/cicloturismo\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20de%20las%20valfrio_0.jpg",
        "addressLocality": "Medina de las Torres",
        "addressLocality_id": 85,
        "name": "Ruta del Prado-Valfr\u00edo ",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/SEN%CC%83AL%20INDICATIVA%20%28Ruta%20del%20prado%20valfri%CC%81o%293.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Imagen%20123.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/A_DEHESA_05.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20del%20Prado-Valfri%CC%81o.kml",
            "puntosfin": [
                10081
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta \u0022 Prado-Valfr\u00edo\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10080,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio \u0022 Ruta Prado-Valfr\u00edo\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-08-04T07:05:12+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6881,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEn este itinerario, es posible disfrutar de dos de las\u0026nbsp; ermitas que cuentan con mayor arraigo y\u0026nbsp; tradici\u00f3n: la ermita del Stmo. Cristo del Humilladero S. XVIII y la de\u0026nbsp; Ntra. Sra. de Coronada S.XV-XVI. A trav\u00e9s de ellas,\u0026nbsp; descubriremos\u0026nbsp; la historia y leyendas que subyacen en este tipo de edificaciones\u0026nbsp; religiosas\u0026nbsp; que fueron muy\u003Cbr \/\u003E\r\nprol\u00edferas en nuestra localidad,\u0026nbsp; sobre todo durante la primac\u00eda de la Orden de Santiago.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ECaracter\u00edsticas \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDuraci\u00f3n aprox: 45\u0027\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E150Kcal\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E3,2 km\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDificultad Media\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ESenderismo\/cicloturismo\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20de%20las%20Ermitas_2.jpg",
        "addressLocality": "Medina de las Torres",
        "addressLocality_id": 85,
        "name": "Ruta de las Ermitas ",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/SEN%CC%83AL%20INDICATIVA%20%28Ruta%20de%20las%20ermitas%295_1.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/MEDINA%20ERMITA%20HUMILLADERO%202.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/_MG_4048.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20de%20las%20Ermitas.kml",
            "puntosintermedios": [
                4038,
                4037
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ermita Ntra. Sra. de Coronada ",
                "Ermita del Sant\u00edsimo Cristo del Humilladero"
            ],
            "puntosfin": [
                10083
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final \u0022 Ruta de las Ermitas\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10082,
            "puntoinicial_une_178503": "inicio \u0022 Ruta de las Ermitas\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-08-04T07:12:42+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6882,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ECon esta ruta, nos aceraremos a nuestros\u0026nbsp; antepasados romanos de cuyo legado, conservamos la ciudad de Contributa Iulia Ugultunia, enclave ya citado por Plinio el Viejo y Ptolomeo y objeto de las primeras excavaciones arqueol\u00f3gicas que se llevaron a cabo en Extremadura en 1845\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ECaracter\u00edsticas \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDuraci\u00f3n aprox: 1h 10\u0027\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E310Kcal\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E5,7 km\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDificultad Media\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ESenderismo\/cicloturismo\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/RUTA%20DE%20LOS%20ANCESTROS%20%28INICIO%29_0.jpg",
        "addressLocality": "Medina de las Torres",
        "addressLocality_id": 85,
        "name": "Ruta de los Ancestros ",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/SEN%CC%83AL%20INDICATIVA%20%28Ruta%20de%20los%20ancestros%292.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/_MG_7175.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/ABSIDE%20DE%20LA%20BASI%CC%81LICAjpg.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20de%20los%20Ancestros.kml",
            "puntosintermedios": [
                6580
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Contributa Iulia Ugultunia "
            ],
            "puntosfin": [
                10086
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final \u0022 Ruta de los Ancestros\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10085,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio \u0022Ruta de los Ancestros\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-08-04T12:23:35+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6883,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EA lo largo de esta ruta recorrer\u00e1s parte del camino por el que transitan los\/as peregrinos \/as que se dirigen a Santiago de Compostela desde Huelva, descubriendo molinos hidr\u00e1ulicos y la extraordinaria biodiversidad existente en un entorno dominado por la Rivera Atarja.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ECaracter\u00edsticas \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDuraci\u00f3n aprox: 2h 45\u0027\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E1.238Kcal\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E16 km\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDificultad Media\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ESenderismo\/cicloturismo\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/ruta%20de%20pan%20perdi%CC%81o-el%20chorrero%20%28inicio%29_0.jpg",
        "addressLocality": "Medina de las Torres",
        "addressLocality_id": 85,
        "name": "Ruta del Chorrero ",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/SEN%CC%83AL%20INDICATIVA%20%28Ruta%20del%20chorrero%2911.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/RUTA%20DEL%20CHORRERO.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/IMG_20200212_170458_BURST8.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/RUTA%20DEL%20CHORRERO2.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20del%20Chorrero.kml",
            "puntosfin": [
                10135
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta El Chorrero"
            ],
            "puntoinicial": 10134,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio Ruta del Chorrero",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-09-21T07:15:12+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6884,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERecorrido por excelencia para todo aquel que desee conocer los entornos ecofluviales del R\u00edo Bodi\u00f3n y la Rivera Atarja y los usos tradicionales derivados de ellos a lo largo de la historia.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETambi\u00e9n en este itinerario descubrir\u00e1s el municipio de Atalaya y su hito constructivo m\u00e1s significativo, la Iglesia Parroquial de Ntra. Sra. del Camino.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ECaracter\u00edsticas \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDuraci\u00f3n aprox: 3h 35\u0027\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E1.470Kcal\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E20,8 km\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDificultad Media\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ESenderismo\/cicloturismo\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20de%20los%20rios%20%28inicio%29_0.jpg",
        "addressLocality": "Medina de las Torres",
        "addressLocality_id": 85,
        "name": "Ruta de los R\u00edos ",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/SEN%CC%83AL%20INDICATIVA%20%28Ruta%20de%20los%20ri%CC%81os%2911.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/MEDINA%20MOLINO%202.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20de%20los%20Ri%CC%81os.kml",
            "puntosfin": [
                10098
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final \u00b7 Ruta de los R\u00edos\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10097,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio \u0022Ruta de los R\u00edos\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-09-21T07:35:22+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6885,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEste itinerario recorre uno de los caminos m\u00e1s transitados desde la m\u00e1s remota antigu\u0308edad.La riqueza del pasado hist\u00f3rico de la hoy conocida como V\u00eda de la Plata, (cuyo nombre deriva del \u00e1rabe balata \u201closa\u201d,\u201dladrillo\u201d, o sea, \u201cenlosado\u201d ) se pone de manifiesto en los innumerables vestigios que jalonan su recorrido ofreciendo uno de los conjuntos m\u00e1s interesantes de nuestro patrimonio, la ciudad romana de Contributa Iulia.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ECaracter\u00edsticas \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDuraci\u00f3n aprox: 1h 50\u0027\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E570Kcal\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E11,75km\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDificultad Media\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ESenderismo\/cicloturismo\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/RUTA%20DE%20LA%20PLATA%20%28INICIO%29%20buena_0.jpg",
        "addressLocality": "Medina de las Torres",
        "addressLocality_id": 85,
        "name": "Ruta V\u00eda de la Plata ",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/SEN%CC%83AL%20INDICATIVA%20%28Ruta%20de%20la%20vi%CC%81a%20de%20la%20plata%298.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/DESCANSADERO%20VIA%20DE%20LA%20PLATA.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/ENTRADA%20OESTE%20DE%20LA%20CIUDAD.JPG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20Vi%CC%88a%20de%20la%20Plata.kml",
            "puntosintermedios": [
                6580
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Contributa Iulia Ugultunia "
            ],
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-06-23T19:03:15+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6886,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EA trav\u00e9s de este itinerario nos adentraremos en la dehesa, ecosistema de gran valor, \u00fanico en Europa donde hombre y naturaleza han logrado convivir en armon\u00eda. Adem\u00e1s en esta ruta, no solo recorreremos el entorno medin\u00e9s sino que tambi\u00e9n conoceremos parte de la historia y patrimonio de Puebla de Sancho P\u00e9rez a trav\u00e9s de la visita al santuario dedicado a la Virgen de Bel\u00e9n.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ECaracter\u00edsticas \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDuraci\u00f3n aprox: 2h\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E960Kcal\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E13,2 km\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EDificultad Media\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ESenderismo\/cicloturismo\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20Carrascosa-El%20prado%20%28inicio%29.jpg",
        "addressLocality": "Medina de las Torres",
        "addressLocality_id": 85,
        "name": "Ruta Carrascosas-El Prado ",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20de%20las%20Carrascosas-El%20Prado.kml",
            "puntosfin": [
                10073
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final \u0022Ruta Las Carrascosas-El Prado\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10072,
            "puntoinicial_une_178503": " Inicio \u0022 Ruta de las Carrascosas-El Prado\u0022 ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-08-02T19:53:09+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6905,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESe trata de dar un paseo por los monumentos principales de Olivenza. Al estar todos concentrados junto a la ciudadela medieval, el trayecto es cortito, sin barreras arquitect\u00f3nicas y con una duraci\u00f3n de dos horas de media.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta tiene un pr\u00f3logo en la Oficina de Turismo y Centro de Recepci\u00f3n de Visitantes de Alqueva (Convento de S. Juan de Dios). Desde all\u00ed se sale hasta la puerta de Alconchel de la muralla medieval y se recorren los monumentos en el siguiente orden: Capilla del Esp\u00edritu Santo de la Casa de Misericordia, Puerta manuelina del ayuntamiento, iglesia manuelina de la Magdalena, Iglesia de Santa M\u00aa del Castillo, Museo Etnogr\u00e1fico\/Castillo y Museo Paper Craft.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/CI%20ALQUEVA%20%20IMG_5947%20%20rayanos%20magazine.jpg",
        "addressLocality": "Olivenza",
        "addressLocality_id": 99,
        "name": "Visita Guiada a Olivenza",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Puerta%20de%20Alconchel.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Vestir%20al%20Desnudo%200%2C98mB.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/P2220369.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Magdalena%20Naves%20%28Servando%29.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Sta%20M%C2%AA.%20Castillo%20Naves.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/02.%20Tienda%20de%20ultramarinos.JPG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Visita%20guiada%20a%20Olivenza.kml",
            "puntosintermedios": [
                3133,
                3139,
                3166,
                3140,
                3138
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Puerta de Alconchel",
                "Capilla de la Casa de Misericordia",
                "Pa\u00e7os do Concelho",
                "Iglesia de Santa Mar\u00eda Magdalena",
                "Iglesia Santa Mar\u00eda del Castillo"
            ],
            "puntosfin": [
                3137
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Museo Etnogr\u00e1fico "
            ],
            "puntoinicial": 3158,
            "puntoinicial_une_178503": "Convento de San Juan de Dios",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-06-23T10:48:41+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6917,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESe propone una ruta por la ciudadela medieval de Olivenza. El recorrido es muy c\u00f3modo ya que es plataforma \u00fanica, sin barreras arquitect\u00f3nicas, y con un per\u00edmetro de 520 metros, en forma de rect\u00e1ngulo irregular, cruzado por dos ejes: norte-sur y este-oeste. Se nota en estas ciudadelas medievales la persistencia de la forma defensiva del campamento romano: rect\u00e1ngulo cortado por dos ejes: cardo y decumano.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa muralla est\u00e1 exenta de casas en un 45%, donde se pueden ver los lienzos y el \u00fanico foso medieval conservado en Extremadura. Igualmente se recorren sus cuatro puertas y sus torres, acabando en la alcazaba. Es interesante poder recorrer tambi\u00e9n el interior de la misma. Para ello, mediante pago de entrada al Museo\/Castillo, se propone subir a la torre del Homenaje. Esta tiene 36 metros de altura y 18 de anchura, y se sube a su terraza por 17 rampas. Pero antes de completar la subida, proponemos visitar la sala inferior, para observar c\u00f3mo toda la torre se ha construido sobre una estructura anterior. Seguramente la fortaleza templaria inicial. Tras subir unas rampas, aconsejamos salir a los adarves para recorrer\u0026nbsp;los mismos y las tres torres: las dos flanqueantes y la albarrana. Volviendo a las rampas de la torre del Homenaje se llega a la sala media, sencilla, y despu\u00e9s a\u0026nbsp;la superior: la m\u00e1s interesante de todas. Esta posee b\u00f3veda gallonada, ventanales abocinados y las armas de Portugal antiguas, en dos m\u00e9nsulas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EFinalmente se accede a su terraza, desde la que se divisa un extenso territorio a ambos lados de la raya.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl visitante curioso podr\u00e1, tambi\u00e9n, descubrir una cantidad innumerable de grafitos medievales incisos en las paredes laterales de sus rampas y saeteras. Destacan inscripciones, una con la fecha de 1332, otra con la del rey que mand\u00f3 hacer la torre (D. Afonso IV) y simbolog\u00eda diversa en la que destacan pentalfas, figuras humanas y un barco muy detallado.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/CCI14112015_00000.jpg",
        "addressLocality": "Olivenza",
        "addressLocality_id": 99,
        "name": "Ruta por la ciudadela medieval",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ciudadela%20para%20Web%20IMG_9312%20060220%20Rayanos%20Magazine.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Puerta%20de%20Alconchel_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/IMG_9056%20051219%20Rayanos%20Para%20Web_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Puerta%20de%20S.%20Sebasti%C3%A1n.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Pedra%20Fundacional%20para%20Web.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Adarve%20Este%20Oeste%20Web.JPG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ciudadela%20Medieval.kml",
            "puntosintermedios": [
                3133,
                3134,
                3160,
                3135,
                6918
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Puerta de Alconchel",
                "Puerta de los \u00c1ngeles",
                "La Torre del Reloj",
                "Puerta de la Gracia",
                "Puerta de San Sebasti\u00e1n"
            ],
            "puntosfin": [
                3136
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Alc\u00e1zar y Torre del Homenaje"
            ],
            "puntoinicial": 3132,
            "puntoinicial_une_178503": "La Ciudadela",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-06-25T12:51:33+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6940,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EIniciamos la ruta en la zona Sureste de Higuera la Real, donde encontramos\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ela Ermita de N\u00aa Sra. del Socorro\u003C\/strong\u003E, situada en la plazoleta que lleva su mismo nombre. Seguimos la marcha hacia el Este d\u00f3nde nos encontraremos un cruce con dos caminos de tierra, tomaremos el de la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eizquierda\u003C\/strong\u003E. Llegaremos a un ensanche donde seguiremos hacia nuestra\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ederecha\u003C\/strong\u003E, nos encontraremos con la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003E\u201cFuente de Gargall\u00f3n\u201d\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;cuyo manantial abastece al arroyo y a los molinos que transcurren por \u00e9l. Continuamos nuestro camino y a nuestra derecha se empieza a observar las\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eacequias\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;por donde el agua flu\u00eda hacia los molinos y\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Egirando a la derecha\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;en el primer camino continuamos paralelo a la acequia que conduce hasta el\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003E\u201cMolino n\u00ba1\u201d\u003C\/strong\u003E. Seguimos por una vereda estrecha que nos conducir\u00e1 directamente al\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003E\u201cMolino n\u00ba2\u201d\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;situado en un cruce de caminos, tendremos que seguir de frente (hacia el sur). En el siguiente cruce de caminos giraremos a la derecha, y llegaremos hasta las puertas de la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003E\u201cHuerta Rosil, Molino n\u00ba4\u201d\u003C\/strong\u003E.\u003Cbr \/\u003E\r\nEs aqu\u00ed donde nuestro camino se adentra en la zona del barranco, que lleva una especie de\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eacerado de piedra elevado\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;en su margen derecha para poder recorrerlo en \u00e9poca de lluvia ya que discurre agua por \u00e9l. Adentr\u00e1ndonos en la umbr\u00eda de la zona, tendremos que continuar siempre por el acerado de piedra y pasar debajo de un puente met\u00e1lico. Este tramo nos llevar\u00e1 junto a dos molinos, justamente a la salida de dicho barranco.\u003Cbr \/\u003E\r\nContinuaremos hacia el sur en este tramo, mucho m\u00e1s abierto y elevado sobre el arroyo donde hay mayor campo de visi\u00f3n del entorno natural.\u003Cbr \/\u003E\r\nPosteriormente en otra intersecci\u00f3n de caminos debemos girar a la izquierda (hacia el sur), aqu\u00ed el suelo es cemento, comenzamos a descender hasta el R\u00edo \u00c1lamo. Esta zona recorre el resto de los molinos que se podr\u00e1n observar a la izquierda de nuestra ruta, adem\u00e1s a la derecha podemos ver las traseras de la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EErmita de Ntra. Sra. de las Nieves\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;situada en una ladera m\u00e1s elevada que el camino en una finca privada.\u003Cbr \/\u003E\r\nLlegaremos hasta el\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003E\u201cMolino n\u00ba22\u201d\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003Esituado junto al puente del r\u00edo \u00e1lamo; cruzamos este puente y se accede a la finca situada junto al rio a la derecha de nuestra marcha (habr\u00e1 que extremar la precauci\u00f3n ya que en el interior de la finca hay reses bravas) El camino por el que transitaremos es un camino p\u00fablico, se continuar\u00e1 por \u00e9l sin tomar ning\u00fan desv\u00edo y abriremos las cancillas que encontremos, siempre con la precauci\u00f3n de volverlas a cerrar.\u003Cbr \/\u003E\r\nUna vez nos encontramos una\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Econstrucci\u00f3n de piedra en forma circular\u003C\/strong\u003E, continuaremos hacia adelante y en\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003E300 m. aproximadamente\u003C\/strong\u003E, nos saldremos del camino hacia nuestra derecha, donde se podr\u00e1 observar una alambrada que da acceso al\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003E\u201cYacimiento de Capote\u201d\u003C\/strong\u003E; para acceder al interior continuaremos la alambrada hacia nuestra derecha donde finalmente habr\u00e1 una cancilla por donde entraremos a la finca. Subiremos a lo alto de la monta\u00f1a y se podr\u00e1 observar las escabaciones del \u201cYacimiento de Capote\u201d.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/descarga_2.jpg",
        "addressLocality": "Higuera la Real",
        "addressLocality_id": 71,
        "name": "Ruta de los Molinos Harineros hasta el Castro Celta de Capote",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/descarga%20%281%29_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/images.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20de%20los%20Molinos%20Harineros%20de%20Capote%20en%20Higuera%20la%20Real.kml",
            "puntosfin": [
                3884
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Centro de Interpretaci\u00f3n y Yacimiento Celta de Capote"
            ],
            "puntoinicial": 5662,
            "puntoinicial_une_178503": "Ermita de Ntra. Se\u00f1ora del Socorro",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-07-08T09:11:21+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6941,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EComenzamos la ruta al suroeste de la localidad en la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EPlaza del Loreto\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;donde podemos encontraremos la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EErmita de Loreto\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;de origen templario, la construcci\u00f3n m\u00e1s antigua de Higuera la Real. Frente a esta ermita aparece un grupo escult\u00f3rico conocido popularmente como la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003E\u0022Mamarracha\u0022\u003C\/strong\u003E, cuyos or\u00edgenes, dataci\u00f3n y significados resultan enigm\u00e1ticos, aunque estudios realizados le otorgan un car\u00e1cter funerario y protector y lo datan de la \u00e9poca romana. En la plaza se puede apreciar el antiguo\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Elavadero p\u00fablico\u003C\/strong\u003E, de gran valor etnogr\u00e1fico, y un abrevadero. Destaca tambi\u00e9n una hermosa fuente de doce ca\u00f1os rematada en su parte superior por una figura de mosquetero realizada en bronce y conocida popularmente como la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EFuente de \u0022Chiripa\u0022\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETomamos direcci\u00f3n sur bajando por la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ecalle Col\u00f3n\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;hasta llegar a la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EPlaza de Toros\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;donde cogeremos el camino del cementerio que queda a nuestra mano derecha.\u0026nbsp; Cruzamos la carretera por la pasarela y continuamos dejando el cementerio a la derecha. Avanzaremos unos\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003E100 metro\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;aproximadamente por el\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003ECamino de Linares\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;hasta llegar a un cruce de caminos donde realizaremos un giro de 90\u00ba a la derecha y continuaremos todo recto casi 1 kil\u00f3metro. Llegaremos a una intersecci\u00f3n de caminos en el que frente a nosotros nos encontramos varias naves y tomaremos el camino de la izquierda para continuar recto y adentrarnos en un espectacular paraje de dehesa que nos acompa\u00f1ar\u00e1 durante todo el camino. Recorreremos 1,5 kil\u00f3metros aproximadamente hasta llegar al pr\u00f3ximo cruce de caminos en el que continuaremos derecho y tras avanzar varios metros volvemos a encontrarnos otra intersecci\u00f3n donde \u00e9sta vez giraremos a la izquierda para llegar a una peque\u00f1a\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ealbuera\u003C\/strong\u003E, del que le viene el nombre a la ruta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EExiste la opci\u00f3n de realizar esta ruta circular, de manera que el regreso lo haremos por el mismo camino que hemos hecho, pero al llegar al cruce anterior, en lugar de girar a la derecha (que es el camino por donde hemos venido), continuaremos de frente hasta llegar a la carretera de\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EEncinasola\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;(EX-301) donde cogeremos direcci\u00f3n este hasta llegar de regreso a Higuera la Real, pero por carretera.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Higuera la Real",
        "addressLocality_id": 71,
        "name": "Ruta de la Albuera",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20de%20la%20Albuera.kml",
            "puntosfin": [
                10140
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta de la Albuera"
            ],
            "puntoinicial": 10139,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza del Loreto",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-09-21T07:48:45+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6942,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EIniciamos la ruta en el Parque Municipal de la localidad, tomamos direcci\u00f3n\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003ECamino de Jerez\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;hay que cruzar la carretera. Continuaremos todo recto hasta llegar a un cruce de caminos donde tomaremos el de la derecha, por d\u00f3nde se tambi\u00e9n se va al conocido\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003ECerro de San Crist\u00f3bal o popularmente llamado \u201cEl Nicho\u201d\u003C\/strong\u003E. Una vez se termina este camino que tiene al inicio una fuerte pendiente, cogeremos el camino de la derecha, m\u00e1s estrecho, con vistas al pueblo y con mucha vegetaci\u00f3n, al finalizar el mismo enlazaremos de nuevo con el Camino de Jerez y a la izquierda nos encontramos con la carretera, que volveremos a cruzar, para entrar en el pueblo.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Higuera la Real",
        "addressLocality_id": 71,
        "name": "Ruta de las Ca\u00f1adas",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20de%20las%20Ca%C3%B1adas%20en%20Higuera%20la%20Real.kml",
            "puntosfin": [
                10144
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Cerro de San Crist\u00f3bal "
            ],
            "puntoinicial": 3881,
            "puntoinicial_une_178503": "Jard\u00edn Municipal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-09-21T08:58:51+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6943,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EIniciamos la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003ERuta de la Pitera\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;en el noreste de Higuera la Real junto al\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EPilar de los Siete Ca\u00f1os\u003C\/strong\u003E, lugar donde volveremos a finalizar ya que se trata de una ruta circular. Habr\u00e1 que cruzar la carretera para continuar la ruta, donde podremos observar una\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eantigua noria restaurada\u003C\/strong\u003E. Tendremos de frente dos caminos, tomaremos el de la derecha para avanzar por nuestra ruta. A unos\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003E800 metros\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;del comienzo volveremos a tomar el desv\u00edo de la derecha; se trata de una pendiente bastante empinada en una ca\u00f1ada, comenzaremos a subir con bastante inclinaci\u00f3n (desde estas zonas las vistas del municipio son privilegiadas). Este sendero nos llevar\u00e1 hasta un cruce de caminos donde el transversal es el\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ecamino de Jerez de los Caballeros\u003C\/strong\u003E, actualmente de asfalto, pues tomaremos direcci\u00f3n Jerez de los Caballeros (Izquierda), hasta que lleguemos a otro cruce donde se puede observar a nuestra izquierda una serie de\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Emerenderos y donde se encuentra la Fuente de la Pitera\u003C\/strong\u003E, lugar en el que debemos de dejar el asfalto para girar a la izquierda por el camino que sigue junto a dicha fuente. Aqu\u00ed dejamos a nuestra izquierda\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ela\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Efinca del \u201cCa\u00f1o\u201d\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;y durante 2,5 km. aproximadamente avanzaremos paralelamente a esta finca, hasta el siguiente desv\u00edo que nos vamos a encontrar. En este desv\u00edo haremos un\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Egiro de 300\u00ba\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;a nuestra izquierda; en este nuevo tramo vamos a ir introduci\u00e9ndonos poco a poco en zona de dehesa donde podremos ver encinas y alcornoques, a medida que el bosque se hace m\u00e1s espeso a descender y poco a poco \u201ccambiaremos\u201d la dehesa por una zona de eucaliptos.\u003Cbr \/\u003E\r\nJunto a estos se encuentra el\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003ECampo de Tiro Municipal\u003C\/strong\u003E, una vez pasado tendremos que observar otro cruce de cuatro caminos para tomar a la izquierda e ir llegando poco a poco a Higuera la Real siguiendo todo recto. Finalmente llegaremos de nuevo a la Noria que vimos al comienzo de la ruta, pero esta vez vendremos por otro camino distinto al que tomamos a la salida.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Higuera la Real",
        "addressLocality_id": 71,
        "name": "Ruta de la Pitera (circular)",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20de%20la%20Pitera%20en%20Higuera%20la%20Real.kml",
            "puntosintermedios": [
                10142
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Punto Intermedio Ruta La Pitera"
            ],
            "puntosfin": [
                10141
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Inicio - Fin Ruta Circular La Pitera"
            ],
            "puntoinicial": 10141,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio - Fin Ruta Circular La Pitera",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-09-21T08:11:26+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 6944,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EIniciamos la ruta en el noreste de Higuera la Real junto al\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Epilar de los Siete Ca\u00f1os\u003C\/strong\u003E. Continuamos recto para cruzar la carretera donde podremos observar los restos de una\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eantigua noria restaurada\u003C\/strong\u003E. En frente, nos encontramos un cruce de caminos donde tomaremos el de la izquierda. Seguimos recto por el sendero hasta ir introduci\u00e9ndonos en un paraje de dehesa donde podemos ver encinas y alcornoques.\u003Cbr \/\u003E\r\nAvanzaremos recto hasta llegar a un cruce con cuatro caminos donde giraremos a la izquierda dando un giro de 90\u00ba.\u003Cbr \/\u003E\r\nContinuaremos todo recto varios kil\u00f3metros hasta llegar a la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ecarretera de Encinasola\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;(EX-301), la cual cruzaremos y tras recorrer varios metros llegaremos a San Isidro en la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EFinca La Zarzuela\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Higuera la Real",
        "addressLocality_id": 71,
        "name": "Ruta de Higuera la Real a San Isidro",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-06\/Ruta%20de%20Higuera%20la%20Real%20a%20San%20Isidro.kml",
            "puntosfin": [
                10143
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta Higuera - San Isidro"
            ],
            "puntoinicial": 5690,
            "puntoinicial_une_178503": "Fuente de los Siete Ca\u00f1os",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-09-21T08:45:09+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 7205,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESe propone un recorrido por 5 de los 9 baluartes de la cuarta, y \u00faltima, muralla de Olivenza. Un itinerario completo superar\u00eda los 5Km, y poder ver todos los baluartes es complicado en algunos sitios. Por eso se han escogido los m\u00e1s visibles.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta empieza en el recinto ferial, pasa al baluarte de San Blas, se vuelve hacia el baluarte del Pr\u00edncipe, que se rodea. Se baja por la calle Santa Engracia, contemplando el estado actual del baluarte de Santa Quiteria. Por la calle Muralla nos dirigimos al revell\u00edn de la Cuerna y baluarte del mismo nombre. Se sigue por Avda. de Elvas hasta desviarse, subiendo, por el camino que nos lleva al baluarte de San Juan de Dios. Se enlaza con la carretera de ronda, hasta puerta del Calvario, donde finaliza la ruta.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-09\/Abaluartada%20a%C3%A9rea2%20Reducida.jpg",
        "addressLocality": "Olivenza",
        "addressLocality_id": 99,
        "name": "Ruta Muralla abaluartada de Olivenza",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-08\/1Baluarte%20de%20S.Blas_.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-08\/2Baluarte%20del%20Pr%C3%ADncipe%20caras.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-08\/3Baluarte%20de%20Santa%20Quiteria.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-08\/4Revell%C3%ADn%20de%20la%20Cuerna.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-08\/5Baluarte%20de%20la%20Cuerna.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-08\/6Baluarte%20de%20S.%20Juan%20de%20Dios.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-10\/Ruta%20Muralla%20Abaluartada%20de%20Olivenza.kml",
            "puntosintermedios": [
                3157,
                3153,
                7202,
                3156,
                7200
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Baluarte del Pr\u00edncipe",
                "Baluarte de Santa Quiteria",
                "Revell\u00edn de la Cuerna",
                "Baluarte de la Cuerna",
                "Baluarte de S. Juan de Dios"
            ],
            "puntosfin": [
                3149
            ],
            "puntoinicial": 3150,
            "puntoinicial_une_178503": "Baluarte de San Blas",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-10-05T10:53:19+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 7616,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EIniciamos la ruta en la zona Sureste de Higuera la Real partiendo desde la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EErmita de N\u00aa Sra. del Socorro\u003C\/strong\u003E, situada en la plaza que lleva su nombre. Seguimos la marcha\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ehacia el Este\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;d\u00f3nde nos encontraremos un cruce con dos caminos de tierra, tomaremos el de la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eizquierda\u003C\/strong\u003E. Llegaremos a un ensanche y seguiremos hacia nuestra\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ederecha\u003C\/strong\u003E, nos encontraremos con la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003E\u201cFuente de Gargall\u00f3n\u201d\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;para continuar por el camino de los molinos en direcci\u00f3n a\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EFinca Aguasanta\u003C\/strong\u003E. Llegaremos a un cruce de caminos donde tomaremos el de nuestra\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ederecha\u003C\/strong\u003E, ya que el camino de la izquierda ser\u00e1 por donde regresaremos. Continuamos recto y un poco m\u00e1s adelante podemos ver la entrada a la finca, en ese momento tomaremos el camino que se sit\u00faa a mano\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eizquierda\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;y seguiremos la direcci\u00f3n del sendero. Al llegar al siguiente cruce de caminos giraremos a la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eizquierda\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003Ey seguimos por el sendero. Cuando pasemos por una zona de eucaliptos a nuestra izquierda veremos la cancilla de la finca privada donde se encuentra el\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003ECastillo de Ceg\u00f3n\u003C\/strong\u003E. Continuamos todo recto en direcci\u00f3n\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EFregenal de la Sierra\u003C\/strong\u003E, transcurriendo en paralelo al\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EBarranco de San Lorenzo\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-10\/DSCN1881.JPG",
        "addressLocality": "Higuera la Real",
        "addressLocality_id": 71,
        "name": "Ruta de Higuera la Real a Fregenal por Ceg\u00f3n",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-10\/DSCN1931.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-10\/DSC_0032.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-10\/Ruta%20de%20Higuera%20la%20Real%20a%20Fregenal%20por%20Ceg%C3%B3n.kml",
            "puntosfin": [
                5702
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Finca Aguasanta"
            ],
            "puntoinicial": 5662,
            "puntoinicial_une_178503": "Ermita de Ntra. Se\u00f1ora del Socorro",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-07-08T09:14:53+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 8599,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELongitud de la ruta:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;3 km (aproximadamente).\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003EDuraci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;2 horas (aproximadamente).\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003EDificultad:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Alta.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003E\u00c9poca:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Oto\u00f1o, invierno y primavera.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003ELocalizaci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Castillo de la Culebra, situado en el cerro del mismo nombre. Se accede desde la calle Castillo.\u0026nbsp;Para la subida usamos una senda, pr\u00f3xima a los dep\u00f3sitos de agua.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERECORRIDO\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta comienza en la Oficina de Turismo subiendo por el paseo lateral que recorre toda la carretera que une con Palomas, hasta llegar a la Calle Castillo. All\u00ed, subir\u00e1 una peque\u00f1a pendiente continuando por el sendero que llevar\u00e1 al caminante hac\u00eda la izquierda uni\u00e9ndose al camino aleda\u00f1o a los dep\u00f3sitos del agua donde el senderista ir\u00e1 conquistando terreno, atravesando zonas salpicadas tan s\u00f3lo por acebuches, tomillos y matorrales junto a las hermosas orqu\u00eddeas y los almendros en su \u00e9poca de floraci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA media ladera encontramos una bifurcaci\u00f3n desde donde acceder a uno de los tres aljibes de agua natural que se pueden ver en la falda del castillo. Para ello, se debe entrar por una de las primeras puertas que se encuentra en el sendero la cual est\u00e1 formada por un arco que transporta al caminante al S.IX.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEntre murallas y roquedos la conquista del castillo continua hasta la \u201cPuerta del Sol\u201d, con un peque\u00f1o mirador, desde el que se puede apreciar la forma de campana que tiene Alange y,\u0026nbsp;como si fuera un soldado enviado por el Emir de C\u00f3rdoba Muhammad I, el caminante continua su acceso por una senda estrecha cercada de rocas y pe\u00f1as para encontrarse de frente con el cuerpo principal de la fortaleza,\u0026nbsp;siendo este uno de los tramos m\u00e1s dificultosos de toda la ruta .\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl senderista puede imaginar las cruentas luchas que se librar\u00edan delante de la Torre del Homenaje o c\u00f3mo los \u00e1rabes pudieron dominar toda la comarca, ahora transformada con impresionantes panor\u00e1micas del lago desde donde se pueden divisar las numerosas poblaciones circundantes: M\u00e9rida, Don \u00c1lvaro, Villagonzalo y La Zarza, entre otras, adem\u00e1s de lugares de inter\u00e9s medioambiental como el r\u00edo Guadiana, la Sierra de Pe\u00f1as Blancas y la Sierra Grande de Hornachos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETras haber conquistado el castillo, el caminante comenzar\u00e1 su bajada contemplando los restos de una calzada de la antigua puerta de M\u00e9rida y con los mejores tramos de la muralla de poniente que se conservan, dejando a la izquierda los promontorios rocosos cuarc\u00edticos conocidos como \u201cCallej\u00f3n de los Frailes\u201d que mira a la presa.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa bajada se producir\u00e1 por la zona de umbr\u00eda, donde se encuentra una vegetaci\u00f3n m\u00e1s cerrada debido a las condiciones climatol\u00f3gicas de la zona. Se bordear\u00e1 otro de los aljibes dejando el cerro a la derecha divisando algunos de los torreones suspendidos en los roquedos. La senda se une al camino aleda\u00f1o a los dep\u00f3sitos de agua\u0026nbsp; para bajar por el mismo lugar que accedi\u00f3.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EENTORNO\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl macizo rocoso del cerro del Castillo por su configuraci\u00f3n presenta dos zonas con distintas condiciones clim\u00e1ticas, la solana con una vegetaci\u00f3n resistente al sol y a las altas temperaturas, y la umbr\u00eda, con una riqueza bot\u00e1nica que solo seria posible en sus condiciones de humedad.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDebido a sus condiciones clim\u00e1ticas y a su entorno natural, posee una gran riqueza bot\u00e1nica gracias a la cual podemos citar diversas especies de orqu\u00eddeas, lirios, el majuelo, geranio silvestre, cornicabra y acebuche. Tambi\u00e9n podemos ver una amplia variedad de aves: roquero solitario, collalba negra, \u00e1guila perdicera, vencejo real, vencejo cafre, golondrina da\u00farica, escribano montesino y b\u00faho real. Entre los reptiles los m\u00e1s comunes son la culebra bastarda, de herradura, culebra lisa meridional, salamanquesa rosada, la lagartija colirroja y el trit\u00f3n pigmeo.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "en",
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_5751.JPG",
        "addressLocality": "Alange",
        "addressLocality_id": 8,
        "video": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/Hins%20Al%20Hanash.wmv",
        "name": "Ibn Marwan, Ruta 1.",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_5607.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_5620.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_5624.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_5626.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_5712.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_5713.JPG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/Ruta%20por%20el%20Castillo.kml",
            "puntosfin": [
                10138
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta Ibn Marwan"
            ],
            "puntoinicial": 4394,
            "puntoinicial_une_178503": "Oficina de Turismo de Alange",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-09-21T07:40:48+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 8649,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELongitud de la ruta:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;6,5 km.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003EDuraci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;2 horas (aproximadamente).\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003ELocalizaci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Entre la Zarza y Alange.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003EDificultad:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Media-Baja.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003E\u00c9poca:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Todo el a\u00f1o.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003ERecomendaciones:\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003ECalzado adecuado, ropa c\u00f3moda y ligera.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa Jabata es un peque\u00f1o valle situado en la solana de la Sierra de Pe\u00f1as Blancas.\u0026nbsp;La ruta parte de la\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.turismoextremadura.com\/viajar\/turismo\/es\/organiza-tu-viaje\/Oficina-de-Turismo-de-Alange\/\u0022\u003EOficina de Turismo\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;para transitar por el hermoso Paseo de las Huertas que bordea los bien cuidados jardines terap\u00e9uticos del Balneario de Alange.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EContin\u00faa con la subida por las t\u00edpicas cuestas de las poblaci\u00f3n, tales como la Calle Ermita, la cual muestra a la izquierda la Ermita de San Bartolom\u00e9 (siglo XVI), lugar sagrado que encierra historia de romanos, visigodos y moz\u00e1rabes, para seguir subiendo por una de las cuestas m\u00e1s pronunciadas, la Calle Luis Chamizo, donde las casas muestras sus calzadas, promontorios de acceso a las viviendas para nivelar el terreno y que forman parte de la arquitectura popular de este pueblo. Subiendo esta cuesta, se comienza a divisar el pantano a las espaldas del caminante hasta que se alcanza La Mesilla, parte llana en lo alto del cerro sobre el que se asienta Alange y la m\u00e1s moderna de la poblaci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA partir de este punto, la ruta sale de casco urbano por el camino que comienza a subir a hacia la Sierra de Pe\u00f1as Blancas divisando sus llamativos crestones cuarc\u00edticos al fondo. El gran mar interior de Alange, estar\u00e1 presente durante casi toda la subida, hasta llegar a un eucaliptal donde se encuentra inmerso el Cancho de los Enamorados. Al finalizar el eucaliptal, la ruta llega al Puerto de Palomas, importante zona de paso de aves por ser el punto de menor altitud de la cadena monta\u00f1osa de las Pe\u00f1as Blancas y donde se puede contemplar la diferencia entre su umbr\u00eda a la izquierda y su solana a la derecha. Punto \u00e9ste en el que el camino se bifurca y se convierte en senda, teniendo que continuar por la de la derecha. Senda muy estrecha que comienza a bajar entre olivares hacia el Arroyo de las Madilas con unas majestuosas paredes de piedra que aterrazan la ladera a la izquierda.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECruzado el arroyo, se sigue por un camino paralelo al mismo arroyo arriba, pasando por una charca y llegando a una explotaci\u00f3n de ganado ovino y caprino donde se puede contemplar un antiguo cobertizo de piedra. En este punto es necesario abrir una valla, la cual se debe volver a cerrar, para subir al Cerro de la Moneda por una senda rodeada de jara, jaguarzo, retama, y chaparro. Es necesario abrir otra valla para comenzar la bajada por olivares privados hasta llegar al camino principal que vertebra el Valle de la Jabata.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA la izquierda del camino, se encuentra la Huerta Morisca de la Jabata, un olivar que conserva pozo abovedado, noria, acueducto, acequias y albercas con m\u00e1s de 400 a\u00f1os de antig\u00fcedad.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDesde este punto se divisa de nuevo el embalse y el Cerro del Castillo de la Culebra, indicativos de que Alange se encuentra cerca. Tras cruzar la Carretera de Palomas, el camino volver\u00e1 a atravesar de nuevo el Arroyo de la Mandilas en otro punto dejando a la derecha el Huerto Moral, otra huerta morisca donde predomina el naranjo y que conserva pozo y alberca.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EUna vez atravesada por segunda vez la Carretera de Palomas aparece a la izquierda del sendero la Mina del Tierroblanquero, una antigua explotaci\u00f3n para la extracci\u00f3n de pizarra seric\u00edtica o caol\u00edn, popularmente conocida como tierra blanca. La ruta vuelve al casco urbano, se encuentra de nuevo con la Emita de San Bartolom\u00e9 y contin\u00faa por la Calle Ba\u00f1os para disfrutar del Manantial que surte al Balneario conocido como la Fuente del Ba\u00f1o, del Lavadero P\u00fablico, el Pilar de los Burros, o las calzadas comunitarias que elevan la acera varios metros sobre la calle. Por la Calle Nueva se alcanza de nuevo el Paseo de las Huertas, llegando as\u00ed al punto de partida.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EEL ENTORNO\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EVegetaci\u00f3n propia de solana y de umbr\u00eda con\u0026nbsp;gran diversidad de especies de orqu\u00eddeas en su \u00e9poca de floraci\u00f3n destacando la Serapias perez-chiscanoi, especie end\u00e9mica del valle del Guadiana donde encontramos en Alange la\u0026nbsp;mayor poblaci\u00f3n a nivel mundial. Tambi\u00e9n caben destacar los rodales de serapias cordigeras.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEntre las aves destacan el vencejo p\u00e1lido, collalba negra y rubia, cogujada montesina, \u00e1guila real, rabilargos, buitre leonado, curruca, abubilla, roquero solitario, mochuelos , orop\u00e9ndola y escribano sote\u00f1o. Tambi\u00e9n observaremos algunos zorros, tejones, comadrejas y jinetas.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0526_0.JPG",
        "addressLocality": "Alange",
        "addressLocality_id": 8,
        "video": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/Valle%20de%20la%20Jabata..mp4",
        "name": "Senda del Valle de la Jabata. Ruta 2.",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0526.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0529.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0532.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0535.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0557.JPG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/Ruta%20Valle%20de%20la%20Jabata_0.kml",
            "puntosfin": [
                4394
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Oficina de Turismo de Alange"
            ],
            "puntoinicial": 4394,
            "puntoinicial_une_178503": "Oficina de Turismo de Alange",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-11-27T16:38:09+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 8651,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELongitud de la ruta:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;17 km.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003EDuraci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;3 horas y 45 minutos (aproximadamente).\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003ETipo:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Circular.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003EDificultad:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Baja.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003EInicio y Fin:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Comienza y finaliza en Alange.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003E\u00c9poca:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Primavera, Oto\u00f1o e Invierno.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003ERecomendaciones:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Llevar calzado adecuado, ropa c\u00f3moda y ligera. No olvidar prism\u00e1ticos ni c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas para la observaci\u00f3n de aves.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta parte de la\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.turismoextremadura.com\/viajar\/turismo\/es\/organiza-tu-viaje\/Oficina-de-Turismo-de-Alange\/\u0022\u003EOficina de Turismo\u003C\/a\u003E, donde se indicar\u00e1 como llegar hasta el lugar de comienzo del corredor situado cerca del cruce de la carretera, que nos llevar\u00eda a M\u00e9rida y donde podr\u00e1 encontrar informaci\u00f3n de dicha ruta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPartimos de una zona con paisaje de cultivos de regad\u00edos, como ma\u00edz y tomates, y tomamos direcci\u00f3n r\u00edo Matachel. Una vez nos hemos empapado de todo tipo de cultivos de esta parte de los regad\u00edos extreme\u00f1os alcanzamos el r\u00edo. A esta altura podemos dejar un instante nuestra ruta y, girando a la izquierda, visitar una ermita y su entorno. De vuelta al recorrido se\u00f1alizado tendremos la posibilidad de caminar, bien por la perfecta pista que nos acompa\u00f1a en el trayecto bien haciendo algunos tramos entre bosques de riberas muy accesibles en esta parte del Matachel. Pasear entre fresnos y sauces con la corriente a nuestra vera es una de las mejores sensaciones que nos podemos llevar de la naturaleza de esta zona ribere\u00f1a.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAl igual que en las otras rutas, hay que se\u00f1alar en este espacio entre Guadiana y Matachel las aves de ribera con sus espectaculares cantos, que pueden ser el mejor compa\u00f1ero de camino. La sinton\u00eda que nos regalaran orop\u00e9ndolas, ruise\u00f1ores, tanto com\u00fan como bastardo, carriceros comunes o tordales, zarceros comunes y currucas acompa\u00f1an a otra de las especies que nos sorprender\u00e1 si paseamos cerca de la orilla por este primer tramo de la ruta por el Matachel: la golondrina com\u00fan apostada por decenas en las ramas que cuelgan buscando la luz del centro del cauce.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEvidentemente tendremos en cuenta la \u00e9poca del a\u00f1o en que hagamos la ruta, el invierno nos roba tanto a estos bellos p\u00e1jaros como a otros, pero lo compensa con la venida de los noreuropeos. Garzas y lim\u00edcolas pueden contemplar la fauna orn\u00edtica del recorrido por este tramo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta nos ir\u00e1 separando del cauce como queriendo castigarnos con el apagado de los cantos, pero tal vez lo \u00fanico que quiera es mostrar esa exuberancia de los cultivos cautivos forzosamente de este sistema fluvial por el que paseamos. Ser\u00e1 solo un par\u00e9ntesis antes de volver al cauce a la altura de un molino harinero conocido con el nombre de Rabia y que est\u00e1 perfectamente identificado e interpretado a trav\u00e9s de la se\u00f1al\u00e9tica. Por suerte, no ser\u00e1 el \u00fanico que podremos disfrutar en la ruta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EContinuamos por la margen derecha hasta cruzar el r\u00edo por un bad\u00e9n a la otra orilla, buscando poco despu\u00e9s alejarse para conocer algo de la implantaci\u00f3n del regad\u00edo. Estaremos rodeando el cerro Alaj\u00f3n para irremediablemente volver al rey de la ruta, el r\u00edo Matachel. En este \u00faltimo tramo por la orilla izquierda, pasaremos por zonas hort\u00edcolas que dan idea de la calidad de estas tierras. La orilla vuelve a deleitarnos con el mismo bosque galer\u00eda del comienzo, no en vano estamos en el mismo tramo de r\u00edo solo que en la otra orilla. Nos encontraremos con una zona de descanso muy cerca de los restos de un antiguo pozo que a\u00fan conserva parte de la maquinar\u00eda para extraer agua.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EVolvemos a cruzar el r\u00edo a la altura de la ermita y, por el mismo camino por el que vinimos, regresamos al punto de partida para finalizar este trayecto.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEste \u00faltimo tramo, lejos de parecer repetitivo, se nos revelar\u00e1 diferente ya que el sentido en que andamos nos coloca la sierra y el imponente castillo de Alange como absolutos protagonistas. Debemos prestar atenci\u00f3n tambi\u00e9n a las aves que este espacio rocoso nos brinda ya que podremos contemplar tipos muy diferentes a las que hasta ahora nos han acompa\u00f1ado como grandes rapaces, incluido el \u00c1guila Azor. Si tras la caminata nuestro cuerpo lo que nos pide es relajaci\u00f3n, nada mejor que el balneario de origen romano que centra buena parte de las vistas tur\u00edsticas de la zona.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E**Informar al visitante que la se\u00f1alizaci\u00f3n se pierde en algunos tramos.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0735.JPG",
        "addressLocality": "Alange",
        "addressLocality_id": 8,
        "name": "Cerro del Alaj\u00f3n. Ruta 3. ",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0689.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0703.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0750.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0761.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0767.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_1882.JPG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/Ruta%20Cerro%20del%20Alaj%C3%B3n.kml",
            "puntosintermedios": [
                8855,
                8856
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ermita San Isidro",
                "Molino de la Rabia"
            ],
            "puntosfin": [
                8826
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Pol\u00edgono Industrial de Alange"
            ],
            "puntoinicial": 8826,
            "puntoinicial_une_178503": "Pol\u00edgono Industrial de Alange",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-11-27T17:52:06+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 8655,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELongitud de la ruta:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;7km (aproximadamente).\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003EDuraci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;2\u00b45 horas (aproximadamente).\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003EDificultad:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Media-Baja.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003E\u00c9poca:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Oto\u00f1o, invierno y primavera.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003ETipo:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Circular.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEn esta ruta el caminante volver\u00e1 al origen de los tiempos, cuando los humanos habitaban en los refugios que le proporcionaban los abrigos en los roquedos y solo subsist\u00edan de la caza y la pesca.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl senderista comenzar\u00e1 esta Ruta en el Parque de la Explanada (Oficina de Turismo) accediendo hasta el centro de la poblaci\u00f3n subiendo por las cuestas m\u00e1s t\u00edpicas de la localidad, las Calles Bel\u00e9n y Ba\u00f1os con sus calzadas de acceso a las viviendas, para llegar a la Plaza de Espa\u00f1a y disfrutar del arte mud\u00e9jar en la Iglesia Parroquial Ntra. Sra. de los Milagros (Monumento Hist\u00f3rico Art\u00edstico). Detr\u00e1s de la iglesia, la ruta contin\u00faa por la Calle Jarilla pasando por el Cancho de la Piedra Loba y subiendo por la\u0026nbsp;\u0026nbsp;Calle Sart\u00e9n que conduce hasta el punto m\u00e1s alto de la poblaci\u00f3n, los Canchos de los Toros con su espectacular Mirador del Coraz\u00f3n de Jes\u00fas, lugar donde los historiadores documentan el primer asentamiento humano en el casco urbano de Alange.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETras este espectacular mirador, la ruta pasa por el casco urbano m\u00e1s moderno de la poblaci\u00f3n para a continuaci\u00f3n salir de la misma por el camino que comienza a subir a la sierra divisando sus llamativos crestones cuarc\u00edticos. El gran mar interior de Alange estar\u00e1 presente durante casi toda la subida hasta llegar a un eucaliptal donde se encuentra inmerso el Cancho de los Enamorados. Al finalizar el eucaliptal, la ruta llega al Puerto de Palomas, importante zona de paso de aves por ser el punto de menor altitud de la cadena monta\u00f1osa de las Pe\u00f1as Blancas en donde el camino se bifurca y se convierte en senda, teniendo que continuar por la de la izquierda. Senda muy estrecha rodeada de espesa vegetaci\u00f3n de umbr\u00eda con los roquedos a siempre a la izquierda.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl \u00faltimo tramo del recorrido posee una fuerte pendiente desde el cual se divisa el Abrigo de \u201cLas Calderitas\u201d donde disfrutar de unas pinturas rupestres esquem\u00e1ticas con m\u00e1s de 5000 a\u00f1os de historia.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl caminante regresar\u00e1 al punto de partida haciendo el mismo recorrido de vuelta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E**Informar al visitante que esta ruta tiene tramos de dif\u00edcil acceso.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EENTORNO\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EVegetaci\u00f3n propia de solana y de umbr\u00eda como la jara o el tomillo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDentro de las aves que podemos avistar encontramos: vencejos p\u00e1lido, collalba negra y rubia, cogujada montesina, \u00e1guila real, rabilargos, buitre leonado, currucas, abubilla, roquero solitario, b\u00faho real, orop\u00e9ndola y escribano sote\u00f1o. Con un poco de suerte tambi\u00e9n podremos observar lagartos ocelados, culebras de herradura, tejones, ginetas o comadrejas que completar\u00e1n las delicias de tan agradable paseo.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0687.JPG",
        "addressLocality": "Alange",
        "addressLocality_id": 8,
        "name": "Ruta del arte Rupestre. Ruta 4.",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0672.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_0702.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_7122.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_7625.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_7631.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_7641.JPG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/Ruta%20Pinturas%20Rupestres.kml",
            "puntosintermedios": [
                2869,
                2863,
                2862,
                8854
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Lavadero Municipal",
                "Balneario (Termas Romanas de Alange)",
                "Ermita de San Bartolom\u00e9",
                "Pinturas Rupestres de las Calderitas"
            ],
            "puntosfin": [
                4394
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Oficina de Turismo de Alange"
            ],
            "puntoinicial": 4394,
            "puntoinicial_une_178503": "Oficina de Turismo de Alange",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-11-27T16:58:13+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 8852,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cstrong\u003ELongitud de la ruta:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003E6\u0026nbsp;km (aproximadamente e incluyendo el paseo de la presa).\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003E\u003Cstrong\u003EDuraci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;2 horas (aproximadamente).\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003E\u003Cstrong\u003EDificultad:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003EBaja.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003E\u003Cstrong\u003EInicio y Fin:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Comienza y finaliza en Alange.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003E\u00c9poca:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003ETodo el a\u00f1o. En Verano se recomienda el paseo a primera hora de la ma\u00f1ana.\u0026nbsp;\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003ELocalizaci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Paseo aleda\u00f1o al lago y al cerro del castillo hasta la presa.\u0026nbsp;De f\u00e1cil acceso por el paseo fluvial.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta comienza en la Oficina de Turismo (en adelante OO.TT), para continuar por el paseo fluvial con vistas al Cancho de la Picota e incorporase en el camino aleda\u00f1o al lago y que bordea el cerro del castillo. El caminante rodear\u00e1 el mirador de la \u201cPata del Buey\u201d, pasando por el Centro de Tecnificaci\u00f3n de Pirag\u00fcismo, que destaca por su moderna arquitectura merecedora de varios premios. El paseante seguir\u00e1 por el camino, disfrutando del lago y del impresionante macizo rocoso coronado por los restos de la fortaleza \u00e1rabe, hasta llegar al Granero de la Edad del Bronce, donde se puede disfrutar de este yacimiento arqueol\u00f3gico con m\u00e1s de 5.000 a\u00f1os de historia.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta continua hasta la presa donde se tiene la opci\u00f3n de recorrer casi su kil\u00f3metro de largo y volver o por el contrario quedarse disfrutando de los impresionantes vistas que ofrece las vegas del Matachel y el propio lago. El caminante regresar\u00e1 sobre sus mismos pasos hasta la OO.TT.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EENTORNO\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EHaciendo esta ruta podemos divisar una amplia variedad de aves: Cogujada montesina, currucas capirotada y cabecinegra as\u00ed como jilgueros, pardillos, verderones, roquero solitario, collalba negra, \u00e1guila perdicera, vencejo real, vencejo cafre, golondrina da\u00farica, escribano montesino, b\u00faho real y una gran diversidad de aves acu\u00e1ticas. En verano encontramos a la pagaza piconegra disfrutando de las altas temperaturas de la regi\u00f3n y en invierno se puede ver acentor alpino. Destacar que, en la pared de la presa de Alange existe la mayor colonia de vencejo real conocida en Extremadura.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDentro de la vegetaci\u00f3n podemos encontrar la t\u00edpica de solana y de roquedo como puede ser el acebuche, la retama o el chaparro.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_6194.JPG",
        "addressLocality": "Alange",
        "addressLocality_id": 8,
        "name": "Ruta Paseo del Ba\u00f1ista",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_6721.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_6725.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_6734.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_6738.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_6745.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/IMG_6739.JPG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-11\/Ruta_banista.kml",
            "puntosintermedios": [
                2868,
                7283,
                8853,
                7289
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Presa de Alange",
                "Mirador \u0022Pata del Buey\u0022",
                "Gimnasio Municipal",
                "Yacimiento Arqueol\u00f3gico de la Edad del Bronce"
            ],
            "puntosfin": [
                4394
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Oficina de Turismo de Alange"
            ],
            "puntoinicial": 4394,
            "puntoinicial_une_178503": "Oficina de Turismo de Alange",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2020-11-28T08:34:11+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9351,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESe inicia en la Mina de La Jayona, pasando por las puertas de la Ermita de la Virgen del Ara, a lo largo de 12 km de caminos p\u00fablicos perfectamente se\u00f1alizados para llegar a continuaci\u00f3n a la estaci\u00f3n de Fuente del Arco, situada al norte del casco urbano del mismo (km 68 de la antigua v\u00eda f\u00e9rrea). Desde aqu\u00ed ser\u00e1n otros 18 km por la antigua l\u00ednea de v\u00eda estrecha Pe\u00f1arroya-Fuente del Arco, hasta el apeadero (km 48,3 de la antigua v\u00eda) situado junto al \u00e1rea de descanso del km 137 de la carretera N-432 al oeste del casco urbano de Azuaga y a 7 km de la localidad.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAntes de iniciar el pedaleo o el paseo, recomendamos la\u0026nbsp;visita a la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EMina La Jayona\u003C\/strong\u003E, antigua mina de hierro que fue excavada a pico y pala en su momento, una aut\u00e9ntica joya que no hay que perderse. Para llegar hasta all\u00ed basta con seguir las placas con la se\u00f1alizaci\u00f3n \u201cMina La Jayona\u201d desde Fuente del Arco.\u0026nbsp;De camino a la mina, a unos 10 km de la estaci\u00f3n se pasar\u00e1 tambi\u00e9n por el pueblo de Fuente del Arco, un lugar en el que el viajero encontrar\u00e1 una enorme riqueza natural, tradicional, cultural y con rica gastronom\u00eda propia. Y por la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EErmita de la Virgen del Ara\u003C\/strong\u003E, la llamada \u201c\u003Cstrong\u003ECapilla Sixtina extreme\u00f1a\u003C\/strong\u003E\u201d.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEste santuario de estilo mud\u00e9jar fue construido a lo largo del siglo XV. Destaca por su arquer\u00eda mud\u00e9jar, la espada\u00f1a y las construcciones anejas que daban servicio al templo. En ella al igual que en el palacio del Vaticano, se representan en policrom\u00eda escenas del G\u00e9nesis, realizada por al menos seis pintores diferentes probablemente pertenecientes a la escuela que tuvo Francisco Zurbar\u00e1n en Llerena (Badajoz). Entre sus pinturas tambi\u00e9n destacan las figuras geom\u00e9tricas pintadas en el z\u00f3calo de finales del siglo XV. Un lugar privilegiado y espectacular, antes desconocido por muchos, que se ha ido dando a conocer desde que fuera declarado Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC).\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EKm 0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EYa en la v\u00eda verde propiamente dicha y tras la visita a la mina, ermita y pueblo nos ponemos en marcha. El primer hito ser\u00e1 la\u0026nbsp;estaci\u00f3n de Fuente del Arco\u0026nbsp;donde paran trenes de Media Distancia procedentes de Sevilla, M\u00e9rida y otras ciudades extreme\u00f1as.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl primer kil\u00f3metro y medio de la antigua v\u00eda f\u00e9rrea viene marcado por una pronunciada curva hacia la derecha hasta cruzar el arroyo de Galapagar. 8 kil\u00f3metros nos esperan en un recorrido que con poco desnivel nos adentra en el paisaje extreme\u00f1o de dehesas de encinas, el t\u00edpico matorral mediterr\u00e1neo, tomillos, retamas, genistas, torviscos y ovejas merinas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EKm 11,25\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA partir del\u0026nbsp;km 10\u0026nbsp;el entorno empieza a cambiar y donde antes hab\u00eda \u00e1rboles ahora aparecen los campos de cultivo que dominan el paisaje. Al poco nos acercaremos a\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EValverde de Llerena\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;(km 11). Si seguimos avanzando veremos pistas que nos har\u00e1n recordar que un d\u00eda un ferrocarril de v\u00eda estrecha circul\u00f3 por all\u00ed, las ruinas de la antigua estaci\u00f3n que daba servicio a esta localidad son prueba de ello.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEste es un buen momento para hacer una parada en la localidad, pasear por sus calles y abastecerse de lo que podamos necesitar, pues ser\u00e1 el pueblo que m\u00e1s cerca encontremos hasta el final de la ruta. Valverde de Llerena es un ejemplo de las localidades de peque\u00f1o tama\u00f1o de la zona que se dedican en exclusividad al sector primario. Su gastronom\u00eda tiene las caracter\u00edsticas extreme\u00f1as con influencias de la cocina andaluza por proximidad geogr\u00e1fica. Y despu\u00e9s de tener el cuerpo bien alimentado nada mejor que una visita cultural. Destaca en la poblaci\u00f3n la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eiglesia parroquial de la Inmaculada Concepci\u00f3n\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;(s. XVI), obra de estilo g\u00f3tico mud\u00e9jar y atractiva torre.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EKm 19,7\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESalimos de Valverde del Llerena y avanzamos varios kil\u00f3metros con la acompasada compa\u00f1\u00eda de los olivos, los cuales har\u00e1n de escolta al viajero casi hasta el final del itinerario. En el\u0026nbsp;km 17, se pasar\u00e1 junto a las ruinas de la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eestaci\u00f3n de Berlanga - San Fernando\u003C\/strong\u003E, a continuaci\u00f3n, un panel informativo y un \u00e1rea de descanso donde decidir si acercarse a Berlanga que se encuentra a poco m\u00e1s de 4 km o continuar ruta. Si elegimos la primera opci\u00f3n conviene saber que en esta localidad podremos visitar el Parque de las Quinientas, un parque periurbano de conservaci\u00f3n y ocio repoblado de pinos y un gran eucaliptal. Cuenta tambi\u00e9n con una gran muestra de \u00e1rboles y plantas aut\u00f3ctonas como narcisos, orqu\u00eddeas, crisantemos, hinojos, aulagas, tomillos, etc. Un lugar ideal y muy did\u00e1ctico para ir con ni\u00f1os donde aprender la importancia del respeto y cuidado por los animales y las plantas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EVolvemos a la v\u00eda. A 2 km llegaremos a las ruinas del apeadero ferroviario de Azuaga y un \u00e1rea de descanso que antecede a la carretera N-432\u0026nbsp;(km. 19,7). Aqu\u00ed, pusieron t\u00e9rmino a la v\u00eda verde pues esta carretera representa una barrera que requer\u00eda ser salvada con una pasarela. Estamos a unos 6 km de Berlanga y a 7 km de Azuaga, la localidad m\u00e1s poblada de la comarca. Ambas poblaciones poseen una rica historia marcada por sus or\u00edgenes.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-01\/1_0.jpg",
        "addressLocality": "Fuente del Arco",
        "addressLocality_id": 57,
        "name": "V\u00eda Verde Mina La Jayona",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-01\/3.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-01\/2.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-01\/4.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-01\/VV-Mina-Jayona.kml",
            "puntosfin": [
                9368
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final V\u00eda Verde La Jayona"
            ],
            "puntoinicial": 9352,
            "puntoinicial_une_178503": "Mina La Jayona",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-01-28T11:47:08+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9366,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa V\u00eda Verde Vegas del Guadiana arranca en la\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eestaci\u00f3n de ferrocarril de Villanueva de la Serena\u003C\/strong\u003E. Desde dicha estaci\u00f3n emparejada con las v\u00edas del tren, el continuo que forman la calle Jos\u00e9 Gallardo y el Paseo Castelar se alarga hacia los dep\u00f3sitos que abastecen de agua potable a la localidad y la ronda de la Hispanidad.\u0026nbsp;Junto al paso superior de la carretera a Don Benito (ronda de la Hispanidad) el\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eferrocarril Madrid-Badajoz\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;y el\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eferrocarril de Villanueva de la Serena-Talavera\u003C\/strong\u003E, cuyas obras nunca concluyeron, se separan. Balizado con el hito del km 1, este punto, que cuenta con \u00e1rea de descanso es el comienzo de la v\u00eda verde y aqu\u00ed adquiere su fisonom\u00eda.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EKm. 2,3\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDejando atr\u00e1s Villanueva de la Serena, la v\u00eda verde realiza un giro a la derecha y se sumerge en una profunda, h\u00fameda y roja trinchera ferroviaria, en cuya salida adquiere la apariencia de una largu\u00edsima recta dibujada entre campos agr\u00edcolas, huertas, salteadas casas de labor y rutilantes chal\u00e9s. En este tramo se cruza el\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ecanal del Z\u00fajar\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;y su camino paralelo (km 2,3). Sin embargo, la linealidad del trazado ferroviario se interrumpe ante una ancha y compacta pista de tierra transversal (km 5). Con la impracticable plataforma ferroviaria colmada de maleza por delante, la ruta abandona el rastro original del ferrocarril, gira a la derecha y contin\u00faa por esta pista de tierra, compartiendo con otros veh\u00edculos un paisaje invariable. Sin desviarse en ning\u00fan momento, la pista de tierra desemboca en un segundo camino transversal: el ramal izquierdo conduce al cruce a nivel con la transitada carretera BA-060 (km 6,3). Para evitar cualquier despiste existen carteles indicadores en los desv\u00edos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAl otro lado de la carretera, la pista de tierra se torna en el camino asfaltado que sube al collado del Ventorrillo. Aqu\u00ed se abre un panorama impactante: el amplio curso del r\u00edo Guadiana dividido en dos lenguas de agua enmarcadas por altos eucaliptos. As\u00ed la v\u00eda verde baja vertiginosamente en busca del Guadiana, avist\u00e1ndose ya los imponentes viaductos que, sobre est\u00e9ticos arcos de hormig\u00f3n aferrados a robustos pilares, atraviesan el gran r\u00edo. El descenso y el asfalto concluyen al alcanzar el primer\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eviaducto f\u00e9rreo\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;(km 7), conectando as\u00ed nuevamente con el trazado ferroviario original. Aqu\u00ed tambi\u00e9n acaba el tramo compartido con otros veh\u00edculos y comienza un paseo sustentado por tres altos viaductos que se prolonga mediante un alto terrapl\u00e9n.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl paseo casi a\u00e9reo sobre la vega del Guadiana concluye en el paso inferior bajo la carretera N 430 (km 8,2) y da paso a un amplio panorama formado s\u00f3lo por campos de labor. La v\u00eda verde pronto atravesar\u00e1 el homog\u00e9neo paisaje de los encharcados\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Earrozales de Palazuelo y Guadalperales\u003C\/strong\u003E,\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003EZona de Especial Protecci\u00f3n Para las Aves\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003E(ZEPA) que exhibe, seg\u00fan la temporada, verdes mareas mecidas por el viento o tierras aradas por tractores seguidos por un tropel de cig\u00fce\u00f1as y garcillas; un paisaje invariable de planchados horizontes que la ruta surca como una infinita recta. Es por eso que cada acontecimiento es celebrado por los sentidos. En el km 9,6 aparece la ruinosa\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eestaci\u00f3n de Rena\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;y, m\u00e1s all\u00e1, su almac\u00e9n de carga rematado por nidos de cig\u00fce\u00f1a, el primero de la larga lista que jalonan este recorrido.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESuperada la estaci\u00f3n, la v\u00eda gana altura junto a los frutales alineados que se extienden a ambos m\u00e1rgenes y, progresivamente, se convierte en el terrapl\u00e9n que aborda el puente sobre el r\u00edo Garg\u00e1ligas (km 10,4), escenario compartido por pescadores y aves y donde se ubica una estaci\u00f3n de anillamiento cient\u00edfico. En el km 13 se levanta el paso superior de la carretera que lleva a la pedan\u00eda de El Torviscal, situada a unos 300 m de la v\u00eda verde; y en el km 17 aparece otro paso superior de carreteras, tras el cual la cortina vegetal de chopos y eucaliptos que puebla el r\u00edo Ruecas tamiza la silueta de la localidad de Palazuelo.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-01\/1_1.jpg",
        "addressLocality": "Villanueva de la Serena",
        "addressLocality_id": 159,
        "name": "V\u00eda Verde Vegas del Guadiana",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-01\/1_2.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-01\/2_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-01\/3_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-01\/4_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-01\/5.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-01\/7.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-01\/V.V.%20de%20Las%20Vegas%20del%20Guadiana.kml",
            "puntosfin": [
                9367
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Estaci\u00f3n Ferrocarril Villanueva de la Serena"
            ],
            "puntoinicial": 9367,
            "puntoinicial_une_178503": "Estaci\u00f3n Ferrocarril Villanueva de la Serena",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-01-28T11:50:54+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9403,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEste \u201cPaseo Rural, est\u00e1 pensado para realizarse solo de ida, debido a su longitud. Para las personas experimentas o preparadas f\u00edsicamente puede realizarse ida y vuelta, ya que pese a su longitud, es muy c\u00f3moda de realizar.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EComenzaremos desde el Museo de jam\u00f3n de Monesterio, espacio en el que podemos conocer el producto emblem\u00e1tico de la localidad: el jam\u00f3n ib\u00e9rico de bellota.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ENos adentraremos en la localidad por sus calles m\u00e1s t\u00edpicas, hasta llegar a la Iglesia de San Pedro, de estilo g\u00f3tico-mud\u00e9jar y renacentista, que data del siglo XV. En este templo podremos observar de una arquitectura singular en la que destaca una b\u00f3veda de crucer\u00eda y el retablo del altar mayor, as\u00ed como su torre cuadrangular rematada con arcos de medio punto en la que se encuentra el campanario.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECuando salimos del municipio en la direcci\u00f3n marcada hacia el Monasterio de Tentud\u00eda, el paisaje que vamos a poder disfrutar es muy diverso; dehesas de encinar, alcornocal destinado a la explotaci\u00f3n ganadera del porcino mayormente, cultivos le\u00f1osos como el olivar, higueral, almendral, vi\u00f1as etc. Tambi\u00e9n nos encontramos con bosques de con\u00edferas y repoblaciones forestales, que se mezclan con bosques aut\u00f3ctonos de roble melojo. En algunos tramos hasta llegar al Monasterio de Tentud\u00eda, vamos a encontrarnos con campos destinados a labor intensiva y extensiva, pastizal y matorral.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETodo el tramo que va desde el municipio hasta el Monasterio, disfrutaremos de las vistas inigualables que nos ofrece la Sierra de Tentud\u00eda.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Monasterio de Tendud\u00eda, nos ofrece unas impresionantes vistas, desde sus numerosos miradores. El eremitorio de Santa Mar\u00eda de Tud\u00eda, data desde principios del siglo XIII, hasta principios del siglo XVI cuando el Papa Le\u00f3n X lo declaro Monasterio. En su interior, el retablo de Niculoso Pisano y el claustro de estilo mud\u00e9jar son algunos de los elementos m\u00e1s importantes que podremos visitar.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETIPO DE TRAYECTO: Lineal\u003Cbr \/\u003E\r\nLONGITUD: 10 km\u003Cbr \/\u003E\r\nTIEMPO ESTIMADO: 2,5 horas\u003Cbr \/\u003E\r\nDIFICULTAD: F\u00e1cil\u003Cbr \/\u003E\r\nTIPO CAMINO: Trazado urbano, camino y carretera\u003Cbr \/\u003E\r\nDESNIVEL: 384 m.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-02\/1_32.PNG",
        "addressLocality": "Monesterio",
        "addressLocality_id": 89,
        "name": "Monesterio-Tentud\u00eda",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-10\/Ruta%20Monasterio%20de%20Tentud%C3%ADa.kml",
            "puntosintermedios": [
                4238
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Iglesia de San Pedro Ap\u00f3stol"
            ],
            "puntosfin": [
                9403
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Monesterio-Tentud\u00eda"
            ],
            "puntoinicial": 4250,
            "puntoinicial_une_178503": "Museo del Jam\u00f3n",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-10-13T13:26:46+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9404,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ENuestro Paseo nos adentrar\u00e1 en el conocimiento de la historia de Jerez de los Caballeros, una de las grandes ciudades monumentales de Extremadura, acerc\u00e1ndonos a sus principales monumentos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EComenzaremos en la zona de aparcamientos de la Ciudad Deportiva de Jerez de los Caballeros. Entraremos en el centro hist\u00f3rico por la Puerta de Burgos, seguidamente pasaremos por la Iglesia de San Bartolom\u00e9, la Casa Museo Vasco N\u00fa\u00f1ez De Balboa, la Iglesia de San Miguel, la Plaza de Espa\u00f1a, el Museo de Arte Sacro y la Iglesia de Santa Catalina, entre otros puntos de inter\u00e9s. Recomendamos consultar los diferentes horarios de apertura de cada uno de ellos antes de realizar la ruta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESaliendo del casco urbano, nos adentraremos en un camino, que nos llevar\u00e1 hasta el pantano de la Albuera, donde podremos disfrutar de un paisaje t\u00edpico de la zona, con los peque\u00f1os cultivos de los vecinos y el Refugio de los Pescadores, que tambi\u00e9n se podr\u00e1 visitar.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ENOTA: Si no deseamos ir al pantano de la Albuera, podemos recortar el recorrido desde la Iglesia de Santa Catalina por las calles De la Pe\u00f1a y De Medias.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDe vuelta a la localidad, nos adentramos en la Ruta Templaria por el Parque de Santa Luc\u00eda, la Iglesia de Santa Mar\u00eda, hasta adentrarnos en la Alcazaba y Fortaleza Templaria, donde destaca la Torre del Homenaje o Torre Sangrienta. Retornaremos a nuestro punto de salida por el Arco de Burgos. Justo antes de llegar a zona de aparcamientos de la Ciudad Deportiva podemos desviarnos ligeramente y conocer la Plaza de Toros.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETodo el Paseo se encuentra jalonado por numerosas casas y palacios se\u00f1oriales. La muralla jerezana ser\u00e1 un casi continuo acompa\u00f1ante de nuestro Paseo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETIPO DE TRAYECTO: Circular\u003Cbr \/\u003E\r\nLONGITUD: 9 km.\u003Cbr \/\u003E\r\nTIEMPO ESTIMADO: 3 horas\u003Cbr \/\u003E\r\nDIFICULTAD: F\u00e1cil\u003Cbr \/\u003E\r\nTIPO CAMINO: Camino y zona urbana\u003Cbr \/\u003E\r\nDESNIVEL: 173 m.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-02\/1_33.PNG",
        "addressLocality": "Jerez de los Caballeros",
        "addressLocality_id": 74,
        "name": "Ruta del Temple \u2013 Sierra Suroeste",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-02\/Ruta%20del%20Temple%20%E2%80%93%20Sierra%20Suroeste.kml",
            "puntosintermedios": [
                757,
                733,
                735,
                732,
                3919,
                3910,
                6497,
                767,
                750,
                4341,
                4345
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Puerta de Burgos",
                "Iglesia de San Bartolom\u00e9",
                "Casa de Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa",
                "Iglesia de San Miguel Arc\u00e1ngel",
                "Museo de Arte Sacro",
                "Iglesia de Santa Catalina",
                "Parque de Santa Luc\u00eda.",
                "Iglesia de Santa Mar\u00eda de la Encarnaci\u00f3n",
                "La Alcazaba",
                "Torre del Homenaje o Sangrienta",
                "Plaza de Toros"
            ],
            "puntosfin": [
                9413
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ciudad Deportiva Jerez de los Caballeros"
            ],
            "puntoinicial": 9413,
            "puntoinicial_une_178503": "Ciudad Deportiva Jerez de los Caballeros",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-03-02T10:42:23+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9405,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl Paseo Rural Ducado de Feria transcurre en su mayor parte por la poblaci\u00f3n de Feria, declarada Conjunto Hist\u00f3rico-Art\u00edstico. Punto muy importante de nuestra ruta ser\u00e1 el Castillo, condecorado con el t\u00edtulo \u0022mejor rinc\u00f3n de Extremadura 2017\u201d, donde podremos visitar el Centro de Interpretaci\u00f3n del Se\u00f1or\u00edo de Feria, ubicado en su interior, y disfrutar de las magn\u00edficas vistas panor\u00e1micas del antiguo Se\u00f1or\u00edo de Feria.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIniciamos el Paseo Rural en la Plaza Porticada junto a la Casa del Concejo y la Iglesia de San Bartolom\u00e9, nos dirigiremos hacia el Castillo de Feria por la calle Mesones, donde se encuentra el Rinc\u00f3n de la Cruz. De camino al Castillo dejaremos a nuestra izquierda la ermita de la Candelaria.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Castillo de Feria fue construido en 1.460 por Don Lorenzo Su\u00e1rez de Figueroa (1\u00ba Conde de Feria). Desataca la Torre del Homenaje con una altura de 40 metros y 18 metros de lado de forma cuadrada. Es de estilo g\u00f3tico militar de la que destacan sus \u00e1ngulos redondeados. Tiene cuatro cuerpos con ventanas g\u00f3ticas y una puerta de entrada a la misma de estilo g\u00f3tico con influencia portuguesa manuelina donde se encuentra el escudo de la Casa de Feria, la hoja de higuera.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETras visitar el Castillo, su centro de interpretaci\u00f3n y disfrutar de las vistas panor\u00e1micas descenderemos hacia el casco urbano de Feria entre campos de olivos y entrando por la ermita de los M\u00e1rtires, finalizaremos en la Plaza Porticada.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETIPO DE TRAYECTO: Circular\u003Cbr \/\u003E\r\nLONGITUD: 4 km\u003Cbr \/\u003E\r\nTIEMPO ESTIMADO: 2 horas\u003Cbr \/\u003E\r\nDIFICULTAD: F\u00e1cil\u003Cbr \/\u003E\r\nTIPO CAMINO: Camino y zona urbana\u003Cbr \/\u003E\r\nDESNIVEL: 144 m.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-02\/1_34.PNG",
        "addressLocality": "Feria",
        "addressLocality_id": 53,
        "name": "Ducado de Feria \u2013 Zafra R\u00edo Bodi\u00f3n",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-02\/Ducado%20de%20Feria%20%E2%80%93%20Zafra%20R%C3%ADo%20Bodi%C3%B3n.kml",
            "puntosintermedios": [
                3980,
                3986
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Castillo \/ Museo se\u00f1or\u00edo de Feria",
                "Ermita de los Santos M\u00e1rtires"
            ],
            "puntosfin": [
                3984
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Plaza Porticada"
            ],
            "puntoinicial": 3984,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza Porticada",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-03-03T07:22:26+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9407,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl punto de salida a nuestro Paseo Rural hacia la Ermita de la Virgen del Ara se inicia junto a la iglesia parroquial de Ntra. Sra. de la Asunci\u00f3n en Fuente del Arco.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa Ermita de la Virgen del Ara se encuentra situada en las estribaciones de Sierra Morena, en la misma falda de la Sierra de la Jayona, en un paraje de gran valor paisaj\u00edstico e hist\u00f3rico.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa construcci\u00f3n del santuario data de finales del siglo XIV y principios del XV, destacando la bella arquer\u00eda mud\u00e9jar, la espada\u00f1a y las construcciones anejas que daban servicio al templo. Su interior es de nave \u00fanica nave cubierta con b\u00f3veda de ca\u00f1\u00f3n, destacando las extraordinarias pinturas murales de varias \u00e9pocas que decoran toda la nave, el presbiterio y el camar\u00edn, por lo que es conocida como la \u201cCapilla Sixtina\u201d de Extremadura. Estas pinturas convierten en realmente \u00fanico a este edifico.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa Ermita es reconocida Gracias a estas pinturas,\u0026nbsp;sobre todo, por estar completamente decoradas su nave, presbiterio y camar\u00edn, con pinturas murales de varias \u00e9pocas, por lo que es conocida como la \u201cCapilla Sixtina\u201d de Extremadura.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDurante todo el recorrido se podr\u00e1 disfrutar de los paisajes t\u00edpicos de la zona como son sus interminables valles y sierras recortadas en el horizonte. Paisajes, vestidos por dehesas, olivar y matorral mediterr\u00e1neo, de las estribaciones septentrionales de Sierra Morena que contrastan con las amplias llanuras cerealistas de la vecina Campi\u00f1a situada m\u00e1s al norte.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa fauna que se puede avistar durante todo el recorrido es muy diversa: Grajilla, Estornino negro, la Chova piquirroja, B\u00faho Real, la Culebrera europea y la cig\u00fce\u00f1a negra entre otras.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EHay que tener en cuenta que hay unos kil\u00f3metros que se realizaran junto a la carretera, con lo que habr\u00e1 que tener especial cuidado con los ni\u00f1os.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETIPO DE TRAYECTO: Lineal\u003Cbr \/\u003E\r\nLONGITUD: 11 km\u003Cbr \/\u003E\r\nTIEMPO ESTIMADO: 3 horas\u003Cbr \/\u003E\r\nDIFICULTAD: F\u00e1cil\u003Cbr \/\u003E\r\nTIPO CAMINO: Trazado urbano, camino, pista forestal y carretera\u003Cbr \/\u003E\r\nDESNIVEL: 382 m.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-02\/1_36.PNG",
        "addressLocality": "Fuente del Arco",
        "addressLocality_id": 57,
        "name": "Virgen del Ara \u2013 Campi\u00f1a Sur",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-02\/Virgen%20del%20Ara%20%E2%80%93%20Campi%C3%B1a%20Sur.kml",
            "puntosfin": [
                3297
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ermita Virgen del Ara"
            ],
            "puntoinicial": 3296,
            "puntoinicial_une_178503": "Iglesia Ntra Sra de la Asunci\u00f3n",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-03-03T07:16:10+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9422,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERuta circular por el entorno segure\u00f1o, realizada el 25 de octubre de 2015 con motivo de la Primera Concentraci\u00f3n de Senderista \u0022A los pies de la Martela\u0022.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/SENDERISTAS%20CARTEL.jpg",
        "addressLocality": "Segura de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 129,
        "name": "A los pies de la Martela. Parte 1.",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/20210305041430-11115-map.kml",
            "puntosintermedios": [
                4263,
                9120,
                4268,
                4278,
                4272,
                4279,
                4274,
                9408,
                4300,
                4288,
                4287,
                4280,
                4276,
                4269,
                4275
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Arquer\u00eda Calle San Roque",
                "Bar San Roque                                        ",
                "Aljama o juder\u00eda",
                "Cruz de m\u00e1rmol",
                "Ermita de Ntra Sra de las Angustias",
                "Cruces del V\u00eda Crucis",
                "Convento de San Benito",
                "Claustro del Convento de San Benito.",
                "Talla del Cristo de la Reja",
                "El Pilar Viejo",
                "El Pilar Chico",
                "Monumento del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas",
                "Cruz de los Ca\u00eddos",
                "Iglesia de Ntra Sra de la Asunci\u00f3n (BIC)",
                "Cruz de la Plaza de Don Carmelo"
            ],
            "puntosfin": [
                4262
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Plaza de Espa\u00f1a"
            ],
            "puntoinicial": 5234,
            "puntoinicial_une_178503": "Ayuntamiento De Segura De Le\u00f3n",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-03-05T12:24:56+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9430,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEste \u201cPaseo Rural\u201d, tendr\u00e1 un recorrido de 11,14 kil\u00f3metros, el sendero discurre entre los municipios de Pe\u00f1alsordo y Capilla, sobre la Sierra del Palenque, en la que compaginaremos patrimonio cultural, patrimonio popular, naturaleza y paisaje.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl punto de partida ser\u00e1 en la localidad de Pe\u00f1alsordo, en el Museo \u201cOctava del Corpus\u201d, en honor a una fiesta que desde el siglo XVI se viene celebrando, declarada actualmente de inter\u00e9s tur\u00edstico regional y nacional. Atravesando el pueblo en direcci\u00f3n sur, nos dirigimos a la Sierra de Palenque, lugar donde vamos a poder deleitarnos con unas de las mejores vistas de paisajes y naturaleza de toda la ruta programada, aqu\u00ed vamos a ver huertas tradicionales, jaras y encinares, con toda la fauna que le acompa\u00f1a a este tipo de vegetaci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDurante la subida a la sierra de Palenque, nos encontraremos con el Castillo de Capilla, levantado sobre un risco, con estructura poligonal irregular para adaptarse al abrupto terreno.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESeguidamente nos adentramos en la localidad de Capilla, donde vamos visitar la iglesia de Santiago Ap\u00f3stol, obra mud\u00e9jar declarada de inter\u00e9s hist\u00f3rico art\u00edstico. Fue posiblemente una mezquita en su origen, aunque posteriormente fue reconvertida en templo cristiano en el siglo XIV.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EContinuando el camino hacia Pe\u00f1alsordo, se podr\u00e1 avistar numerosas aves de gran inter\u00e9s, como las cig\u00fce\u00f1as negras, buitres, jilgueros, \u00e1guilas perdiceras, halcones peregrinos, etc. La flora que nos vamos a encontrar tambi\u00e9n es diversa, predominando el matorral y \u00e1rboles de encinas, alcornoques.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EFinalmente, llegaremos a la localidad de Pe\u00f1alsordo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETIPO DE TRAYECTO\u003Cbr \/\u003E\r\nCircular\u003Cbr \/\u003E\r\nLONGITUD\u003Cbr \/\u003E\r\n11,14 km\u003Cbr \/\u003E\r\nTIEMPO ESTIMADO\u003Cbr \/\u003E\r\n4 horas\u003Cbr \/\u003E\r\nDIFICULTAD\u003Cbr \/\u003E\r\nMedia\u003Cbr \/\u003E\r\nTIPO CAMINO\u003Cbr \/\u003E\r\nCamino\u003Cbr \/\u003E\r\nDESNIVEL\u003Cbr \/\u003E\r\n300 m.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_1.png",
        "addressLocality": "Pe\u00f1alsordo",
        "addressLocality_id": 104,
        "name": "Sierra de Palenque \u2013 La Serena",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_64.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Sierra%20de%20Palenque_c.kml",
            "puntosintermedios": [
                9440
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Sierra de Palenque"
            ],
            "puntosfin": [
                9429
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Museo \u0022Octava del Corpus\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 9429,
            "puntoinicial_une_178503": "Museo \u0022Octava del Corpus\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-25T09:02:18+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9447,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ENuestro Paseo Rural transita por Medell\u00edn, una de las poblaciones con mayor renombre, arraigo y trascendencia hist\u00f3rica de Extremadura al atesorar importantes vestigios arqueol\u00f3gicos, inmuebles y monumentos de gran valor art\u00edstico, y siendo el escenario de numerosos y trascendentales acontecimientos hist\u00f3ricos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMedell\u00edn debe su nombre al c\u00f3nsul romano Quintus Caecilius Metellus Pius que fundo la coloni romana de Metellinum en el a\u00f1o 79 antes de Cristo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EComenzaremos en la plaza del ayuntamiento, en la que podremos ver la Torre del Reloj y la estatua dedicada a Hern\u00e1n cort\u00e9s como elementos m\u00e1s singulares. Continuamos hacia el norte y nos toparemos con la iglesia de Santiago, levantada en las faldas del cerro que corona el castillo de Medell\u00edn, es del siglo XIII con notables reformas de los siglos XV y XVII. La iglesia posee un bello \u00e1bside semicircular, es de nave \u00fanica con cuatro tramos, y acoge el centro de interpretaci\u00f3n del Parque Arqueol\u00f3gico de Medell\u00edn.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESiguiendo la ruta marcada, visitaremos el teatro romano de Medell\u00edn. Es el edificio visible m\u00e1s importante del Metellinum romano. Posee una gran monumentalidad, tanto por su situaci\u00f3n como por el excelente estado de conservaci\u00f3n.\u0026nbsp;El teatro aprovecha el desnivel del terreno adapt\u00e1ndose a su topograf\u00eda como hab\u00edan hecho los modelos griegos y alguno romano, como el de Sagunto.\u0026nbsp;\u0026nbsp;En su m\u00e1ximo esplendor el teatro pudo llegar a albergar hasta 3200 espectadores y es el grader\u00edo el elemento mejor conservado del teatro de Medell\u00edn.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl siguiente hito en el Paseo es el Castillo de Medell\u00edn, del siglo XII y reconstruido en el siglo XIV por el Se\u00f1or de Medell\u00edn, con imptantes reformas de los siglos XV y XVI.\u0026nbsp;Desde el mismo obtendremos las mejores vistas panor\u00e1micas de Medell\u00edn y su entorno.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDe camino al Puente de Medell\u00edn pasaremos por la Iglesia de Iglesia de San Mart\u00edn y el Portacaeli,\u0026nbsp;una de las puertas de entrada a la ciudad.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAl salir del municipio, cruzaremos por el Puente de los Austrias, de origen romano, pero reconstruido en el siglo XVII. Tiene 400 metros de longitud sustent\u00e1ndose sobre 20 arcadas de 12 metros de anchura. En el centro se erige un peque\u00f1o templete en el que adem\u00e1s del escudo de los Austrias hay una inscripci\u00f3n alusiva a su construcci\u00f3n en tiempos del rey Felipe IV.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EUna vez cruzado el puente, vamos a adentrarnos en los campos de regad\u00edo, muy presentes por toda la comarca, y pasearemos junto al r\u00edo Guadiana. De camino al punto de salida, cruzaremos de nuevo el Puente de los Austrias y pasaremos junto a la Iglesia de Santa Cecilia, de estilo g\u00f3tico.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETIPO DE TRAYECTO:\u003Cbr \/\u003E\r\nCircular\u003Cbr \/\u003E\r\nLONGITUD:\u003Cbr \/\u003E\r\n7,5 km\u003Cbr \/\u003E\r\nTIEMPO ESTIMADO:\u003Cbr \/\u003E\r\n2 horas y 30 minutos\u003Cbr \/\u003E\r\nDIFICULTAD:\u003Cbr \/\u003E\r\nF\u00e1cil\u003Cbr \/\u003E\r\nTIPO DE CAMINO:\u003Cbr \/\u003E\r\nCamino, Carretera y trazado urbano\u003Cbr \/\u003E\r\nDESNIVEL:\u003Cbr \/\u003E\r\n73m\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_14.png",
        "addressLocality": "Medell\u00edn",
        "addressLocality_id": 84,
        "name": "Metellinun \u2013 Vegas Altas del Guadiana",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Metellinun%20%E2%80%93%20Vegas%20Altas%20del%20Guadiana_c.kml",
            "puntosintermedios": [
                3256,
                3257,
                3258,
                9448,
                3260,
                3255,
                3262,
                3254
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Iglesia de Santiago Ap\u00f3stol",
                "Castillo de Medell\u00edn",
                "Teatro Romano de Medell\u00edn",
                "Centro de Interpretaci\u00f3n del Parque Arqueol\u00f3gico de Medell\u00edn",
                "Puente Medieval",
                "Iglesia de San Mart\u00edn",
                "Porta Caeli",
                "Iglesia de Santa Cecilia"
            ],
            "puntosfin": [
                3261
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Plaza Hern\u00e1n Cort\u00e9s"
            ],
            "puntoinicial": 3261,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza Hern\u00e1n Cort\u00e9s",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-30T08:27:30+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9455,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEste \u201cPaseo Rural\u201d discurre alrededor de la Presa de Cornalvo, una edificaci\u00f3n romana sobre el arroyo Albarregas, utilizada desde tiempos remotos para abastecer de agua a parte de la ciudad de Emerita Augusta (hoy M\u00e9rida) y continua en uso en la actualidad.\u003Cbr \/\u003E\r\nTodo el entorno del embalse forma para parte del Parque Natural de Cornalvo. Se trata de un \u00e1rea con suaves relieves que \u00fanicamente se ven interrumpidos por las alineaciones monta\u00f1osas de Sierra Bermeja y Sierra del Moro, que conforman el l\u00edmite sur del espacio.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl Parque Natural de Cornalvo, est\u00e1 declarado como Zona ZEPA, con la denominaci\u00f3n de \u0022Embalse de Cornalvo y Sierra Bermeja\u0022, que cuenta con m\u00e1s de 200 tipos de aves diferentes, entre los que destacan la cig\u00fce\u00f1a negra, buitre negro y \u00e1guila imperial ib\u00e9rica.\u003Cbr \/\u003E\r\nEn cuanto a la vegetaci\u00f3n de la zona, destacan las formaciones adehesadas, bosques de encinas y alcornoques, y matorrales.\u003Cbr \/\u003E\r\nPara la realizaci\u00f3n de este paseo rural se recomienda un calzado deportivo c\u00f3modo, ya que todo el recorrido transcurre por caminos de tierra. No se recomienda ir en meses lluviosos, ya que algunos trazos del paseo pueden suponer una dificultad debido a las condiciones del terreno.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETIPO DE TRAYECTO\u003Cbr \/\u003E\r\nCircular\u003Cbr \/\u003E\r\nLONGITUD\u003Cbr \/\u003E\r\n6 km\u003Cbr \/\u003E\r\nTIEMPO ESTIMADO\u003Cbr \/\u003E\r\n2 horas\u003Cbr \/\u003E\r\nDIFICULTAD\u003Cbr \/\u003E\r\nF\u00e1cil\u003Cbr \/\u003E\r\nTIPO CAMINO\u003Cbr \/\u003E\r\nCamino y senda\u003Cbr \/\u003E\r\nDESNIVEL\u003Cbr \/\u003E\r\n10 m.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_17.png",
        "addressLocality": "Trujillanos",
        "addressLocality_id": 140,
        "name": "Embalse de Cornalvo \u2013 Comarca de L\u00e1cara",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/Embalse%20de%20Cornalvo%20%E2%80%93%20Comarca%20de%20L%C3%A1cara.kml",
            "puntosfin": [
                9454
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Embalse de Cornalvo"
            ],
            "puntoinicial": 9454,
            "puntoinicial_une_178503": "Embalse de Cornalvo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-03-20T07:03:19+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9458,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta discurre por las huertas y tierras adehesadas de las orillas del Alcarrache, \u201cCorredor Ecol\u00f3gico y de Biodiversidad\u201d y LIC (Lugar de Importancia Comunitaria), con el valor que esto le confiere, no s\u00f3lo para las aves, sino tambi\u00e9n para anfibios, insectos y reptiles. Nombre de zonas cercanas a la ruta como Salto del Lobo, Coto de la Ganga, Los Gal\u00e1pagos, nos dan indicio de lo que un d\u00eda fueron estas tierras.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EINICIO Comenzamos nuestra andadura en Higuera de Vargas, tomando un camino que sale de la parte noroeste del pueblo, desde la carretera que comunica esta poblaci\u00f3n con Barcarrota.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ERECORRIDO Nos encaminamos entre parcelas hac\u00eda el Molino de la Luz, sobria construcci\u00f3n de dos plantas, antiguo lugar de moliendas y en un tiempo no muy lejano, tambi\u00e9n surtidor de energ\u00eda el\u00e9ctrica para la poblaci\u00f3n. Siguiendo los canales de piedra que conduc\u00edan el agua hasta el molino llegamos hasta la Presa de La Luz, una antigua presa que en su construcci\u00f3n aprovecha las formaciones rocosas naturales combinadas con piedra y ladrillo. A partir de aqu\u00ed caminaremos entre tamujos y escobas por la margen izquierda del r\u00edo hasta llegar al Molino de los Gal\u00e1pagos. Una multitud de gal\u00e1pagos, toman el sol sobre las rocas y troncos del cauce,acompa\u00f1ados por zampullines, \u00e1nades y alguna gallineta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETras pasar debajo del puente de la carretera de Alconchel, donde anidan las golondrinas d\u00e1uricas, el r\u00edo se va alejando de la poblaci\u00f3n y se rodea de zonas adehesadas y de labor. Es desde este enclave cuando podemos caminar utilizando el camino por las dehesas y\/o por el r\u00edo indistintamente. Este tramo del sendero es circular. Llegando hasta las cercan\u00edas del paraje conocido como el Salto del Lobo. Para llegar al final del recorrido volveremos pegados al r\u00edo en sentido contrario a la ida.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETiempo aproximado: 5 h.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETipo de recorrido: Lineal-circular\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELongitud: 17,3 km.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDificultad: Baja\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELocalidad: Higuera de Vargas Los Gal\u00e1pagos Informaci\u00f3n\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMIDE Medio: 1\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EItinerario: 1\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDesplazamiento: 1\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEsfuerzo: 1\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_22.png",
        "addressLocality": "Higuera de Vargas",
        "addressLocality_id": 70,
        "name": "PR-BA 125 Los Gal\u00e1pagos",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_21.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/Higuera%20de%20Vargas%20%28Ruta%20de%20Los%20Gal%C3%A1pagos%2C%20Molino%20de%20la%20Luz%20y%20Presa%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                3122,
                9459,
                9460
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Castillo",
                "Ruinas Molino de la Luz",
                "Presa de la luz"
            ],
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-13T19:11:25+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9461,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta discurre por las dehesas de Matalanes y de la Boga\u00f1a y gran parte de su recorrido por las orillas del r\u00edo Alcarrache declarado Corredor Ecol\u00f3gico y de Biodiversidad\u201d y LIC (Lugar de Importancia Comunitaria). Parte de estas dehesas forman parte de la Zona de Especial Protecci\u00f3n para las Aves (ZEPA) Dehesas de Jerez.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EINICIO Esta ruta comienza por un camino que parte a la derecha de la carretera EX107 Villanueva- Alconchel (circulando en direcci\u00f3n a Alconchel) a aproximadamente 2,5 kil\u00f3metros del n\u00facleo urbano de Villanueva del Fresno.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ERECORRIDO El camino que seguimos constituye una antigua e importante v\u00eda de comunicaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n de Villanueva del Fresno e Higuera de Vargas. Muy transitado por mercaderes y ganaderos era de obligada visita para bandoleros como \u201cEl Pernales\u201d.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ENos adentramos en una dehesa pura, sobre terrenos de ondulaciones suaves donde, adem\u00e1s de encinas y alcornoques, encontramos arbustos como el torvisco, el cantueso, la jara o el tojo. Sobre las colinas se asientan los cortijos y las huertas en las vegas de los arroyos tributarios del Alcarrache, surti\u00e9ndose de agua a trav\u00e9s de norias como la de \u201cHuertas Perdidas\u201d que podemos apreciar desde el camino.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEste ecosistema y la tranquilidad del mismo hacen posible el avistamiento de una gran variedad de aves insect\u00edvoras como currucas, mosquiteros, trepador azul, etc. Asimismo es territorio de caza y cr\u00eda de milanos, \u00e1guilas calzadas y culebreras.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa existencia de una pared de piedra a lo largo del borde del camino favorece la presencia de reptiles como el lagarto ocelado, la culebra bastarda o la culebra de escalera.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA unos tres kil\u00f3metros aproximadamente llegamos al r\u00edo Alcarrache que cruzaremos a trav\u00e9s del Puente de la Boga\u00f1a, sorprendente y tranquilizador por su solidez y longitud, que nos da una idea de las grandes crecidas que sufre este cauce.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEsta obra de ingenier\u00eda de magn\u00edfica ejecuci\u00f3n est\u00e1 construida con sillares de granito extra\u00eddos de alguna cantera no muy lejana y en muchos de ellos se aprecian las marcas hechas por los canteros. Tras cruzar el puente comienza el tramo circular de la ruta, girando a la izquierda y continuando por la orilla del r\u00edo hasta llegar un antiguo puente del ferrocarril que no lleg\u00f3 a terminarse.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECaminando por este enclave no cabe ninguna duda de por qu\u00e9 el Alcarrache, fue declarado Corredor ecol\u00f3gico y de Biodiversidad comunitario. Una de sus mayores joyas es la cig\u00fce\u00f1a negra, ave escasa y esquiva que utiliza el r\u00edo como zona de alimentaci\u00f3n nidificando en los roquedos y en los grandes alcornoques de las dehesas circundantes.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa vegetaci\u00f3n riparia est\u00e1 dominada por la adelfa y el tamujo, especies propias de cauces que sufren un severo estiaje, acompa\u00f1ada por majuelos, rosales silvestres, zarzas y algunos fresnos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDurante todo el recorrido podremos observar garzas reales, garcetas, garcillas bueyeras, adem\u00e1s del sonido \u201comnipresente\u201d durante el verano de los abejarucos. Nuestros pasos cerca del r\u00edo y las dehesas circundantes nos mostraran un bullicio de vida, el ir y venir a trav\u00e9s del r\u00edo de numerosas aves como, golondrinas y aviones adem\u00e1s de mosquiteros, ruise\u00f1ores, mitos y los innumerables martines pescadores.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegados a los restos de lo que hubiera sido el puente de ferrocarril del Salto del Lobo, donde a\u00fan perduran los imponentes pilares, giramos a la derecha alej\u00e1ndonos del r\u00edo y adentr\u00e1ndonos en la dehesa. En las proximidades se encuentra una casa abandonada que se pretendi\u00f3 que fuera un apeadero para esta l\u00ednea f\u00e9rrea abandonada.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEn la dehesa existen numerosas charcas para abrevadero de las caba\u00f1as ganaderas pero que tambi\u00e9n son usadas por \u00e1nades y zampullines y como bebedero de multitud de paseriformes.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECuando llegamos a un cruce importante, tomamos el camino de la derecha, hacia el oeste para llegar, de nuevo, al Puente de La Boga\u00f1a desde donde volveremos al punto de inicio por el mismo camino pero sin dejar de mirar antes al Alcarrache por \u00faltima vez ya que nos puede deparar alguna sorpresa m\u00e1s.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EModalidad: Senderismo\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETiempo aproximado: 4 h.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETipo de recorrido: Lineal-circular\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELongitud: 12, 4 km. (ida y vuelta)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDificultad: Baja\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELocalidad: Villanueva del Fresno Puente de La Boga\u00f1a\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EInformaci\u00f3n MIDE Medio: 1\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EItinerario: 2\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDesplazamiento: 1\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEsfuerzo: 2\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_25.png",
        "addressLocality": "Villanueva del Fresno",
        "addressLocality_id": 160,
        "name": "PR-BA 124 Puente de la Boga\u00f1a",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_26.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/VILLANUEVA%20DEL%20FRESNO%20PUENTE%20DE%20LA%20BOGA%C3%91A.kml",
            "puntosintermedios": [
                9471,
                9472,
                3198
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Noria y Semillero",
                "Pilares del Ferrocarril",
                "Puente de la Boga\u00f1a"
            ],
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-13T19:14:54+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9462,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta Puente Ajuda nos permite recorrer un importante tramo del LIC (Lugar de Importancia Comunitaria) R\u00edo Guadiana Internacional, que ocupa el tramo fronterizo del r\u00edo Guadiana entre la provincia de Badajoz y Portugal. En la actualidad este tramo constituye una de las colas del Pantano de Alqueva. El Puente Ajuda, que da nombre a la ruta, fue construido en 1509 y comunicaba Olivenza con Elvas, siendo destruido y reconstruido en varias ocasiones a causa de los conflictos b\u00e9licos entre ambos pa\u00edses.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EINICIO Desde Olivenza, seguiremos las indicaciones hacia el Puente Ajuda, a trav\u00e9s de la EX105. A unos 12 km., antes de llegar al r\u00edo nos desviaremos hacia la derecha para llegar a los restos del puente, donde se inicia la ruta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ERECORRIDO Tras la contemplaci\u00f3n del panorama desde el mirador o lo alto de las ruinas del puente descendemos por unos de sus bordes hasta la orilla del agua para iniciar el recorrido aguas abajo, es decir hacia la izquierda.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETanto desde el puente como durante casi la totalidad del recorrido podremos contemplar numerosas especies de aves asociadas a este medio acu\u00e1tico como son cormor\u00e1n grande, gaviotas reidora y sombr\u00eda, andarr\u00edos grande y chico, diversas especies de garzas, mart\u00edn pescador y \u00e1nade azul\u00f3n. Abunda la nutria y las ruinas del puente albergan una colonia de grajillas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPasaremos bajo el puente de la EX 105 y tras el, abandonamos la orilla por un momento, ascendiendo por un camino a la izquierda que despu\u00e9s de dos giros a la derecha nos devuelve de nuevo a la orilla del r\u00edo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECaminamos a lo largo de un talud de tierra sobre el que se alzan encinas, manteniendo el r\u00edo a la derecha. Una vegetaci\u00f3n variada y salvaje compuesta por fresnos, sauces, retamas, rosales silvestres, majuelos, zarzas, juncos y carrizos, que da cobijo a una espectacular cantidad de paseriformes.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEjemplo de ello son herrerillos y carboneros, mirlos, currucas, gorriones, petirrojos, escribanos, verdecillos y jilgueros, ruise\u00f1or bastardo, alcaudones y pico de coral. En el talud tambi\u00e9n encontramos nidos de abejarucos excavados en la tierra.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPoco a poco la dehesa a nuestra izquierda se va haciendo m\u00e1s extensa, abundando las aves como t\u00f3rtolas, palomas, rabilargos y abubillas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDirigiendo nuestra mirada hacia el r\u00edo apreciaremos algunos de los efectos que el aumento del nivel del agua, por la construcci\u00f3n de la presa de Alqueva (Portugal), ha tenido sobre el cauce, como son los tejados de algunos antiguos molinos que han quedado sumergidos o los centenares de \u00e1rboles secos que surgen de las aguas y que sirven de posadero a las aves.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEn un momento dado el camino se convierte en una vereda ascendente que nos lleva a un transformador de luz, el cual debemos bordear y luego pasar una cerca para salir a un nuevo camino que seguiremos a la derecha. Al poco debemos atravesar de nuevo otra cerca para acceder a una pista que nos permite seguir junto al r\u00edo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAqu\u00ed podremos observar especies de aves como cogujadas, calandrias, pardillos, lavanderas blancas y boyeras, tarabillas, alcaravanes y, en invierno, chorlitos dorados y avefr\u00edas. Llegamos a una carretera que siguiendo a la izquierda nos lleva a Villareal de Olivenza, donde podemos descansar y tomar algo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETras la parada de autobuses un camino a la izquierda nos permite continuar la ruta, atravesando campos de cultivo, cazadero habitual de cern\u00edcalos primillas y elanio azul. Tras algo menos de un kil\u00f3metro nos internamos en una hermosa dehesa de grandes encinas y alcornoques. Adem\u00e1s de muchas de las especies de aves ya mencionadas tambi\u00e9n es posible observar grupos de gorri\u00f3n chill\u00f3n.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegados a un cruce de caminos nos dirigimos a la izquierda en direcci\u00f3n al Cortijo de La Pe\u00f1a, donde termina el tramo circular de la ruta y nos permiten retornar por donde vinimos hasta Puente Ajuda.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETenemos la posibilidad de utilizar el Observatorio Faun\u00edstico Dormidero de Alqueva que se encuentra en las proximidades. A la altura de una caseta de luz el camino se aleja del r\u00edo para adentrarse en la dehesa.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPasamos junto al cortijo de La Pe\u00f1a, cruzamos un arroyo y ascendemos hasta llegar a un camino perpendicular al que traemos. En este punto se inicia el tramo circular de la ruta que emprendemos dirigi\u00e9ndonos al la derecha, en direcci\u00f3n al r\u00edo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDe nuevo junto al agua, sobrevol\u00e1ndola o en posaderos, pueden verse rapaces como el aguilucho lagunero, el milano negro o el \u00e1guila pescadora durante la \u00e9poca de migraci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEn la orilla opuesta del r\u00edo, sobre una suave loma, se alza el fuerte portugu\u00e9s de Juromenha destinado desde el Medievo a la defensa de la frontera hispano-lusa.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAl llegar a La F\u00e1brica, dejamos de nuevo el r\u00edo y ascendiendo suavemente nos adentramos en terrenos desarbolados ocupados por cultivos.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_27.png",
        "addressLocality": "Olivenza",
        "addressLocality_id": 99,
        "name": "PR-BA 126 Puente Ajuda",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_28.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/PR-BA%20126%20%27Puente%20Ajuda%27%20%28Olivenza%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9473,
                9474,
                9475
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Observatorio Faun\u00edstico",
                "Molino La F\u00e1brica",
                "Mirador Celeste"
            ],
            "puntosfin": [
                3162
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Puente Ayuda"
            ],
            "puntoinicial": 3162,
            "puntoinicial_une_178503": "Puente Ayuda",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-13T19:16:26+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9463,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EINICIO La ruta comienza en la explanada del Castillo de Nogales junto al centro de interpretaci\u00f3n ambiental. Descendiendo el castillo con su ladera adornada de olivos nos encontramos un cruce de caminos a 160 m del puente medieval, este tramo es coincidente con el PR-BA 221 \u0022Ruta de los 12 ap\u00f3stoles\u0022.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ERECORRIDO\u0026nbsp;La ruta est\u00e1 trazada en parte por el camino de Barcarrota,flanqueado a ambos lados por un muro de piedra y donde llegados a un cruce podemos optar por desviarnos 100 m.para ver la Ermita situada a 2 km del inicio de la ruta. Estos restos o ruinas de origen romano, es d\u00f3nde se ha desenterrado una losa de m\u00e1rmol que, seg\u00fan se dice,es la l\u00e1pida de un Rey.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESiguiendo nuestro recorrido la sierra de la que disfrutamos en todo momento es la sierra de Monsalud, d\u00f3nde encontramos el Cerro de Monsalud, el puerto de los Maderos y el Cabezo Alto como cotas m\u00e1ximas.\u003Cbr \/\u003E\r\nTodo este paisaje se puede admirar por sus caracter\u00edsticas medioambientales que se representan en un bosque mediterr\u00e1neo de gran calidad formado por encinas, alcornoques y quejigos, acompa\u00f1ados de matorrales,de jara, esparraguera, madro\u00f1o, durillo, torvisco etc..,soportando poblaciones de aves forestales.\u003Cbr \/\u003E\r\nA partir de aqu\u00ed y durante 2 km caminaremos por una peque\u00f1a senda pegados a la rivera de Nogales.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA 5,1 km del inicio de la ruta nos encontramos con el cruce de la carretera BA-V3029 que une las localidades de Nogales y Salvale\u00f3n y en aproximadamente 2 km nos encontramos con la indicaci\u00f3n hacia la finca la jara.Empezando ya la segunda mitad de la ruta,el camino nos conduce al embalse donde se encuentra el observatorio de aves.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EYa al paso por la Finca la Jara nos encontramos con varias cancelas de paso para atravesar la finca,que de regreso por el camino de Salvatierra a Nogales nos encontramos situados en un lugar estrat\u00e9gico entre la sierra de M\u00aa Andr\u00e9s y el embalse y podemos disfrutar del monte mediterr\u00e1neo de encinar.El camino de ruta trazado sobre la falda de la sierra nos ofrece magn\u00edficas vistas panor\u00e1micas del Cerro de la Jarilla y el Pico Valbellido, conduci\u00e9ndonos finalmente hacia la localidad de Nogales donde terminamos nuestro recorrido.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EInformaci\u00f3n obtenida de la publicaci\u00f3n de la Diputaci\u00f3n de Badajoz \u0022Senderismo y Naturaleza en la provincia de Badajoz\u0022 y dicho esto,tambi\u00e9n indicar que la se\u00f1alizaci\u00f3n ha ca\u00eddo en el abandono,no siendo posible realizarla sin nuestra aplicaci\u00f3n amiga de Wikiloc y habi\u00e9ndose cercado una de las fincas por donde inicialmente discurr\u00eda tras pasar el embalse que obliga a caminar por un camino paralelo.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_29.png",
        "addressLocality": "Nogales",
        "addressLocality_id": 96,
        "name": "PR-BA 131 Presa de Nogales",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_30.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/Nogales-Ruta%20de%20la%20presa%20de%20Nogales.kml",
            "puntosintermedios": [
                9478,
                3124,
                9476,
                9477
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Centro de Interpretaci\u00f3n Ambiental",
                "Iglesia de San Cristobal",
                "Presa de Nogales",
                "Observatorio de Aves"
            ],
            "puntosfin": [
                3123
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Castillo de Nogales"
            ],
            "puntoinicial": 3123,
            "puntoinicial_une_178503": "Castillo de Nogales",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-13T19:20:42+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9464,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u0026nbsp;Las aguas de la rivera corren hacia tierras lusas abri\u00e9ndose paso entre las sierras de la Coban\u00e1 y Puercas que albergan la Fortaleza del Castillo de Miraflores, y su manto custodia crestones pizarrosos que esconde un paisaje ribere\u00f1o virgen, campos adehesados repletos de riqueza faun\u00edstica y llanas praderas de vivos colores. Localizado en la comarca de Llanos de Olivenza, afecta al municipio de Alconchel; donde se encuentra la Ruta Cerro Esperanza.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;El Cerro Esperanza, se eleva cercano a Monte Longo, Lugar de Importancia Comunitaria y anexo a distintas elevaciones que configuran el valle de la Rivera de Taliga. Junto a \u00e9l se alza, imponente, el Castillo de Miraflores, de origen \u00e1rabe y posterior obra cristiana, que estuvo custodiado por templarios hasta la desaparici\u00f3n de la orden y fue testigo de innumerables batallas por el control de este territorio fronterizo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EINICIO La ruta parte de la poblaci\u00f3n de Alconchel, en la plaza de la iglesia de Ntra. Sra. de los Remedios, donde llaman la atenci\u00f3n los enormes ficus que hay junto a ella, buscaremos la calle Lengua para continuar ascendiendo por la calle El Venero.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ERECORRIDO Al inicio del itinerario nos encontramos con varias parcelas rodeadas de muros de piedra con frutales, palmeras y laureles que se surten de agua del potente venero existente. Ntra. Sra de Los Remedios.\u0026nbsp;Seguimos ascendiendo por un camino asfaltado rodeados por escasa vegetaci\u00f3n debido a los suelos cuarc\u00edticos, la presi\u00f3n de las caba\u00f1as de cabras y las innumerables labores llevadas a cabo en estos terrenos tan pr\u00f3ximos a la poblaci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegado al collado de Cerro Esperanza, tenemos la opci\u00f3n de subir al Castillo de Miraflores (consultar los horarios de apertura en el Ayuntamiento). All\u00ed, adem\u00e1s de visitar el Centro de Interpretaci\u00f3n de los Castillos de la Zona de Influencia del Lago de Alqueva, disfrutaremos de unas excelentes vistas desde sus murallas. Podremos divisar la zona de campeo de las rapaces que habitan este territorio as\u00ed como aviones, golondrinas y alg\u00fan roquero solitario.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPara continuar la ruta descendemos de nuevo al collado, seguimos el camino asfaltado a la derecha y luego tomamos un camino a la izquierda que se adentra en parcelas adehesadas que, tras varios cruces que tomaremos a la derecha nos conducir\u00e1 hasta una zona de repoblaci\u00f3n de eucaliptus donde se encuentra un merendero. En este lugar y cobijados por la arboleda podremos disfrutar de los cantos de las orop\u00e9ndolas y de la compa\u00f1\u00eda de rabilargos y currucas. Una vez descansado, seguiremos avanzando por la zona de repoblaci\u00f3n en direcci\u00f3n a la poblaci\u00f3n, rodeando la sierra y con vistas a la Rivera de T\u00e1liga. Es de destacar la presencia, en la parte alta del cerro, de las ruinas de la ermita de Ntra. Sra. de La Esperanza.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDesde el borde del ecucaliptal se ve una zona cubierta de tojos bajos con numerosos majanos de piedra sobre los que es posible observar a la collalba rubia y al mochuelo. Tras el paseo, entramos, de nuevo en el pueblo a trav\u00e9s de calles de casas encaladas, z\u00f3calos de diferentes colores, que denotan la influencia portuguesa y tejados con tejas \u00e1rabes, en los cuales encuentran refugio, algunas de nuestras aves, como estorninos, gorriones, cern\u00edcalos primilla y alguna Lechuza.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EModalidad: Senderismo\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETiempo aproximado: 1,5 h.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETipo de recorrido: Circular Longitud: 6 km.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDificultad: Baja\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELocalidad: Alconchel\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EInformaci\u00f3n MIDE Medio: 1\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EItinerario: 1\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDesplazamiento: 1\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEsfuerzo: 2\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_31.png",
        "addressLocality": "Alconchel",
        "addressLocality_id": 11,
        "name": "SL-BA 182 Cerro Esperanza",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_32.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/%27Cerro%20de%20la%20Esperanza%27%20%28Alconchel%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                2906,
                9482,
                2910
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Castillo de Miraflores",
                "Centro de Interpretaci\u00f3n Ambiental",
                "Ermita de la Esperanza"
            ],
            "puntosfin": [
                2909
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Iglesia Nuestra Se\u00f1ora de los Remedios"
            ],
            "puntoinicial": 2909,
            "puntoinicial_une_178503": "Iglesia Nuestra Se\u00f1ora de los Remedios",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-13T19:22:22+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9465,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u0026nbsp;La ruta Camino de Los Jarales discurre por terrenos de orograf\u00eda cambiante con valles fluviales, sierras y zonas de dehesas y cultivo, de suaves ondulaciones. Parte de Alconchel para llegar al Convento de Nuestra Se\u00f1ora de La Luz, situado en la finca de Los Jarales, y su recorrido coincide con el que todos los a\u00f1os, por Pascuas, realizan los vecinos de la localidad en peregrinaje.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EINICIO La ruta se inicia en la zona oeste de la poblaci\u00f3n de Alconchel, desde la Plaza del Terrero, por la calle de la Cruz, donde encontraremos el panel de inicio.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;RECORRIDO Comenzamos nuestro camino descendiendo suavemente para cruzar la Rivera de T\u00e1liga. El terreno aqu\u00ed carece de vegetaci\u00f3n, debido a la presi\u00f3n de las caba\u00f1as de ovejas y cabras que pastorean a diario, pero a\u00fan as\u00ed es f\u00e1cil ver paseriformes como lavanderas, jilgueros y currucas que acuden a comer y beber al cauce.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;Tras cruzar la rivera, tomamos un camino a la derecha y comenzamos a ascender rodeados de encinar joven y matorral hasta un collado en la Sierra de la Cubana. Aqu\u00ed tomaremos un desv\u00edo a la izquierda que, atravesando una zona de matorral y repoblaci\u00f3n habitada por carboneros, herrerillos, currucas y rabilargos, nos permitir\u00e1 llegar a un mirador situado en la zona m\u00e1s alta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDesde este lugar divisaremos a la perfecci\u00f3n Alconchel y la forma en que se han ido conformando sus calles a lo largo de la historia, partiendo de las laderas del castillo y ocupando poco a poco las zonas m\u00e1s llanas. Es un buen sitio para observar las rapaces que campean por la a m p l i a z o n a d i v i s a b l e c o m o milanos, \u00e1guilas calzadas y culebreras.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETras el descanso desandamos este tramo y al llegar al collado, continuamos por el camino hacia la izquierda que nos lleva, en descenso, a la vertiente oeste de la sierra.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;Atravesamos campos de encinas, acebuches, retamas y pastizal donde podremos observar alg\u00fan Aguilucho cenizo y tal vez nos sorprendan los alcaravanes mir\u00e1ndonos con sus grandes ojos amarillos, siempre atentos y poco visibles con su perfecto camuflaje.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETras cruzar la carretera de Alconchel a Cheles (EX314) entramos en una zona de extensas dehesas de encina.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDurante este tramo, donde los due\u00f1os del territorio son los cerdos ib\u00e9ricos y alguna caba\u00f1a de terneras retintas, seremos curiosamente observados por chotacabras, herrerillos, agateadores, tarabillas, cogujadas y rabilargos, realizando sus quehaceres diarios a nuestro alrededor.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegados al cortijo de Los Jarales, tomamos el camino descendente que surge a la izquierda que nos lleva al arroyo Friegamu\u00f1oz. El terreno aqu\u00ed, se convierte en una dehesa con vaguadas m\u00e1s acusadas y abundante matorral donde el lentisco destaca por su vivo verdor y peque\u00f1as flores y frutos rojos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA la llegada del arroyo Friegamu\u00f1oz la vida estalla de repente haci\u00e9ndose patente en la multitud de especies de aves, algunas inusuales en este entorno, que o\u00edmos y observamos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl motivo de esta presencia se encuentra en la construcci\u00f3n en ruinas que les da cobijo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESe trata del Convento de La Luz, curioso ya de por s\u00ed, puesto que parte de \u00e9l est\u00e1 excavado en la roca. Data de 1501 y fue uno de los primeros conventos franciscanos de la zona.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EJunto a \u00e9l se alza un acueducto que salva el Friegamu\u00f1oz, a trav\u00e9s del cual los monjes hicieron llegar el agua al convento desde una fuente cercana.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELos derruidos muros son el hogar de nuevos inquilinos; salamanquesas y lagartijas corretean por todos los rincones y las aves construyen sus nidos en ella.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAs\u00ed, la tranquilidad de este rec\u00f3ndito paraje s\u00f3lo es rota por cantos de orop\u00e9ndolas, herrerillos, mitos, carboneros, petirrojos y ruise\u00f1ores, entre otros muchos y en funci\u00f3n de la \u00e9poca del a\u00f1o.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA ellos se unen el griter\u00edo de las poblaciones de golondrinas, aviones y vencejos junto al de algunos cern\u00edcalos, carracas y el crotoreo de las cig\u00fce\u00f1as. Este impresionante y m\u00e1gico enclave pone fin a la ruta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EModalidad: Senderismo\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETiempo aproximado: 7 h.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETipo de recorrido: Lineal\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELongitud: 27,40 km. (ida y vuelta)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDificultad: Media\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELocalidad: Alconchel\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EInformaci\u00f3n MIDE\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMedio: 1\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EItinerario: 2\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDesplazamiento: 1\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEsfuerzo: 3\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_34.png",
        "addressLocality": "Alconchel",
        "addressLocality_id": 11,
        "name": "PR-BA 133 Camino de los Jarales",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_33.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/%27Camino%20de%20los%20Jarales%27%20%28Alconchel%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                2908,
                9481
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Convento Nuestra Se\u00f1ora de la Luz",
                "Observatorio Faun\u00edstico"
            ],
            "puntosfin": [
                9483
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Plaza del Terreno"
            ],
            "puntoinicial": 9483,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza del Terreno",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-13T19:23:23+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9466,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEsta peque\u00f1a ruta, nos adentra en la peque\u00f1a sierra del Valle, llena de misterios y belleza natural. Durante su recorrido podemos encontrarnos con tres leyendas diferentes de la localidad, leyendas que para ser comprendidas, deber\u00e1n leerse o ser escuchadas antes del recorrido.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cbr \/\u003E\r\nEntre este min\u00fasculo valle de la localidad, podremos encontrar unos extensas lomas tupidas de jara y otras especies arbustivas que hacen a\u00fan mas misteriosa nuestra marcha. \u00c9sta terminar\u00e1 una vez lleguemos a la tercera y \u00faltima leyenda, ubicada la conocida como \u201cLa Cruz de Lope\u201d.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_36.png",
        "addressLocality": "Valle de la Serena",
        "addressLocality_id": 148,
        "name": "SL-BA 76 Ruta de las 3 leyendas",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_35.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/%27Ruta%20de%20las%203%20leyendas%27%20%28Valle%20de%20La%20Serena%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9486,
                9487
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Muro de leyenda",
                "Cruz de L\u00f3pez"
            ],
            "puntosfin": [
                9484
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Avda. del Parque"
            ],
            "puntoinicial": 9484,
            "puntoinicial_une_178503": "Avda. del Parque",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T12:48:36+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9467,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa Senda de los Embalses, en parte por su gran recorrido y en parte por discurrir por un espacio natural protegido, con el a\u00f1adido de la presencia de los embalses, es perfecta para el disfrute de la naturaleza en estado puro. Tanto es as\u00ed, encontraremos presencia de la pr\u00e1ctica totalidad de ecosistemas, bien conservados y, por tanto con un sinf\u00edn de especies faun\u00edsticas y vegetales.\u003Cbr \/\u003E\r\nLa ruta recorre cuatro localidades de las comarcas de La Serena y La Siberia y adem\u00e1s posee otros alicientes, como transitar junto a las Ruinas Romanas de Lacimurga, el Castillo de la Puebla de Alcocer o poder hacer una visita a la Ermita de la Virgen de la Cueva.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_37.png",
        "addressLocality": "Orellana la vieja",
        "addressLocality_id": 101,
        "name": "PR-BA 180 Senda de los Embalses",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_38.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/%27Senda%20de%20los%20Embalses%27%20%28Orellana-Puebla%20de%20Alcocer%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                8403
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                " Embalse De Orellana                                       "
            ],
            "puntosfin": [
                9870
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ Ruiz Garrido (Puebla de Alcocer)"
            ],
            "puntoinicial": 8429,
            "puntoinicial_une_178503": " Kiosco Los Melly\u00b4S                               ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-05-04T18:23:03+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9468,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl entorno por el que discurre el trazado sorprende al senderista al encontrarse la mayor parte del recorrido rodeado de agrestes sierras (Sierra de las Vacas, Sierra del Aliso, Sierra de Pedregoso, Sierra del Calvario). Especialmente de inter\u00e9s por sus vistas son los tramos del Puerto de la Cueva y el Puerto de la Nava.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_39.png",
        "addressLocality": "Cabeza del Buey",
        "addressLocality_id": 27,
        "name": "PR-BA 177 Senda del Valle del Aliso",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_40.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/%27Senda%20del%20Valle%20del%20Aliso%27%20%28Cabeza%20del%20Buey%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                3078
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ermita del Humilladero"
            ],
            "puntosfin": [
                9488
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Plaza Constituci\u00f3n "
            ],
            "puntoinicial": 9488,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza Constituci\u00f3n ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T12:59:05+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9491,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa senda del Puente de Hierro transcurre por varios ecosistemas, destacando las dehesas, las huertas basadas en el policultivo mediterr\u00e1neo con olivo, vid y almendros, las tierras de labor de la salida de Castuera y el contacto con la zona semiestep\u00e1rica en el retorno. A ambos lados del r\u00edo Guadalefra nos encontramos con una de las mejores Dehesas de la Serena, donde pasta el cerdo ib\u00e9rico y donde, en invierno, tiene la grulla com\u00fan uno de sus comederos preferidos, siendo un espect\u00e1culo visual y ac\u00fastico el paso diario hacia los embalses, por el singular alboroto que producen en su vuelo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETambi\u00e9n en el r\u00edo podremos observar la presencia de antiguos molinos y disfrutar de la vegetaci\u00f3n de rivera, donde adelfas, tamujos y atarfes conviven con majuelos y rosas silvestres. Iniciamos nuestra ruta desde Castuera, la cual abandonamos saliendo en direcci\u00f3n a la carretera de Quintana de la Serena. Desde aqu\u00ed giramos a la izquierda entre tierras de labor, vi\u00f1edos y olivares, para dirigirnos al r\u00edo Guadalefra.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEs de destacar las numerosas norias que veremos en nuestro recorrido, testimonio de las interesantes muestras de ingenier\u00eda hidr\u00e1ulica de esta zona. Al llegar al r\u00edo Guadalefra, giramos a la derecha para cruzar la carretera de Quintana de la Serena y a trav\u00e9s del puente antiguo, cruzar el r\u00edo para llegar a la margen izquierda.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETomamos durante 300 metros la carretera de Quintana de la Serena para apartarnos a la derecha siguiendo la Ca\u00f1ada Real Leonesa que transcurre en este tramo por la margen izquierda del r\u00edo. Llegados al cruce del camino del Chantre, a la derecha podemos disfrutar un peque\u00f1o sendero bot\u00e1nico en el r\u00edo Guadalefra, que nos llevar\u00e1 al Molino del Chorrillo. Si giramos a la izquierda nos adentramos entre dehesas donde tiene la grulla com\u00fan uno de los principales comederos de la Serena. Desde aqu\u00ed giramos a la derecha siguiendo el Camino Moz\u00e1rabe de Santiago en direcci\u00f3n a Castuera.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECruzamos de nuevo el r\u00edo Guadalefra a la altura del Puente de Hierro, obra de la escuela de Eiffel, el constructor de la famosa torre situada en Par\u00eds que lleva su nombre, para llegar a Castuera.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_55.png",
        "addressLocality": "Castuera",
        "addressLocality_id": 40,
        "name": "PR-BA 178 Senda del Puente del Hierro",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_56.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/Senda%20del%20Puente%20de%20Hierro%20%28PR-BA%20178%29%20%28Castuera%20-Badajoz-%29%20.kml",
            "puntosintermedios": [
                9492,
                9493
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Puente De Hierro",
                "Molino El Chorrillo"
            ],
            "puntosfin": [
                9494
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ Cerrillo "
            ],
            "puntoinicial": 9494,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Cerrillo ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:09:28+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9495,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ETranscurre en casi su totalidad por un ecosistema de dehesas de encinas, con alto atractivo medioambiental y paisaj\u00edstico. El r\u00edo Ortiga, por cuyo valle discurre gran parte del recorrido, est\u00e1 declarado como Lugar de Inter\u00e9s Comunitario (LIC) dentro de la Red Natura 2000.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta conjuga los valores ya destacados con otros recursos del patrimonio hist\u00f3rico de La Serena, destacando los puentes de \u201cLa Pared\u201d y de la \u201cErmita de la Antigua\u201d, por los que transcurre la ruta, y otros en sus proximidades como molinos harineros, la Ermita de Ntra. Sra. de la Antigua, o la propia localidad de La Haba.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_60.png",
        "addressLocality": "La Haba",
        "addressLocality_id": 65,
        "name": "PR-BA 179 Senda de los Puentes del Ortigas",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_59.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/PR-BA%20179%20%27Senda%20de%20los%20Puentes%20del%20Ortigas%27%20%28La%20Haba%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                3249,
                3248,
                9497
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ermita de Ntra Sra La Antigua",
                "Puente sobre el R\u00edo Ortigas",
                "Puente la Pared"
            ],
            "puntosfin": [
                3246
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Iglesia de San Juan Bautista"
            ],
            "puntoinicial": 9496,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Juan Arias",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:20:57+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9498,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl recorrido de esta ruta comienza desde el casco urbano de la localidad de La Coronada, m\u00e1s concretamente, a las afueras de pueblo, a la altura del colegio p\u00fablico. El itinerario trascurre por tierras de cultivo de cereal, y explotaciones ovinas, pudiendo encontrarnos con varios reba\u00f1os durante el camino.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_66.png",
        "addressLocality": "La Coronada",
        "addressLocality_id": 44,
        "name": "PR-BA 55 La Ruta de los Peregrinos",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_65.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/Ruta%20de%20los%20Peregrinos%20%28PR-BA%2055%29%20.kml",
            "puntosintermedios": [
                9500,
                9501
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ermita de Sta Mar\u00eda de Z\u00fajar",
                "Molino de la Ermita de Santa Mar\u00eda de Z\u00fajar"
            ],
            "puntosfin": [
                9499
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ctra Orellana "
            ],
            "puntoinicial": 9499,
            "puntoinicial_une_178503": "Ctra Orellana ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:25:02+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9502,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl trayecto comienza en la piscina Natural del Z\u00fajar, lugar habilitado para comer, descansar, etc. Tambi\u00e9n podemos encontrar zonas habilitadas para ni\u00f1os, merenderos y barbacoa.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl paisaje que podremos observar, es un bonito y arbolado paisaje de ribera, el cual, se encuentra formado principalmente por numerosos eucaliptos. La zona que atraviesa nuestra ruta se encuentra inmersa dentro de la ZEPA (Zona de Especial Protecci\u00f3n de Aves) La Serena y Sierras Perif\u00e9ricas, pudiendo observar una gran variedad de especies de aves.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAl final del recorrido y a orillas del r\u00edo Z\u00fajar, se encuentra ubicado el Centro de Interpretaci\u00f3n de la Molienda \u201cMolino del Capell\u00e1n\u201d. Se trata de un antiguo molino rehabilitado y convertido en Aula de la Naturaleza y Centro de Interpretaci\u00f3n donde se puede disfrutar de un entorno privilegiado en un espacio medioambiental protegido as\u00ed como de demostraciones en vivo de molienda tradicional tal y como se ha venido haciendo en los \u00faltimos cinco siglos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.isladelzujar.com\/portal\/\u0022\u003Ehttp:\/\/www.isladelzujar.com\/portal\/\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_71.png",
        "addressLocality": "Castuera",
        "addressLocality_id": 40,
        "name": "SL-BA 84 Camino de Moledores",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_70.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/SL-BA%2084%20%27Camino%20de%20Moledores%27%20%28Castuera%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9503
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Centro de Interpretaci\u00f3n de la Molienda \u0022Molino del Capell\u00e1n\u0022"
            ],
            "puntosfin": [
                6745
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Piscina Natural R\u00edo Z\u00fajar"
            ],
            "puntoinicial": 6745,
            "puntoinicial_une_178503": "Piscina Natural R\u00edo Z\u00fajar",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:15:02+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9508,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa Senda Ermita de Altagracia est\u00e1 compuesta de un itinerario de car\u00e1cter circular y dos extensiones hacia el r\u00edo Guadamez. El sendero recorre campos de olivares, vi\u00f1as y almendros hasta alcanzar la Ermita de Altagracia, hoy en ruinas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELas extensiones nos llevan al Molino de los \u00c1lamos y el Molino de las \u00c1nimas, en la margen derecha del r\u00edo Guadamez, que es uno de los r\u00edos m\u00e1s interesantes, desde el punto de vista medioambiental de la provincia de Badajoz y est\u00e1 protegido como Lugar de Inter\u00e9s Comunitario por la Red Natura 2000.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPor tanto, el caminante puede disfrutar del ecosistema fluvial de primera mano, adem\u00e1s de contemplar las laderas con fuerte pendiente de monte y matorral aclarados en la mayor\u00eda de los casos formando dehesas de encina.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/3_3.PNG",
        "addressLocality": "Higuera de la Serena",
        "addressLocality_id": 68,
        "name": "PR-BA 176 Senda de la Ermita de Altagracia",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_63.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/PR-BA%20176%20%27Senda%20de%20la%20Ermita%20de%20la%20Altagracia%27%20%28Higuera%20de%20la%20Serena%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9504,
                9505,
                9506
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ermita de Altagracia",
                "Molino de los \u00c1lamos",
                "Molino de las \u00c1nimas"
            ],
            "puntosfin": [
                9507
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Parque Lancha Lizaera "
            ],
            "puntoinicial": 9507,
            "puntoinicial_une_178503": "Parque Lancha Lizaera ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:32:14+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9511,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESalimos de Castilblanco por un camino empinado que conduce a la Vega del Arroyo Grande.\u0026nbsp;Giramos a la derecha tras cruzar un puente hasta llegar a las inmediaciones de la Fuente de la Ca\u00f1ada de Garrido.\u0026nbsp;Antes de llegar a la fuente, giramos a la izquierda por el \u0022Camino de los Lobos\u0022 que sube por el barranco hasta llegar a la meseta superior.\u0026nbsp;Ya aqu\u00ed, el camino es llano, hasta llegar al Camino de la Ca\u00f1ada de Garrido, que desciende hasta llegar al Camino de Anchuras.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETras unos cientos de metros, podremos contemplar unas maravillosas vistas del valle del Guadiana.\u0026nbsp;Desde aqu\u00ed descenderemos hasta encontrarnos de nuevo con la Fuente, tras lo cual volveremos a Castilblanco tomando el mismo camino que hemos seguido para el primer tramo.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/4_0.PNG",
        "addressLocality": "Castilblanco",
        "addressLocality_id": 39,
        "name": "PR-BA 174 Senda de la Ra\u00f1a de los Lobos",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_73.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/PR-BA%20174%20%27Senda%20de%20la%20Ra%C3%B1a%20de%20los%20Lobos%27%20%28Castilblanco%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9509
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Fuente del Jarillo"
            ],
            "puntosfin": [
                9510
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Plaza Rodrigo Mart\u00edn "
            ],
            "puntoinicial": 9510,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza Rodrigo Mart\u00edn ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:36:21+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9515,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl trazado de esta ruta comienza y finaliza en Castuera, al Sureste de la localidad. Para llegar al punto de partida de la ruta, debemos dirigirnos hacia la carretera de Monterrubio de La Serena. El paisaje que podemos encontrar, dentro de esta primera parte de nuestra ruta, es un paisaje de explotaci\u00f3n del olivar, donde los agricultores aprovechan la pendiente de la sierra en terrazas tradicionales.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA medida que vamos avanzando, en el margen izquierdo del camino, podremos observar peque\u00f1os caserones de arquitectura popular extreme\u00f1a, y durante casi todo el trayecto, podremos observar varias especies le\u00f1osas como pinos comunes, almendros y olivos entre otros. Otras plantas peculiares que podemos observar, son aquellas t\u00edpicas del paisaje semiestepario, como retamas, pastos, chumberas, etc.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAl llegar a la carretera EX \u2013104 la cruzamos para comenzar la ascensi\u00f3n a la Sierra de los Pinos, en cuya coronaci\u00f3n podremos disfrutar de una de las mejores vistas panor\u00e1micas de toda La Serena, adem\u00e1s de testimonios de la Guerra Civil espa\u00f1ola y diversos miradores.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/6_0.PNG",
        "addressLocality": "Castuera",
        "addressLocality_id": 40,
        "name": "SL-BA 70 Senda de las Pozatas",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_75.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/Senda%20de%20las%20Pozatas%20%28SL-BA%2070%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9512,
                9513
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Mirador Sierra de Castuera",
                "Nido Ametralladoras"
            ],
            "puntosfin": [
                9514
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ctra Malpartida"
            ],
            "puntoinicial": 9514,
            "puntoinicial_une_178503": "Ctra Malpartida",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:16:16+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9519,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl recorrido sobre el que discurre la ruta que nos lleva hasta la Ermita de Piedra Escrita, m\u00e1s conocida como Senda de los Barrancos, se encuentra rodeada por un paisaje estepario que se caracteriza por las numerosas formaciones rocosas conocidas como \u201cdientes de perro\u201d, formados por pizarras.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEsta ruta es realizada cada a\u00f1o el d\u00eda del Lunes de Pascua por los habitantes de la localidad de Campanario con motivo de la celebraci\u00f3n del \u201cD\u00eda de Piedra Escrita\u201d, fecha en la que se celebra una romer\u00eda en nombre de la virgen de patrona de la comarca de La Serena. Esta fiesta fue declarada como Fiesta de Inter\u00e9s Tur\u00edstico Regional.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_76.png",
        "addressLocality": "Campanario",
        "addressLocality_id": 32,
        "name": "SL-BA 73 La senda de los Barrancos",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/6_1.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/Senda%20de%20los%20Barrancos%20%28SL-BA%2073%29%20.kml",
            "puntosintermedios": [
                9518,
                9516,
                3106
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Crucero ",
                "Crucero Camino Piedra Escrita",
                "Ermita de Ntra Sra de Piedraescrita"
            ],
            "puntosfin": [
                9517
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Traves\u00eda Miguel De Cervantes "
            ],
            "puntoinicial": 9517,
            "puntoinicial_une_178503": "Traves\u00eda Miguel De Cervantes ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:39:31+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9522,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ENuestro recorrido comienza dentro del casco urbano de Quintana de La Serena, al lado de la Iglesia de los Milagros. Continuaremos nuestra ruta por las calles de la localidad pudiendo observar la arquitectura popular de la misma, direcci\u00f3n sur.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegados a la calle que atraviesa Quintana, Avenida de la Constituci\u00f3n, continuaremos hacia la izquierda unos metros hasta el primer camino que bifurca hacia la derecha, donde retomaremos el camino de nuestra ruta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl paisaje que podremos observar es un paraje semiestepario, con algunas manchas de encina, olivar y vi\u00f1as transitando por la Ca\u00f1ada Leonesa de Hijovejo.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/2_1.PNG",
        "addressLocality": "Quintana de la Serena",
        "addressLocality_id": 114,
        "name": "SL-BA 74 Ca\u00f1ada Segoviana de Hijovejo",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_79.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/SL%E2%80%93BA%2074%20%27Ca%C3%B1ada%20Segoviana%20de%20Hijovejo%27%20%28Quintana%20de%20la%20Serena%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9521
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Yacimiento Arqueol\u00f3gico Hijovejo"
            ],
            "puntosfin": [
                9520
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Parroquia Ntra Sra De Los Milagros"
            ],
            "puntoinicial": 9520,
            "puntoinicial_une_178503": "Parroquia Ntra Sra De Los Milagros",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:45:25+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9524,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta del Sendero del abrigo del \u00c1guila, es una peque\u00f1a ruta cuyo principal atractivo son, las maravillosas vistas que podemos obtener desde la sierra (grandes panor\u00e1micas de la zona y comarcas colindantes), y las pinturas rupestres que aparecen bajo el abrigo de la Pe\u00f1a del \u00c1guila.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEstos restos de pinturas esquem\u00e1ticas, se han convertido en un nuevo atractivo de esta peque\u00f1a localidad, aumentando su rico patrimonio hist\u00f3rico, el cual abarca desde el principio de la historia del hombre hasta nuestros d\u00edas.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/2_2.PNG",
        "addressLocality": "Magacela",
        "addressLocality_id": 79,
        "name": "SL-BA 82 Sendero del Abrigo del \u00c1guila",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_81.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/SL-BA%2082%20%27Sendero%20del%20Abrigo%20del%20Aguila%27%20%28Magacela%29%20.kml",
            "puntosintermedios": [
                3630
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Pinturas Rupestres"
            ],
            "puntosfin": [
                9523
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Avda Constituci\u00f3n "
            ],
            "puntoinicial": 9523,
            "puntoinicial_une_178503": "Avda Constituci\u00f3n ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:47:26+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9526,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EGR 115. Se divide en 4 Tramos:\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EI Capilla \u2013 Cabeza del Buey (23,20km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EII Cabeza del Buey \u2013 Castuera (22,70km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIII Castuera \u2013 Campanario (33,00km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIV Campanario \u2013 La Haba (18,20km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl GR 115 atraviesa de este a oeste la comarca de La serena. Comienza en Capilla, villa ubicada en su parte m\u00e1s oriental, con uno de los castillos mejor conservados y m\u00e1s antiguos de la zona.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPasaremos por Pe\u00f1alsordo en direcci\u00f3n Cabeza del Buey, donde disfrutemos de las mejore vistas y paisajes del recorrido por la altura y vegetaci\u00f3n adem\u00e1s del castillo-fortaleza de la orden de los templarios de Almorch\u00f3n y la ermita de Nuestra Se\u00f1ora del Bel\u00e9n (S. XIII).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegaremos a Castuera, pueblo en donde nos introduciremos en la antigua Senda del Rey, que durante La Mesta tuvo un important\u00edsimo papel en la trashumancia extreme\u00f1a.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAs\u00ed llegaremos a la localidad de Campanario, desde donde llegaremos hasta el Yacimiento de La Mata, donde observaremos un edificio protohist\u00f3rico del s. VI a. C.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegaremos a la Villa de Magacela, donde podremos ver el barrio Jud\u00edo, el Castillo Medieval, las Pinturas Rupestres y el Dolmen.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl \u00faltimo tramo lo realizaremos por la carretera que une la villa de Magacela con la localidad de La Haba, donde finaliza el GR 115.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EAVISO:\u003Cbr \/\u003E\r\nEste sendero pude verse cortado por las aguas del r\u00edo Guadalefra en el tramo Castuera - Campanario.\u003Cbr \/\u003E\r\nPara el vadeo de dicho r\u00edo, seco en la gran parte del a\u00f1o, no existe pasaderas o pasarela alguna, si bien puede realizarse descalz\u00e1ndose sin mucho m\u00e1s problema.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_83.png",
        "addressLocality": "Capilla",
        "addressLocality_id": 34,
        "name": "GR 115 Transerena, Cordel de la Senda del Rey",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_84.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/%27Transerena%20Cordel%20de%20la%20Senda%20del%20Rey%27%20%28Capilla%20-%20La%20Haba%20%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9433
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Castillo de Capilla"
            ],
            "puntoinicial": 9525,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Carretera 45 ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:51:33+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9529,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EGR 115. Se divide en 4 Tramos:\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EI Capilla \u2013 Cabeza del Buey (23,20km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EII Cabeza del Buey \u2013 Castuera (22,70km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIII Castuera \u2013 Campanario (33,00km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIV Campanario \u2013 La Haba (18,20km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl GR 115 atraviesa de este a oeste la comarca de La serena. Comienza en Capilla, villa ubicada en su parte m\u00e1s oriental, con uno de los castillos mejor conservados y m\u00e1s antiguos de la zona.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPasaremos por Pe\u00f1alsordo en direcci\u00f3n Cabeza del Buey, donde disfrutemos de las mejore vistas y paisajes del recorrido por la altura y vegetaci\u00f3n adem\u00e1s del castillo-fortaleza de la orden de los templarios de Almorch\u00f3n y la ermita de Nuestra Se\u00f1ora del Bel\u00e9n (S. XIII).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegaremos a Castuera, pueblo en donde nos introduciremos en la antigua Senda del Rey, que durante La Mesta tuvo un important\u00edsimo papel en la trashumancia extreme\u00f1a. As\u00ed llegaremos a la localidad de Campanario, desde donde llegaremos hasta el Yacimiento de La Mata, donde observaremos un edificio protohist\u00f3rico del s. VI a. C.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegaremos a la Villa de Magacela, donde podremos ver el barrio Jud\u00edo, el Castillo Medieval, las Pinturas Rupestres y el Dolmen.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl \u00faltimo tramo lo realizaremos por la carretera que une la villa de Magacela con la localidad de La Haba, donde finaliza el GR 115.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/5_2.PNG",
        "addressLocality": "Pe\u00f1alsordo",
        "addressLocality_id": 104,
        "name": "GR 115 Transerena, Cordel de la Senda del Rey",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_85.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/Track%20GR%20115%20%27Transerena%20Cordel%20de%20la%20Senda%20del%20Rey%27%20%28Capilla%20-%20La%20Haba%20%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9528
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Collado De Santa Ana"
            ],
            "puntoinicial": 9527,
            "puntoinicial_une_178503": "Avda. De La Paz ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:53:42+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9531,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EGR 115. Se divide en 4 Tramos:\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EI Capilla \u2013 Cabeza del Buey (23,20km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EII Cabeza del Buey \u2013 Castuera (22,70km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIII Castuera \u2013 Campanario (33,00km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIV Campanario \u2013 La Haba (18,20km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl GR 115 atraviesa de este a oeste la comarca de La serena. Comienza en Capilla, villa ubicada en su parte m\u00e1s oriental, con uno de los castillos mejor conservados y m\u00e1s antiguos de la zona.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPasaremos por Pe\u00f1alsordo en direcci\u00f3n Cabeza del Buey, donde disfrutemos de las mejore vistas y paisajes del recorrido por la altura y vegetaci\u00f3n adem\u00e1s del castillo-fortaleza de la orden de los templarios de Almorch\u00f3n y la ermita de Nuestra Se\u00f1ora del Bel\u00e9n (S. XIII).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegaremos a Castuera, pueblo en donde nos introduciremos en la antigua Senda del Rey, que durante La Mesta tuvo un important\u00edsimo papel en la trashumancia extreme\u00f1a.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAs\u00ed llegaremos a la localidad de Campanario, desde donde llegaremos hasta el Yacimiento de La Mata, donde observaremos un edificio protohist\u00f3rico del s. VI a. C. Llegaremos a la Villa de Magacela, donde podremos ver el barrio Jud\u00edo, el Castillo Medieval, las Pinturas Rupestres y el Dolmen.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl \u00faltimo tramo lo realizaremos por la carretera que une la villa de Magacela con la localidad de La Haba, donde finaliza el GR 115.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/7_0.PNG",
        "addressLocality": "Cabeza del Buey",
        "addressLocality_id": 27,
        "name": "GR 115 Transerena, Cordel de la Senda del Rey",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_86.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/%27Transerena%20Cordel%20de%20la%20Senda%20del%20Rey%27%20%28Capilla%20-%20La%20Haba%20%29_0.kml",
            "puntosintermedios": [
                3066,
                3065
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Santuario de Ntra Sra de Bel\u00e9n",
                "Castillo de Almorch\u00f3n"
            ],
            "puntoinicial": 9530,
            "puntoinicial_une_178503": "Camino Campanario, Ex-104 ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:04:12+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9533,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ER 115. Se divide en 4 Tramos:\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EI Capilla \u2013 Cabeza del Buey (23,20km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EII Cabeza del Buey \u2013 Castuera (22,70km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIII Castuera \u2013 Campanario (33,00km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIV Campanario \u2013 La Haba (18,20km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl GR 115 atraviesa de este a oeste la comarca de La serena. Comienza en Capilla, villa ubicada en su parte m\u00e1s oriental, con uno de los castillos mejor conservados y m\u00e1s antiguos de la zona.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPasaremos por Pe\u00f1alsordo en direcci\u00f3n Cabeza del Buey, donde disfrutemos de las mejore vistas y paisajes del recorrido por la altura y vegetaci\u00f3n adem\u00e1s del castillo-fortaleza de la orden de los templarios de Almorch\u00f3n y la ermita de Nuestra Se\u00f1ora del Bel\u00e9n (S. XIII).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegaremos a Castuera, pueblo en donde nos introduciremos en la antigua Senda del Rey, que durante La Mesta tuvo un important\u00edsimo papel en la trashumancia extreme\u00f1a.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAs\u00ed llegaremos a la localidad de Campanario, desde donde llegaremos hasta el Yacimiento de La Mata, donde observaremos un edificio protohist\u00f3rico del s. VI a. C.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegaremos a la Villa de Magacela, donde podremos ver el barrio Jud\u00edo, el Castillo Medieval, las Pinturas Rupestres y el Dolmen.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl \u00faltimo tramo lo realizaremos por la carretera que une la villa de Magacela con la localidad de La Haba, donde finaliza el GR 115.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/9.PNG",
        "addressLocality": "Castuera",
        "addressLocality_id": 40,
        "name": "GR 115 Transerena, Cordel de la Senda del Rey",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_87.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/Track%20GR%20115%20%27Transerena%20Cordel%20de%20la%20Senda%20del%20Rey%27%20%28Capilla%20-%20La%20Haba%20%29_0.kml",
            "puntoinicial": 9532,
            "puntoinicial_une_178503": "Ctra Castuera ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:12:36+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9535,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EGR 115. Se divide en 4 Tramos:\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EI Capilla \u2013 Cabeza del Buey (23,20km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EII Cabeza del Buey \u2013 Castuera (22,70km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIII Castuera \u2013 Campanario (33,00km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIV Campanario \u2013 La Haba (18,20km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl GR 115 atraviesa de este a oeste la comarca de La serena. Comienza en Capilla, villa ubicada en su parte m\u00e1s oriental, con uno de los castillos mejor conservados y m\u00e1s antiguos de la zona.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPasaremos por Pe\u00f1alsordo en direcci\u00f3n Cabeza del Buey, donde disfrutemos de las mejore vistas y paisajes del recorrido por la altura y vegetaci\u00f3n adem\u00e1s del castillo-fortaleza de la orden de los templarios de Almorch\u00f3n y la ermita de Nuestra Se\u00f1ora del Bel\u00e9n (S. XIII).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegaremos a Castuera, pueblo en donde nos introduciremos en la antigua Senda del Rey, que durante La Mesta tuvo un important\u00edsimo papel en la trashumancia extreme\u00f1a.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAs\u00ed llegaremos a la localidad de Campanario, desde donde llegaremos hasta el Yacimiento de La Mata, donde observaremos un edificio protohist\u00f3rico del s. VI a. C.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegaremos a la Villa de Magacela, donde podremos ver el barrio Jud\u00edo, el Castillo Medieval, las Pinturas Rupestres y el Dolmen.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl \u00faltimo tramo lo realizaremos por la carretera que une la villa de Magacela con la localidad de La Haba, donde finaliza el GR 115.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/12.PNG",
        "addressLocality": "Campanario",
        "addressLocality_id": 32,
        "name": "GR 115 Transerena, Cordel de la Senda del Rey. Capilla - La Haba",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_88.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/%27Transerena%20Cordel%20de%20la%20Senda%20del%20Rey%27%20%28Capilla%20-%20La%20Haba%20%29_1.kml",
            "puntosintermedios": [
                3109
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Yacimiento Protohistorico De La Mata"
            ],
            "puntoinicial": 9534,
            "puntoinicial_une_178503": "Ctra Ex-115 ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:41:28+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9537,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EGR 115. Se divide en 4 Tramos:\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EI Capilla \u2013 Cabeza del Buey (23,20km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EII Cabeza del Buey \u2013 Castuera (22,70km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIII Castuera \u2013 Campanario (33,00km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIV Campanario \u2013 La Haba (18,20km)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl GR 115 atraviesa de este a oeste la comarca de La serena. Comienza en Capilla, villa ubicada en su parte m\u00e1s oriental, con uno de los castillos mejor conservados y m\u00e1s antiguos de la zona.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPasaremos por Pe\u00f1alsordo en direcci\u00f3n Cabeza del Buey, donde disfrutemos de las mejore vistas y paisajes del recorrido por la altura y vegetaci\u00f3n adem\u00e1s del castillo-fortaleza de la orden de los templarios de Almorch\u00f3n y la ermita de Nuestra Se\u00f1ora del Bel\u00e9n (S. XIII).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegaremos a Castuera, pueblo en donde nos introduciremos en la antigua Senda del Rey, que durante La Mesta tuvo un important\u00edsimo papel en la trashumancia extreme\u00f1a.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAs\u00ed llegaremos a la localidad de Campanario, desde donde llegaremos hasta el Yacimiento de La Mata, donde observaremos un edificio protohist\u00f3rico del s. VI a. C.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegaremos a la Villa de Magacela, donde podremos ver el barrio Jud\u00edo, el Castillo Medieval, las Pinturas Rupestres y el Dolmen.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl \u00faltimo tramo lo realizaremos por la carretera que une la villa de Magacela con la localidad de La Haba, donde finaliza el GR 115.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/14.PNG",
        "addressLocality": "Magacela",
        "addressLocality_id": 79,
        "name": "GR 115 Transerena, Cordel de la Senda del Rey. Capilla - La Haba",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/1_89.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/Track%20GR%20115%20%27Transerena%20Cordel%20de%20la%20Senda%20del%20Rey%27%20%28Capilla%20-%20La%20Haba%20%29_1.kml",
            "puntosintermedios": [
                3628,
                3375,
                3630
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Castillo de Magacela",
                "Dolmen",
                "Pinturas Rupestres"
            ],
            "puntoinicial": 9536,
            "puntoinicial_une_178503": "Avda. Constituci\u00f3n 54 ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T13:49:10+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9574,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESalimos de Palomas, cruzamos el r\u00edo Palomillas por un vado y tomar el camino de Alange de Mesa Romera, al comienzo con huertos entre el r\u00edo y nuestra amplia pista que se transforma en sendero a mitad de camino para seguir entre el r\u00edo y una alambrada que acabar\u00e1 siendo fin de ruta. La vuelta la realizamos por el mismo lugar.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/4_0.PNG",
        "addressLocality": "Palomas",
        "addressLocality_id": 102,
        "name": "PR-BA 153 LIC R\u00edo Palomillas (Aguas Abajo)",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20153%20%27LIC%20Rio%20Palomillas%20aguas%20abajo%27%20%28Palomas%29%20.kml",
            "puntosintermedios": [
                9574
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "PR-BA 153 LIC R\u00edo Palomillas (Aguas Abajo)"
            ],
            "puntoinicial": 9575,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Corredera ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:06:53+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9649,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl inicio se encuentra en el margen izquierdo del r\u00edo a la altura del Puente medieval que cruzamos, Iglesia parroquial, margen derecha r\u00edo Palomillas, al principio con zonas inundables, ermita de san Isidro con zona de recreo, parque tem\u00e1tico con un jard\u00edn bot\u00e1nico y llegar al puente ctra. Ex-210 sobre r\u00edo Palomillas, final de ruta.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/3_1.PNG",
        "addressLocality": "Palomas",
        "addressLocality_id": 102,
        "name": "SL-BA 191 LIC R\u00edo Palomillas (Aguas Arriba)",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_0.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL%20BA-191%20%27LIC%20Palomillas%20Aguas%20Arriba%27%20%28Palomas%29%20.kml",
            "puntosintermedios": [
                3427,
                9650
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Iglesia Ntra Sra de Gracia",
                "Ermita San Isidro"
            ],
            "puntosfin": [
                9651
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Puente Ctra Ex-210"
            ],
            "puntoinicial": 3684,
            "puntoinicial_une_178503": "Puente medieval",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:08:34+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9652,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa Ruta \u201cPe\u00f1as Blancas\u201d es la ruta La Zarza y toma el nombre del top\u00f3nimo de nuestra Sierra, habiendo sido dise\u00f1ada para dar a conocer lo mejor de nuestro Patrimonio natural (flora, fauna y paisaje), etnogr\u00e1fico (minas, elementos agropecuarios) e hist\u00f3rico-cultural (pinturas rupestres, ermita, iglesia).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDesde el punto de vista ambiental, la Ruta atraviesa la ZEPA del \u201cEmbalse de Alange y Sierra de Pe\u00f1as Blancas\u201d de gran valor paisaj\u00edstico (sierra-isla en medio de llanuras agro-ganaderas), flor\u00edstico (h\u00e1bitats, peque\u00f1os endemismos bot\u00e1nicos y orqu\u00eddeas) y faun\u00edstico (rapaces y aves rup\u00edcolas).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa Sierra de Juan Bueno y el Pinar de los Valencines son tambi\u00e9n lugares destacados. Elemento imprescindible de inter\u00e9s etnogr\u00e1fico y cultural es la Mina de Tierrablanca de La Zapatera o \u201cjanbueno\u201d, enorme yacimiento a cielo abierto de caol\u00edn o pizarra seric\u00edtica, de especial trascendencia en cuanto a la identidad e idiosincrasia de los zarce\u00f1os (\u201clos tierrablanqueros\u201d).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMerece la pena destacar asimismo los olivares de ladera sitos en la falda de sierras y cerros, orlados de muros de piedra (\u201cmajanos\u201d) y salpicados por miles de almendros. En la parte alta de la Sierra pueden observarse restos de algunos chozos y majadas de pastores (cabreros).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl patrimonio hist\u00f3rico-arqueol\u00f3gico, incluye los abrigos y pinturas rupestres de La Calderita, una de las manifestaciones m\u00e1s destacadas del Arte rupestre esquem\u00e1tico. Como realizaciones hist\u00f3rico-art\u00edsticas destacadas del trazado urbano se encuentran la Ermita de Nuestra Se\u00f1ora de las Nieves (s. XVIII), donde destacan la imagen \u201ccoronada\u201d de nuestra patrona y su magn\u00edfico carro de plata, la Iglesia Parroquial de San Mart\u00edn de Tours (s. XVI), la estatua en homenaje a los tierrablanqueros y arrieros zarce\u00f1os, as\u00ed como algunas grandes casas solariegas y blasonadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEn definitiva, toda esta serie de elementos y valores conforman un recorrido de gran atractivo e inter\u00e9s desde todo punto de vista. Disfr\u00fatenla. \u00a1\u00a1Buen camino amigos!!\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENOTA:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Cada a\u00f1o, alrededor del 12 de octubre (el domingo m\u00e1s pr\u00f3ximo), la sociedad local de cazadores realiza un actividad cineg\u00e9tica en la sierra por donde discurre el sendero. Por precauci\u00f3n y convivencia de actividades, rogamos a los senderistas consulten a la FEXME o al Ayto. de La Zarza la situaci\u00f3n del tr\u00e1nsito por el sendero.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_1.PNG",
        "addressLocality": "La Zarza ",
        "addressLocality_id": 167,
        "name": "PR-BA 47 Pe\u00f1as Blancas",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/4_2.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR%20BA%2047%20%27Pe%C3%B1as%20Blancas%27.kml",
            "puntosintermedios": [
                3510,
                3513,
                3773,
                3774,
                3765
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Iglesia de San Mart\u00edn",
                "Minas Tierra Blanca",
                "Pinturas Rupestres de la Calderita",
                "Puerto de las Hoyas",
                "Ermita de Ntra Sra de las Nieves"
            ],
            "puntosfin": [
                9653
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Parque Se\u00f1or Jos\u00e9 "
            ],
            "puntoinicial": 9653,
            "puntoinicial_une_178503": "Parque Se\u00f1or Jos\u00e9 ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:10:47+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9654,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEn este tramo final de nuestra ruta y durante todo el camino podemos apreciar cultivos de olivos, vi\u00f1edos.. Y a 1 kil\u00f3metro a nuestra derecha vemos el famoso cerro de Bollambre que destaca por su gran altura. Continuaremos el camino para llegar al final de nuestra ruta el R\u00edo Matachel, declarado recientemente Corredor Ecol\u00f3gico y de Biodiversidad.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/3_3.PNG",
        "addressLocality": "Puebla del Prior",
        "addressLocality_id": 112,
        "name": "PR-BA 224 Las Charcas del R\u00edo Matachel",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20224%20%27Charcas%20del%20Matachel%27%20%28Puebla%20del%20Prior%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9656
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "R\u00edo Matachel"
            ],
            "puntosfin": [
                9655
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Parque de la Hispanidad "
            ],
            "puntoinicial": 9655,
            "puntoinicial_une_178503": "Parque de la Hispanidad ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:13:12+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9658,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta que se propone trascurre des la parada de autobuses de Puebla del Prior continuando por la calle Felipe Cruz hasta llegar al inicio del Camino Arenillas, y a unos 100 m a nuestra izq. se halla el antiguo Huerto M\u00e9ndez estando en la actualidad ocupado por olivar y vi\u00f1edo. En el \u00faltimo tramo de nuestra ruta, a unos 1500 m nos situamos frente al cercado de piedras que rodea al cerro de Hornachuelos y delimita la Ca\u00f1ada.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/3_5.PNG",
        "addressLocality": "Puebla del Prior",
        "addressLocality_id": 112,
        "name": "PR-BA 225 Yacimiento Arqueol\u00f3gico de Hornachuelos",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_0.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20225%20%27Yacimiento%20de%20Hornachuelos%27%20%28Puebla%20del%20Prior%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9657
            ],
            "puntosfin": [
                9655
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Parque de la Hispanidad "
            ],
            "puntoinicial": 9655,
            "puntoinicial_une_178503": "Parque de la Hispanidad ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:15:05+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9659,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EAunque se presente como un recorrido corto, 1,65km ida y vuelta, el gran inter\u00e9s del mismo avala su pr\u00e1ctica. Tanto en las inmediaciones de la salida como en el destino de este sendero, podremos visitar (previa cita) unas cuevas muy interesantes.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEsta ruta transcurre en paralelo a la rivera de Montemayor, rodeados de encinas y alcornoques, acompa\u00f1ados de especies arbustivas como la coscoja, majuelo, durillo y lentisco. En cuanto a la fauna destaca tambi\u00e9n la presencia de murci\u00e9lagos. Se pueden\u003Cbr \/\u003E\r\nobservar hasta 8 especies diferentes, que ocasionan que el lugar tenga catalogaci\u00f3n de LIC (Lugar de Importancia Comunitaria) y ZEC (Zona de Especial Conservaci\u00f3n) dentro de la RED NATURA 2000.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta finaliza en la \u201cCueva del Agua\u201d, la m\u00e1s grande del conjunto de cuevas de Fuentes de Le\u00f3n, un maravilloso espacio k\u00e1rstico ocupado por un gran lago de 200 m de largo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELocalidad\/es:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Fuentes de Le\u00f3n\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003EComarca:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Tentud\u00eda\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003ELongitud:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;1.65 km.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003ERecorrido:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Lineal (ida y vuelta)\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_1.PNG",
        "addressLocality": "Fuentes de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 59,
        "name": "SL-BA 86 Cueva del Agua",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%2086%20Cueva%20del%20Agua%20.kml",
            "puntosintermedios": [
                4228
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Monumento Natural Las Cuevas de Fuentes de Le\u00f3n"
            ],
            "puntosfin": [
                4229
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Centro de Interpretaci\u00f3n del Monumento Natural"
            ],
            "puntoinicial": 4229,
            "puntoinicial_une_178503": "Centro de Interpretaci\u00f3n del Monumento Natural",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:04:10+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9660,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl recorrido toma como punto de partida el Centro de Interpretaci\u00f3n y transcurre por un sendero que gu\u00eda al visitante por las distintas cuevas cercanas: Los Postes, los Caballos y Cueva Masero.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEncontraremos un paisaje con fauna y flora t\u00edpicamente mediterr\u00e1nea, donde abundan encinas y alcornoques adem\u00e1s de otras especies arbustivas (coscoja, majuelo, durillo, lentisco). En cuanto a la fauna, adem\u00e1s de las especies ligadas al ecosistema mediterr\u00e1neo, destaca la presencia de esos peque\u00f1os mam\u00edferos tan beneficiosos y perfectamente adaptados al medio cavern\u00edcola, los murci\u00e9lagos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDurante el recorrido,\u0026nbsp;se puede disfrutar de un muestrario de rocas al aire libre, as\u00ed como de los diferentes paneles interpretativos de toda la zona y del observatorio del cielo nocturno.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELocalidad\/es:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Fuentes de Le\u00f3n\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003EComarca:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Tentud\u00eda\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003ELongitud:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;0.75 km.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003ERecorrido:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Circular\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_2.PNG",
        "addressLocality": "Fuentes de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 59,
        "name": "SL-BA 85 Del Cielo a la Tierra",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%2085%20Del%20Cielo%20a%20la%20Tierra.kml",
            "puntosintermedios": [
                4228
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Monumento Natural Las Cuevas de Fuentes de Le\u00f3n"
            ],
            "puntosfin": [
                4229
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Centro de Interpretaci\u00f3n del Monumento Natural"
            ],
            "puntoinicial": 4229,
            "puntoinicial_une_178503": "Centro de Interpretaci\u00f3n del Monumento Natural",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:04:43+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9665,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl Corredor Ecofluvial \u201cR\u00edo Ardila Transfronterizo\u201d se localiza en las inmediaciones de la poblaci\u00f3n de Valencia del Mombuey, localidad situada dentro de la Comarca Sierra Suroeste de la provincia de Badajoz.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl R\u00edo Ardila pertenece a la cuenca fluvial del r\u00edo Guadiana. El r\u00edo Ardila es el cauce principal del corredor, al que se suma el arroyo Zaos, un afluente del mismo. El Ardila nace en el Monasterio de Tentud\u00eda, a una cota de 1.100 metros y desemboca en el Guadiana (Portugal), a una cota de 95 metros. El Ardila Trasnacional tiene una cuenca propia, cuenca de 1043 km2, atravesando Valencia del Mombuey por el sur del t\u00e9rmino municipal y separa, a la vez que une Espa\u00f1a y Portugal.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPara conocer y disfrutar a\u00fan m\u00e1s la ruta, ligado a este Corredor Ecofluvial nos encontramos el Centro de Interpretaci\u00f3n Ambiental, situado junto a la Ermita de San Benito y el Observatorio Faun\u00edstico, ubicado en el paraje denominado \u201cCerro del Perdig\u00f3n\u201d.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDesde Valencia del Mombuey, recorriendo dehesas, pasando por restos de civilizaciones como la Visigoda, llegamos a orillas del r\u00edo Ardila (catalogado como LIC) que es frontera natural de separaci\u00f3n y de uni\u00f3n con nuestro pa\u00eds vecino Portugal. Seguiremos su cauce donde podremos ver numerosos molinos harineros, luego nos desviaremos hacia el paraje de \u201clas Brujas\u201d con grandes pinares a nuestro alrededor, teniendo magn\u00edficas vistas del Castillo de Noudar (Portugal). Continuaremos la ruta pudiendo contemplar restos de la cultura Celta y pasando por un hermoso paraje, donde se encuentra la Ermita de San Benito (s.XVIII) llegaremos al punto de partida.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_3.PNG",
        "addressLocality": "Valencia del Mombuey",
        "addressLocality_id": 146,
        "name": "PR-BA 120 El Ardila Transfronterizo",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/4.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20120%20%27El%20Ardila%20Transfronterizo%27%20%28Valencia%20del%20Mombuey%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9661,
                9663,
                3942
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Centro de Interpretaci\u00f3n De Las Brujas",
                "Observatorio Faun\u00edstico",
                "Molinos Harineros "
            ],
            "puntosfin": [
                9662
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ermita De San Benito"
            ],
            "puntoinicial": 9664,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Hern\u00e1n Cort\u00e9s ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:17:32+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9671,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EComenzamos por el Camino a Higuera de Vargas donde vamos dejando peque\u00f1os huertos y explotaciones de ganado ovino, porcino \u2026 Entre un camino delimitado por t\u00edpicas paredes de piedra, una estabilizada dehesa acoge antiguos pozos por todo el itinerario. Podemos realizar el recorrido pasando por unas graciosas pasaderas fluviales, muy \u00fatiles en las \u00e9pocas en las que el cauce alcanza su m\u00e1ximo nivel. Durante todo el trayecto, vamos siguiendo el Arroyo Zaos delimitado por vegetaci\u00f3n de ribera formada por Adelfa, Zarzamora, Ahulaga, Lentisco y Tamujo principalmente.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPasando el Puente Romano que une los dos caminos por los que podemos realizar esta ruta, encontramos buena sombra entre enormes Alcornoques y el amarillo intenso de la Retama negra en primavera. Para los amantes de la micolog\u00eda los Huevos de Rey y los Gurumelos son muy abundantes por todo el recorrido. Andando entramos en la dehesa boyal, dehesa en la que localizamos la primera fuente de la ruta Las fuentes del Zaos: la Fuente del Capit\u00e1n. Visitada esta antigua fuente, continuamos entre encinas y jaras nuestra ruta para visitar los viejos chozos de piedra que a\u00fan se conservan en las inmediaciones del camino y que nos conducen a la siguiente fuente de la ruta: Fuente de la Serafina.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESeguimos para visitar el viejo Colmenar de Caprales, donde apreciamos una antigua construcci\u00f3n de piedra, cuya tapia ten\u00eda la funci\u00f3n de albergar el ganado y no molestar a las abejas. Cruzando el Zaos por el bad\u00e9n, encontramos el huerto del Sant\u00edsimo, donde antiguamente se cultivaba la naranja y que, a pocos metros se une con la famosa Charca del Horno, debe su nombre a la existencia, antiguamente, de un horno de teja que se ubicaba en este paraje.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPara los amantes de la pesca, pueden llevar sus ca\u00f1as para pescar la Tenca, pez que abunda en esta charca. Continuamos incorpor\u00e1ndonos a la Ca\u00f1ada del Higo, nombre que se le dio a este lugar por estar aqu\u00ed la Fuente del Higo, tercera fuente natural de nuestra ruta y, volviendo a tomar el callej\u00f3n de la quinta, entramos en Valencia del Mombuey.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_9.PNG",
        "addressLocality": "Valencia del Mombuey",
        "addressLocality_id": 146,
        "name": "PR-BA 121 Las Fuentes del Zaos",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/4_3.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20121%20%27Las%20Fuentes%20del%20Zaos%27%20%28Valencia%20de%20Mombuey%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9666,
                9667,
                9669,
                9668
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Fuente Del Capit\u00e1n",
                "Fuente de la Serafina",
                "Colmenar de Caprales",
                "Fuente Del Higo"
            ],
            "puntosfin": [
                9670
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Parque Biosaludable "
            ],
            "puntoinicial": 9670,
            "puntoinicial_une_178503": "Parque Biosaludable ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:19:37+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9674,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EComenzamos esta ruta en el embalse de Valuengo, lugar ideal para la pesca del Barbo, la Carpa, el Black-bass, la Pardilla y la Boga. La Ruta Embalse de Valuengo podemos llamarla tambi\u00e9n la ruta de la \u201cGafa\u201d dado que su recorrido est\u00e1 formado por dos circuitos circulares unidos por uno lineal.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEsta ruta la podemos realizar de muchas maneras; siguiendo el embalse, introduci\u00e9ndonos en la dehesa\u2026etc, hay muchas alternativas para recorrerla pero, de cualquiera de las maneras, vamos a tener siempre presente el gran embalse de Valuengo y las aves que encuentran all\u00ed su refugio y h\u00e1bitat natural; Abejaruco com\u00fan, Avetorillo com\u00fan, Agachadiza chica, \u00c1guila pescadora, \u00c1nade friso, real y silb\u00f3n, Andarr\u00edos, Chorlitejo, Cig\u00fce\u00f1a blanca y negra, Cormor\u00e1n grande, Focha com\u00fan, Garcilla cangrejera y bueyera, Garza imperial y real, Gaviota, Grulla, Lavandera cascade\u00f1a, Mart\u00edn pescador, Polla de agua, Pato colorado, Porr\u00f3n com\u00fan\u2026. entre otras muchas. Para poder contemplar con tranquilidad el comportamiento y plumaje de todas estas especies, la ruta est\u00e1 dotada de un Observatorio Faun\u00edstico localizado en la ribera del Embalse en el paraje denominado Playa de las Vacas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMediante esta ruta descubrimos cortijos t\u00edpicos, como son el de los Bolsiquillos, el de Santa Mar\u00eda de Abajo, la finca de las conejeras\u2026, grandes dehesas que acogen ganado vacuno y porcino\u2026, y recursos cineg\u00e9ticos tanto para caza mayor como menor, destacando especies como la Perdiz, la Liebre el Conejo y el Jabal\u00ed.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_10.PNG",
        "addressLocality": "Jerez de los Caballeros",
        "addressLocality_id": 74,
        "name": "PR-BA 123 Embalse de Valuengo",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/4_4.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20123%20%27Embalse%20de%20Valuengo%27%20%28Valuengo%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9672
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Observatorio Faun\u00edstico"
            ],
            "puntosfin": [
                9673
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Planta Asf\u00e1ltica "
            ],
            "puntoinicial": 9673,
            "puntoinicial_une_178503": "Planta Asf\u00e1ltica ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:21:36+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9676,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EHacia el NW de la poblaci\u00f3n de Fregenal de la Sierra, se encuentra el camino para realizar esta ruta. Se trata de un camino p\u00fablico conocido como \u201cHuertas de la Rivera\u201d, el arroyo principal que recorre esta zona, paralelo al camino, recibe el mismo nombre.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEstas huertas anta\u00f1o tuvieron bastante importancia, puesto que arte de las verduras y frutas que se recolectaban en estas tierras, serv\u00edan de sustento y como mercanc\u00eda, para parte de la poblaci\u00f3n. Eran frecuentes los pleitos entre los agricultores, a consecuencia de las aguas que riegan estos campos.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_12.PNG",
        "addressLocality": "Fregenal de la Sierra",
        "addressLocality_id": 54,
        "name": "SL-BA 150 Camino Huertas de la Rivera",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_13.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20150%20%27Camino%20Huertas%20de%20la%20Rivera%27%20%28Fregenal%20de%20la%20Sierra%29.kml",
            "puntosfin": [
                9675
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ San Basilio "
            ],
            "puntoinicial": 9675,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ San Basilio ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:27:05+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9680,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EComenzaremos esta ruta saliendo por la calle llamada de Encinasola, al pasar el viaducto tomaremos el caminillo que sale a la derecha, camino que en algunos tramos aun se observa el empedrado. Iremos observando olivares y huertas, un gran alcornoque tiende sus ramas sobre el camino, tambi\u00e9n observaremos peque\u00f1os reductos de olmos a la orilla del camino.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDe nuevo llegaremos a una intersecci\u00f3n de caminos, nosotros tomaremos hacia la derecha, nada m\u00e1s entrar en este tramo de camino, a la izquierda veremos un peque\u00f1o y curioso puente de ladrillos, que sirvi\u00f3 de paso cuando el arroyo, llamado de Jetrero crec\u00eda en abundancia, el puentecillo recibe el mismo nombre.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAvanzaremos por el camino y al pasar un peque\u00f1o paso canadiense, llegamos aun abrevadero o descansadero de ganado, aqu\u00ed tomaremos el camino hacia la derecha, observando las llamativas dehesas de encinas que mantienen piaras de cerdos ib\u00e9ricos, vacuno y ovino. Ya entrados de nuevo en el camino que nos dirige hacia la poblaci\u00f3n, disfrutaremos de retazos de bosque mediterr\u00e1neo, es decir abundancia de matorral al pie de encinas y alcornoques, que dan cobijo a una rica y variada fauna, tanto de aves, mam\u00edferos, anfibios, reptiles e insectos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESobre una subida del camino observaremos una panor\u00e1mica del pueblo, con el barrio de Santa Ana en primer t\u00e9rmino, su iglesia y el antiguo cementerio.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_16.PNG",
        "addressLocality": "Fregenal de la Sierra",
        "addressLocality_id": 54,
        "name": "SL-BA 151 Jetrero - Las Carrascosas",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/4_6.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20151%20%27Jetrero%20-%20Las%20Carrascosas%27%20%28Fregenal%20de%20la%20Sierra%29_0.kml",
            "puntosintermedios": [
                9678,
                9679
            ],
            "puntosfin": [
                9677
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ Encinasola "
            ],
            "puntoinicial": 9677,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Encinasola ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:28:59+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9681,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EPara iniciar esta ruta nos trasladaremos en coche por la carretera que conduce al Santuario de la Virgen de los Remedios, a unos dos kil\u00f3metros llegaremos a una cruz de piedra y en la explanada all\u00ed existente dejaremos el coche, para iniciar la ruta a pie. Nos desplazaremos por el camino de tierra que a lo largo de unos quinientos metros discurre paralelo a la carretera. El paisaje es de olivos centenarios, los de la finca conocida con el nombre de \u201cCarretero\u201d, as\u00ed mismo ya desde el principio de la ruta estaremos en territorio de encinar.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EUna vez que efectuamos una peque\u00f1a pendiente, entre muros de piedra y dehesas, llegamos al abrevadero conocido como de \u201cLa fuente de la Parra\u201d; all\u00ed observaremos una fuente que actualmente est\u00e1 totalmente seca, pero que en otro tiempo lleg\u00f3 a ser un manantial permanente de agua, donde pod\u00edamos encontrar incluso una pareja de nutrias, as\u00ed como diferentes aves acu\u00e1ticas. Esta agua era el motor que serv\u00eda para mover los diecis\u00e9is molinos harineros que observaremos a lo largo de la ruta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEn la zona est\u00e1 perfectamente representado lo que se conoce como bosque mediterr\u00e1neo con las plantas de matorral correspondiente y la dehesa de encinas. As\u00ed mismo observaremos alg\u00fan alcornoque, chopos y diversos \u00e1rboles frutales. Otro elemento importante es un Bat\u00e1n que en otro tiempo sirvi\u00f3 para curtir.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_17.PNG",
        "addressLocality": "Fregenal de la Sierra",
        "addressLocality_id": 54,
        "name": "SL-BA 152 Los Molinos",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_9.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20152%20%27Los%20Molinos%27%20%28Fregenal%20de%20la%20Sierra%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9685,
                9684,
                4323
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Zona De Molinos Harineros ",
                "Santuario de la Virgen de los Remedios"
            ],
            "puntosfin": [
                9683
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Camino de los Molinos "
            ],
            "puntoinicial": 9683,
            "puntoinicial_une_178503": "Camino de los Molinos ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:33:38+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9687,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ETrack de la III Ruta de los 60 que organiz\u00f3 la Asociaci\u00f3n de Amigos del Mountain Bike Fatiguita Constante de Segura de Le\u00f3n\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/%C3%ADndice.jpg",
        "addressLocality": "Segura de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 129,
        "name": "III Ruta de los 60 ",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/20210412024719-11115-map.kml",
            "puntosintermedios": [
                4295,
                4284,
                4288,
                4274,
                4279,
                4272
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Parque de la Tranca",
                "Fuente de Santa Mar\u00eda",
                "El Pilar Viejo",
                "Convento de San Benito",
                "Cruces del V\u00eda Crucis",
                "Ermita de Ntra Sra de las Angustias"
            ],
            "puntosfin": [
                9571
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Parada de Autobuses"
            ],
            "puntoinicial": 4262,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza de Espa\u00f1a",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-12T09:53:37+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9688,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESegunda edici\u00f3n de la concentraci\u00f3n de Senderistas en Segura de Le\u00f3n. Una ruta circular por los alrededores del pueblo que se llev\u00f3 a cabo el 22 de octubre de 2016 con motivo de la Segunda Concentraci\u00f3n de Senderistas \u0022A los pies de la Martela\u0022.\u003Cbr \/\u003E\r\nUn recorrido de baja dificultad entre olivares, pinares y dehesas de alcornoques y encinas.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/10684032Master.jpg",
        "addressLocality": "Segura de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 129,
        "name": "A los pies de la Martela. Parte 2.",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/20210412025559-11115-map.kml",
            "puntosintermedios": [
                4262,
                4287,
                4283,
                4274,
                4291,
                4286,
                4256,
                5235,
                4270,
                5234,
                4263,
                4264,
                4265,
                4266
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Plaza de Espa\u00f1a",
                "El Pilar Chico",
                "Cerro Gordo",
                "Convento de San Benito",
                "Ca\u00f1ada Real Soriana y Charco Hondo",
                "Fuente La Bejarana",
                "Castillo Santiaguista",
                "Oficina de Turismo",
                "Convento de la Limpia Concepci\u00f3n o Iglesia de F\u00e1tima",
                "Ayuntamiento De Segura De Le\u00f3n",
                "Arquer\u00eda Calle San Roque",
                "Arquer\u00eda Soportal del extremo opuesto",
                "Arquer\u00eda del Ayuntamiento",
                "Arquer\u00eda Portal de la Antigua Caja de Badajoz"
            ],
            "puntosfin": [
                4262
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Plaza de Espa\u00f1a"
            ],
            "puntoinicial": 4262,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza de Espa\u00f1a",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-12T10:35:03+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9689,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EPartimos desde el Cementerio de Segura de Le\u00f3n, junto a la Ermita de los Remedios. Vamos por una pista ancha y con tramos asfaltados.Cruzaremos la circunvalaci\u00f3n por un puente en alto sobre esta. Dejaremos a la izquierda la EDAR de Segura de Le\u00f3n, pasaremos el Arroyo de la Villa y el Charco Hondo para andar un buen tramo por la Ca\u00f1ada Real Soriana.\u003Cbr \/\u003E\r\nCruzaremos la circunvalacion bajo un puente y llegaremos a la zona de los Molinillos, donde los restos de una antigua noria nos reciben.\u003Cbr \/\u003E\r\nTomaremos la pista asfaltada hacia la izquierda y llegaremos de nuevo a Los Remedios.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/_DSC5528.JPG",
        "addressLocality": "Segura de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 129,
        "name": "Charco Hondo-Ca\u00f1ada Real -Los Molinillos",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/20210412034106-11115-map.kml",
            "puntosintermedios": [
                4271,
                9410,
                4291,
                4282,
                9557,
                4286
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ermita de la Virgen de los Remedios y cementerio",
                "Camino de Santiago 6a Etapa del Camino del Sur de Huelva",
                "Ca\u00f1ada Real Soriana y Charco Hondo",
                "Los Molinillos",
                "Piscina Municipal Los Molinillos",
                "Fuente La Bejarana"
            ],
            "puntosfin": [
                4271
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ermita de la Virgen de los Remedios y cementerio"
            ],
            "puntoinicial": 4271,
            "puntoinicial_une_178503": "Ermita de la Virgen de los Remedios y cementerio",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-12T10:47:15+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9690,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta parte desde el Convento de San Benito en Segura de Le\u00f3n donde puedes aparcar el coche. Trancurre entre una zona de dehesas, pasaremos por caminos rodeados de fincas donde pastan los cerdos ib\u00e9ricos y vacas. Llegaremos a la Ca\u00f1ada Real de Bodonal de la Sierra y desde ah\u00ed giraremos a la izquierda en direcci\u00f3n a la ermita de Flores. Volveremos a la Ca\u00f1ada Real y cogeremos un camino justo en linea recta direcci\u00f3n al convento de San Benito. Este camino est\u00e1 asfaltado.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/_DSC2207.JPG",
        "addressLocality": "Segura de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 129,
        "name": "Segura de Le\u00f3n - Bodonal de la Sierra por dehesa R\u00edos y Ca\u00f1ada",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/20210412035011-11115-map.kml",
            "puntosfin": [
                4274
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Convento de San Benito"
            ],
            "puntoinicial": 4274,
            "puntoinicial_une_178503": "Convento de San Benito",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-12T10:56:17+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9691,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERuta por los alrededores de Segura de Le\u00f3n\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/monumento.JPG",
        "addressLocality": "Segura de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 129,
        "name": "El Santo-Los Remedios",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/20210412041526-11115-map.kml",
            "puntosintermedios": [
                4267,
                4278,
                4272,
                9557,
                4287,
                4271,
                4293,
                9558,
                9637,
                9636,
                4295,
                4284
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Casa del Gobernador",
                "Cruz de m\u00e1rmol",
                "Ermita de Ntra Sra de las Angustias",
                "Piscina Municipal Los Molinillos",
                "El Pilar Chico",
                "Ermita de la Virgen de los Remedios y cementerio",
                "Parque del Emigrante",
                "Pabell\u00f3n Municipal\/ Pistas P\u00e1del",
                "Instituto de Educaci\u00f3n Secundaria I.E.S. Ildefonso Serrano",
                "Colegio P\u00fablico Ntra. Sra. de Guadalupe",
                "Parque de la Tranca",
                "Fuente de Santa Mar\u00eda"
            ],
            "puntosfin": [
                4280
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Monumento del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas"
            ],
            "puntoinicial": 4280,
            "puntoinicial_une_178503": "Monumento del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-12T11:20:39+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9694,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EPara iniciar esta ruta tomaremos por la calle de El Puerto hasta el final, all\u00ed llegaremos hasta el Hotel Cristina, a escasos veinte metros comienza un camino de tierra.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELo primero que nos llama la atenci\u00f3n son las zonas abiertas, con ausencia de \u00e1rboles. Encontraremos un camino hacia la derecha, pero nosotros seguiremos recto, dejando un olivar a nuestra derecha y unos almendros y vi\u00f1edos a la izquierda. Seguimos avanzando y observamos a nuestra derecha huertas y un peque\u00f1o bosquete de olmos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegados a un cruce de caminos, continuaremos hacia delante, pasaremos un peque\u00f1o puentecillo y m\u00e1s olivares y vi\u00f1as. Otro cruce de caminos y nosotros seguimos por el de la derecha, otro cruce y seguiremos hacia delante, en el siguiente cruce tomamos a la izquierda y ya llegaremos al puente del Moriano sobre el arroyo del mismo nombre.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/4_5.PNG",
        "addressLocality": "Fregenal de la Sierra",
        "addressLocality_id": 54,
        "name": "PR-BA 113 El Moriano",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_15.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20113%20%27El%20Moriano%27%20%28Fregenal%20de%20la%20Sierra%29%20.kml",
            "puntosintermedios": [
                9693
            ],
            "puntosfin": [
                9692
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ Del Puerto "
            ],
            "puntoinicial": 9692,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Del Puerto ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:35:59+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9695,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EComienza esta ruta en direcci\u00f3n NE, por la pista de tierra que se dirige a la poblaci\u00f3n de Valencia del Ventoso que se encuentra a veinte kil\u00f3metros de distancia.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl paisaje es variado estando representado el vi\u00f1edo, zonas de pastos, olivar y encinar. Nada m\u00e1s comenzar la ruta llama la atenci\u00f3n los restos de unas antiguas torretas que serv\u00edan para trasportar el mineral de las minas existentes al noroeste de la poblaci\u00f3n, hasta la estaci\u00f3n de ferrocarril.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEn la margen derecha se observan la v\u00eda f\u00e9rrea, alguna caseta ferroviaria y un pozo. A la izquierda del camino se puede observar el impresionante \u201cPino de La Junta\u201d, llamado as\u00ed por encontrarse en la linde de la finca del mismo nombre. Este pino tiene una edad aproximada de unos 300 a\u00f1os y tiene una altura de unos veinticinco metros.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlega un momento en el que cruzaremos la v\u00eda f\u00e9rrea, para caminar paralelos a ella por un camino casi cerrado de vegetaci\u00f3n. M\u00e1s adelante encontraremos el pilar de \u201cSan Miguel\u201d.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_11.PNG",
        "addressLocality": "Fregenal de la Sierra",
        "addressLocality_id": 54,
        "name": "PR-BA 112 Cruz de los M\u00e1rtires - Pino la Junta",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_19.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20112%20%27Cruz%20de%20los%20M%C3%A1rtires%20-%20Pino%20la%20Junta%27%20%28Fregenal%20de%20la%20Sierra%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9697,
                9682,
                6405,
                9698
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Cruz de los M\u00e1rtires",
                "Pino de la Junta"
            ],
            "puntosfin": [
                9696
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ Matadero"
            ],
            "puntoinicial": 9696,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Matadero",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T14:37:36+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9699,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ETomaremos direcci\u00f3n sur, camino de tierra que discurre entre tierras de labor, olivares y vi\u00f1edos. Observaremos los cern\u00edcalos primillas, llegados de tierras africanas para criar aqu\u00ed. En el olivar nos puede sorprender el reclamo que emite el mochuelo. A la derecha, observaremos un antiguo chozo o buj\u00edo, hoy restaurado y de propiedad privada. M\u00e1s adelante encontraremos restos de un molino harinero y una buena vista de las estribaciones de Sierra Morena, as\u00ed como pueblos de la vecina provincia de Huelva.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegando a un cruce de caminos tomaremos la salida de la derecha, paralelo al \u201cArroyo del \u00c1lamo\u201d conocido tambi\u00e9n como de \u201cLos Linos\u201d. A la izquierda vemos una noria muy bien conservada. Y ya estaremos en plena dehesa de encinas. Entramos en un camino flanqueado de encinas donde las copas de estos \u00e1rboles se tocan unas con otras. Aqu\u00ed se dificulta un poco el camino, pero merece la pena la vista de las sierras hacia el sur.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAhora ya estamos en el t\u00e9rmino municipal de la poblaci\u00f3n de Higuera la Real; llegaremos de nuevo a un cruce de caminos, tomaremos el de la derecha, para adentrarnos en tierras de labor. Nos sorprender\u00e1 de nuevo el camino flanqueado por recios alcornoques, que nos invita a descansar y contemplar la belleza de estos \u00e1rboles. Continuaremos por tierras de labor y olivares, pasaremos por diferentes huertas para llegar a los \u201cLavaderos o Pilones\u201d ya en Fregenal de la Sierra, d\u00f3nde concluye la ruta.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_21.PNG",
        "addressLocality": "Fregenal de la Sierra",
        "addressLocality_id": 54,
        "name": "PR-BA 110 Ceg\u00f3n",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_20.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20110%20%27Ceg%C3%B3n%27%20%28Fregenal%20de%20la%20Sierra%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9700
            ],
            "puntosfin": [
                9692
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ Del Puerto "
            ],
            "puntoinicial": 9692,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Del Puerto ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-14T15:10:26+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9704,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EAunque se presente como un recorrido corto, 1,5km ida y 1,5 km vuelta, el gran inter\u00e9s del mismo avala su pr\u00e1ctica. Durante el recorrido, podremos disfrutar de unas espectaculares panor\u00e1micas ya que el sendero discurre colgado de una ladera con magn\u00edficas vistas del embalse del Z\u00fajar, que junto a otros embalses cercanos convierten el territorio de la Siberia en un \u201cmar de interior\u201d, siendo la comarca con mayor n\u00famero de kil\u00f3metros de costa dulce de\u0026nbsp;Espa\u00f1a.\u003Cbr \/\u003E\r\nAl fondo divisaremos el caracter\u00edstico Cerro Masatrigo, donde por cierto tambi\u00e9n podremos realizar una ruta de senderismo, el \u201cSL-BA 198 Sendero Bot\u00e1nico del Masatrigo\u201d.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EExtremadura es un destino \u00fanico para la observaci\u00f3n del cielo nocturno. Una regi\u00f3n incre\u00edble para vivir, sentir, disfrutar\u2026, donde nada termina al esconderse el sol.\u003Cbr \/\u003E\r\nCuando la noche aparece, Extremadura despierta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELocalidad\/es:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Galizuela (Esparragosa de Lares)\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003EComarca:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;La Siberia\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003ELongitud:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;2.90 km.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cstrong\u003ERecorrido:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Lineal (ida y vuelta)\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_13.PNG",
        "addressLocality": "Esparragosa de Lares",
        "addressLocality_id": 52,
        "name": "SL-BA 88 Agua y Estrellas",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%2088%20Agua%20y%20Estrellas%20.kml",
            "puntosintermedios": [
                9702,
                9703
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ermita Virgen de Lares",
                "Mirador Celeste"
            ],
            "puntosfin": [
                9701
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Cementerio de Galizuela"
            ],
            "puntoinicial": 9701,
            "puntoinicial_une_178503": "Cementerio de Galizuela",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-15T16:10:42+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9705,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ECon esta ruta nos adentramos en el ecosistema de dehesa al mismo tiempo que recordamos la tradici\u00f3n de esta comarca transitando por una v\u00eda pecuaria como es la Ca\u00f1ada de la Urraca hasta llegar a Siruela.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa senda parte de Tamurejo para tomar la Ca\u00f1ada de la Urraca, que no abandonaremos hasta llegar a la localidad de Siruela. Tras los 2,5 primeros kil\u00f3metros llegamos al Arroyo Tamujoso, tributario de R\u00edo Siruela, que cruzamos por su bad\u00e9n dejando a nuestra derecha el valle del R\u00edo Siruela.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPosteriormente cruzamos los arroyos de Almagro y Salanillos, tributarios igualmente del Siruela, adentr\u00e1ndonos en una dehesa muy bien conservada con explotaciones ganaderas de ovino y vacuno en r\u00e9gimen extensivo y sin ning\u00fan impacto ambiental destacado. Estas explotaciones ganaderas nos permiten disfrutar de un ecosistema humanizado pero muy bien conservado gracias al uso sostenible de los recursos como es el caso de las dehesas extreme\u00f1as.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_23.PNG",
        "addressLocality": "Tamurejo",
        "addressLocality_id": 135,
        "name": "SL-BA 196 Senda de la Ca\u00f1ada de las Urracas",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_24.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20196%20%27Senda%20de%20la%20Ca%C3%B1ada%20de%20las%20Urracas%27%20%28Siruela-Tamurejo%29.kml",
            "puntosfin": [
                4186
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Iglesia de Santo Toribio"
            ],
            "puntoinicial": 4186,
            "puntoinicial_une_178503": "Iglesia de Santo Toribio",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-15T16:40:35+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9706,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl SL-BA 198 nos trae hasta el Embalse de La Serena, el embalse espa\u00f1ol de mayor superficie, para subir al piramidal Cerro Masatrigo. La cumbre la ganamos c\u00f3modamente siguiendo un itinerario que, tras bordear completamente este inselberg, emprende un ataque directo a la cima de lo m\u00e1s entretenido.\u003Cbr \/\u003E\r\nArriba el espect\u00e1culo est\u00e1 servido, el paisaje pseudo-estep\u00e1rico se fusiona de manera armoniosa con un agua que nos rodea inmensamente por todos los flancos.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_25.PNG",
        "addressLocality": "Esparragosa de Lares",
        "addressLocality_id": 52,
        "name": "SL-BA 198 Sendero Bot\u00e1nico del Masatrigo",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_14.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20198%20%27Sendero%20Bot%C3%A1nico%20de%20Masatrigo%27%20%28Galizuela%29.kml",
            "puntosfin": [
                4112
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Cerro Masatrigo"
            ],
            "puntoinicial": 4112,
            "puntoinicial_une_178503": "Cerro Masatrigo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-15T16:51:11+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9707,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa senda parte de Fuenlabrada de los Montes, justo en las inmediaciones de la Ermita de Santa Ana; tomando la calle del mismo nombre llegamos a la carretera BA-066 para desviarnos en el Km 0,9 hacia la izquierda y tomar direcci\u00f3n al dep\u00f3sito de agua de la localidad por una pista asfaltada de poco tr\u00e1nsito hasta llegar a la cota 600 en el Puerto de La Presa.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAl llegar a la carretera N-430 cruzamos la misma por un puente elevado y por la margen derecha de la carretera continuamos por la antigua calzada que coincide con la Ca\u00f1ada Real Segoviana hasta que nos apartamos en el km 5,5 a la derecha para bajar hasta el \u00e1rea de recreo de La Pretura.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl itinerario permite llegar al entorno de la zona de \u201cLa Pretura\u201d donde podemos realizar a pie un peque\u00f1o sendero bot\u00e1nico por ambas m\u00e1rgenes del sendero del R\u00edo Guadalemar. Dicho sendero ha sido creado por el Ministerio de Medio Ambiente y est\u00e1 perfectamente equipado con \u00e1reas de recreo y tramos de pasarela.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EINFORMACI\u00d3N: Atenci\u00f3n existe un error en el Panel de Inicio, la matricula correcta del senderos es SL-BA 199\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/3_11.PNG",
        "addressLocality": "Esparragosa de Lares",
        "addressLocality_id": 52,
        "name": "SL-BA 199 Senda de la Pretura",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/5_0.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20199%20%27Senda%20de%20la%20Pretura%27%20%28Fuenlabrada%20de%20los%20Montes%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9709
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Piscina Natural Pretura Del Molino"
            ],
            "puntosfin": [
                9708
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ermita Santa Ana"
            ],
            "puntoinicial": 9708,
            "puntoinicial_une_178503": "Ermita Santa Ana",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-15T17:36:39+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9710,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa presa del peque\u00f1o Embalse de La Pretura es el punto de inicio y final de este recorrido que ofrece la posibilidad de disfrutar del paisaje de cuatro ecosistemas en algo menos de cuatro kil\u00f3metros: humedal, dehesa, sierra y monte y matorral mediterr\u00e1neos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta tiene su punto de inicio junto al R\u00edo Guadalemar, en el lugar donde confluye con la Ruta de La Pretura, que viene de Fuenlabrada de los Montes. Desde este punto nos dirigimos por la margen derecha del R\u00edo Guadalemar hasta la presa de La Pretura, y sin dejar esta margen continuamos por el sendero entre el embalse a la derecha y la cota 500 a nuestra izquierda.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEn el kil\u00f3metro 2,4 cruzamos el r\u00edo Guadalemar para girar a la derecha y continuar ahora por la margen izquierda del embalse hasta llegar a la presa para cruzarla y poder observar desde su coronaci\u00f3n a la izquierda el \u00e1rea recreativa de La Pretura y el sendero bot\u00e1nico y a nuestra derecha el embalse.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EContinuaremos por el mismo sendero hasta llegar a la zona de aparcamiento de La Pretura, donde podemos descansar en el \u00e1rea de recreo o continuar hasta nuestro punto de salida para terminar la ruta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EINFORMACI\u00d3N: Existe un error en el Panel de Inicio la matricula correcta del sendero es SL-BA 200\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_16.PNG",
        "addressLocality": "Esparragosa de Lares",
        "addressLocality_id": 52,
        "name": "SL-BA 200 Senda del Embalse de Guadalemar",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/5_1.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20200%20%27Senda%20del%20Embalse%20de%20Guadalemar%27%20%28Fuenlabrada%20de%20los%20Montes%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9711
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Embalse De Guadalemar"
            ],
            "puntosfin": [
                9709
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Piscina Natural Pretura Del Molino"
            ],
            "puntoinicial": 9709,
            "puntoinicial_une_178503": "Piscina Natural Pretura Del Molino",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-15T17:58:11+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9712,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en Bacoco (La Codosera) por caminos entre muros de pizarra y un pinar hasta llegar al arroyo Gevorete, el cual cruzaremos por un puente de madera para iniciar una ascensi\u00f3n por una senda entre matorral y bosque mediterr\u00e1neo, que nos conducir\u00e1 hasta territorio portugu\u00e9s, donde se encuentra la Ermita de la Lapa, motivo de la ruta.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_28.PNG",
        "addressLocality": "La Codosera",
        "addressLocality_id": 42,
        "name": "SL-BA 242 Ermita Virgen de La Lapa",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_17.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20242%20%27Ermita%20Virgen%20de%20La%20Lapa%27%20%28La%20Codosera%29%20.kml",
            "puntosintermedios": [
                9713
            ],
            "puntosfin": [
                9714
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Aldea Baboco"
            ],
            "puntoinicial": 9714,
            "puntoinicial_une_178503": "Aldea Baboco",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-16T15:34:46+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9715,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta transcurre por diversos tipos de h\u00e1bitat, desde zonas adehesadas con pastos, hasta riveras de r\u00edos con su vegetaci\u00f3n caracter\u00edstica, pasando por bosque de matorral mediterr\u00e1neo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETambi\u00e9n pasamos en nuestro recorrido por una poblaci\u00f3n fronteriza: Bacoco, situada en la zona m\u00e1s lluviosa de la provincia de Badajoz y por tanto nacimiento de r\u00edos como el Gevorete y el G\u00e9vora.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_31.PNG",
        "addressLocality": "La Codosera",
        "addressLocality_id": 42,
        "name": "PR-BA 265 La Campi\u00f1a",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_30.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/La%20Codosera%20.Ruta%20de%20la%20Campi%C3%B1a%20PR-BA-265.kml",
            "puntosintermedios": [
                9714
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Aldea Baboco"
            ],
            "puntosfin": [
                9716
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Centro de Interpretaci\u00f3n Ambiental R\u00edo G\u00e9vora"
            ],
            "puntoinicial": 9716,
            "puntoinicial_une_178503": "Centro de Interpretaci\u00f3n Ambiental R\u00edo G\u00e9vora",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-16T16:15:04+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9717,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl punto de partida se encuentra a la salida de La Codosera, en la carretera de Chandavila. Pasado el restaurante el Quinto C., tomamos el primer camino a la izquierda bordeando el monte del Castillo y pasando bajo la imponente figura del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas que se yergue sobre una de sus torres. Abandonamos la poblaci\u00f3n por la calle San Pedro, tomando el antiguo camino de Chandavila, que nos lleva, entre centenarios alcornoques hasta el circuito de Moto-Cross. El tramo realizado coincide con el regreso de otros dos senderos el PR-BA 101 y el SL-BA 139.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPasando el circuito seguiremos en direcci\u00f3n sur tomando la \u0022vereda del medio\u0022, atravesando campos de cereal, montes cubiertos por bosque y matorral mediterr\u00e1neos, el Regato de la Venta y un peque\u00f1o eucaliptal, para llegar a otro camino perpendicular al que traemos, junto al caser\u00edo de El Marco. Si seguimos este camino hacia la derecha podremos visitar esta aldea fronteriza. Despu\u00e9s reanudaremos la ruta en el punto anterior pero tomando el camino a la izquierda en direcci\u00f3n este.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESeguiremos este camino durante 1 km. hasta llegar a un cruce donde giramos a la izquierda en direcci\u00f3n norte. Este camino nos lleva de regreso a La Codosera. Atravesamos la Sierra de Valleseco y el arroyo de La Venta y descenderemos hasta un eucaliptal, donde seguiremos primero de frente, luego a la izquierda y posteriormente a la derecha, muy cerca del circuito de Moto-Cross. Tras un descenso pronunciado, el camino, flanqueado por paredes de piedra y densa vegetaci\u00f3n, atraviesa zonas de pastos, olivar y dehesa de encinas. Por \u00faltimo accedemos a la localidad por la zona llamada El Potril y el Barrio de San Miguel, para luego tomar la calle San Pedro y Ventosa que nos conducir\u00e1n al punto de partida.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_21.PNG",
        "addressLocality": "La Codosera",
        "addressLocality_id": 42,
        "name": "SL-BA 251 El Marco",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/4_9.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20251%20%27El%20Marco%27%20%28La%20Codosera%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                3206,
                3208,
                3207
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Castillo de la Codosera y Cristo",
                "Circuito de Motocross \u0022Valle Seco\u0022",
                "Puente Internacional m\u00e1s peque\u00f1o de Europa"
            ],
            "puntosfin": [
                9718
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ Chandavilla"
            ],
            "puntoinicial": 9718,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Chandavilla",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-17T08:40:34+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9719,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EParte del sendero es coincidente con el SL-BA 251 \u201cEl Marco\u201d y con el PR-BA 101 \u201cLos Casta\u00f1ales\u201d.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl sendero comienza junto a la carretera BA -052 o de Chandavila , saliendo de la poblaci\u00f3n por la calleja de los M\u00e1rtires en un ascenso pronunciado entre alcornoques y madro\u00f1eras para unirse en el camino de Valdemoros al PR-BA 101 hasta llegar al punto m\u00e1s alto del recorrido, en las inmediaciones de la casa de Barrero , donde se separan. La ruta gira en direcci\u00f3n este junto a una cantera de extracci\u00f3n de caol\u00edn, mineral utilizado en la fabricaci\u00f3n de productos agroqu\u00edmicos , con vistas a la sierra de Matasiete, otro de los puntos con recursos minerales de la zona donde la existencia de oro est\u00e1 constatada desde la \u00e9poca romana. Recorre la umbr\u00eda de la sierra por un notable alcornocal acompa\u00f1ado de jaras, brezos y cantueso, en el que se puede observar la atrapamoscas (Drosophyllum lusitanicum), una de las plantas insect\u00edvora s presentes en Extremadura que atrae a sus presas con una sustancia arom\u00e1tica y viscosa en forma de gotas de color rojo a la que se quedan pegadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDurante el recorrido por la falda de la sierra se tiene una perspectiva de la poblaci\u00f3n, las huertas y el corredor verde que forman el bosque de galer\u00eda del r\u00edo G\u00e9vora y el arroyo de La Codosera, cauces incluidos en la Red Natura 2000 en los que, adem\u00e1s de la riqueza medioambiental, existe un gran n\u00famero de molinos; algunas empresas de servicios tur\u00edsticos de la zona ofrecen la mejor forma de conocer todos estos valores. La ruta llega de nuevo a la carretera BA -052, recorri\u00e9ndola durante unos metros en direcci\u00f3n a Chandavila , hasta cruzarla en el punto donde se encuentra nuevamente con el PR-BA 101 y dirigirse conjuntamente a La Codosera por el camino viejo de Chandavila, donde se incorpora el SL-BA 251 hasta el final del itinerario.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_22.PNG",
        "addressLocality": "La Codosera",
        "addressLocality_id": 42,
        "name": "SL-BA 139 La Sierra",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/4_10.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20139%20%27La%20Sierra%27%20%28Tamurejo%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9720
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "La Casa de Barrero"
            ],
            "puntosfin": [
                9718
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ Chandavilla"
            ],
            "puntoinicial": 9718,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Chandavilla",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-16T17:21:17+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9721,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en la Av. de Portugal en direcci\u00f3n a El Bacoco , girando por la calleja del Calvario para tomar inmediatamente la pista de tierra que asciende por un eucaliptal. Llega al camino de los Casta\u00f1ales por el que transita para sumarse al SL -139 en el camino de Valdemoros, hasta las inmediaciones de la casa de Barrero donde ambos senderos se separan.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl recorrido contin\u00faa por la umbr\u00eda de la sierra entre alcornoques, jaras y monte bajo, donde es probable observar aves forestales como currucas, rabilargos o picapinos, en direcci\u00f3n al paraje de Monte Viejo y cruza la carretera que une las pedan\u00edas de El Bacoco con La Tojera, coincidiendo con el PR-BA 265 desde este punto hasta la zona de los Bastos y separ\u00e1ndose al tomar el camino de la Tojera; estos n\u00facleos de poblaci\u00f3n de la Raya se afianzan como consecuencia del fin de las guerras entre Espa\u00f1a y Portugal a la firma del Tratado de Lisboa en 1864, en el que se fija definitivamente la frontera entre ambos pa\u00edses.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDeja atr\u00e1s la pedan\u00eda por la carretera BA -052 en direcci\u00f3n a El Marco , para abandonarla tras 1,8 kil\u00f3metros tomando nuevamente el camino de la Tojera hacia el paraje de la Rolera. Asciende\u0026nbsp;rodeando la cara norte de la sierra de Matasiete, pasando nuevamente junto a la casa de Barrero, para llegar a una de las cotas m\u00e1s altas de la ruta e iniciar el descenso hacia al Santuario de Chandavila, donde en 1945 acontecieron unas apariciones milagrosas de la Virgen de los Dolores que cada 27 de mayo se conmemoran con una peregrinaci\u00f3n festivo-religiosa de gran tradici\u00f3n.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDespu\u00e9s toma nuevamente la carretera BA -052 durante unos metros para cruzarla y dirigirse a La Codosera por el camino Viejo de Chandavila , uni\u00e9ndose primero al sendero SL - BA 1 39 y despu\u00e9s al SL -BA 251 .\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_32.PNG",
        "addressLocality": "La Codosera",
        "addressLocality_id": 42,
        "name": "PR-BA 101 Los Casta\u00f1ales",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/4_11.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20101%20%27Los%20Casta%C3%B1ales%27%20%28La%20Codosera%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9720,
                3204,
                6823
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "La Casa de Barrero",
                "Santuario de Ntra. Sra. de los Dolores de Chandavila",
                "La Tojera"
            ],
            "puntosfin": [
                9722
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Avda De Portugal "
            ],
            "puntoinicial": 9722,
            "puntoinicial_une_178503": "Avda De Portugal ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-17T06:25:10+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9723,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEste peque\u00f1o recorrido nos permite acercarnos al ecosistema fluvial del r\u00edo G\u00e9vora, uno de los mejores conservados de la Pen\u00ednsula. El paseo se inicia junto a los restos de un antiguo puente, muy cerca de la gasolinera. Debemos cruzar la carretera y siguiendo esta direcci\u00f3n\u0026nbsp;pasaremos entre la antigua f\u00e1brica de harina y sus enormes silos met\u00e1licos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EContinuaremos por una vereda junto a la orilla del r\u00edo hasta una peque\u00f1a presa, llamada La Pesquera, pudiendo contemplar la t\u00edpica vegetaci\u00f3n de ribera formando un tupido bosque de galer\u00eda de alisos, fresnos, sauces y morales que se mezclan con otras especies cultivadas como la higuera.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPoco a poco abandonamos el cauce para seguir por antiguos caminos y veredas que dan acceso a huertas, olivares, peque\u00f1as zonas de pasto y eucaliptales, flanqueados por paredes de piedra o lindes naturales formadas por espesos zarzales, majuelos y peru\u00e9tanos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEs especialmente interesante en este recorrido apreciar los m\u00faltiples vestigios que dan fe del aprovechamiento que el ser humano ha hecho de este cauce a lo largo de la historia. As\u00ed encontramos peque\u00f1os azudes, acequias y molinos, pasarelas y muros de contenci\u00f3n. Precisamente, la ruta finaliza cuando se llega al llamado molino de Los Batanes que durante tiempo fue utilizado para enfurtir pa\u00f1os.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_34.PNG",
        "addressLocality": "La Codosera",
        "addressLocality_id": 42,
        "name": "SL-BA 181 Aguas Abajo",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_35.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20181%20%27Aguas%20Abajo%27%20%28La%20Codosera%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9730,
                9725,
                9726,
                9727
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Presa La Pesquera",
                "Molino de Zahurd\u00f3n",
                "Molino de Changarrilla",
                "Molino los Batanes"
            ],
            "puntosfin": [
                9724
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ctra BA-132"
            ],
            "puntoinicial": 9724,
            "puntoinicial_une_178503": "Ctra BA-132",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-17T08:35:36+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9728,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa Ruta se inicia en la calle F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente, detr\u00e1s del Ayuntamiento, la cual seguiremos hasta salir de la poblaci\u00f3n y llegar al r\u00edo en el paraje denominado Molino del Duque, por el antiguo molino harinero all\u00ed existente mandado a construir en 1509 por el Duque de Alburquerque. En este punto a las aguas del G\u00e9vora, se suman las del Arroyo Codosero.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPara continuar la ruta deberemos cruzar ambos cauces, pero antes, se recomienda pasear por las orillas con objeto de empaparnos del verdor, los sonidos y la frescura del bosque galer\u00eda caracter\u00edstico de este tramo alto del G\u00e9vora.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDespu\u00e9s de disfrutar de este magn\u00edfico enclave continuaremos la ruta por f\u00e9rtiles huertas, pastizales y zonas de matorral por un camino que discurre paralelo al r\u00edo y al que podremos volver tomando algunos de los caminos que nos surjan a mano izquierda.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EFinalmente llegaremos a las Piscinas Naturales, donde nos adentraremos de nuevo en el bosque de galer\u00eda. All\u00ed, si la temperatura lo permite podremos darnos un buen chapuz\u00f3n y disfrutar de este \u00e1rea recreativa municipal.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_40.PNG",
        "addressLocality": "La Codosera",
        "addressLocality_id": 42,
        "name": "PR-BA 127 Aguas Arriba",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_19.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20127%20%27Aguas%20Arriba%27%20%28La%20Codosera%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                3210,
                3209
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Molino del Duque",
                "Piscinas Naturales"
            ],
            "puntosfin": [
                9729
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente"
            ],
            "puntoinicial": 9729,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-17T08:19:10+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9731,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEsta traves\u00eda ofrece la posibilidad de conocer algunos de los d\u00f3lmenes m\u00e1s caracter\u00edsticos de la extensa representaci\u00f3n que la cultura megal\u00edtica tiene en la zona. Comienza en el parque de Espa\u00f1a en direcci\u00f3n al museo del Corcho, un buen lugar para conocer la influencia de este material o los procesos industriales de esta manufactura que llega a San Vicente de Alc\u00e1ntara a mediados del siglo XIX y se mantiene hasta nuestros d\u00edas como una de sus actividades econ\u00f3micas principales, concentrando buena parte de la producci\u00f3n extreme\u00f1a y por ende de la espa\u00f1ola.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA los pocos metros del museo se encuentra el centro de interpretaci\u00f3n de la naturaleza Alas, dedicado a la divulgaci\u00f3n de los valores ambientales en la sierra de San Pedro y oficina de informaci\u00f3n tur\u00edstica.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta abandona la poblaci\u00f3n por el camino de Malpaso para tomar el camino de la Ace\u00f1a de la Borrega, donde el paisaje de cultivos de olivos va dando paso a manchas de alcornoque y monte bajo en un medio gran\u00edtico con grandes formaciones de este material afloradas durante la orogenia herc\u00ednica a (290 -300 m. a .).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EContin\u00faa por el paraje de la Morera entrando en los l\u00edmites de la zona de especial conservaci\u00f3n para las aves (ZEPA Nacimiento del R\u00edo G\u00e9vora)\u0026nbsp;para alcanzar el desv\u00edo a la ermita de Ntra Sra. de la Cabeza, trazado no incluido en la ruta pero s\u00ed se\u00f1alizado para todos aquellos que quieran conocerla.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA partir de este punto el camino desciende para recorrer el margen meridional del batolito gran\u00edtico donde se sit\u00faan los d\u00f3lmenes Cajir\u00f3n II y I, el Mellizo y finalmente los Data I y II.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EToma la orilla del regato de los Mellizos que vierte sus aguas en el arroyo de Alcorneo, cuenca incluida en la Red Natura 2000 como lugar de importancia comunitaria (LIC R\u00edo G\u00e9vora Alto) para atravesarlo y llegar al final del itinerario.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_43.PNG",
        "addressLocality": "San Vicente de Alc\u00e1ntara",
        "addressLocality_id": 124,
        "name": "PR-CC\/BA 102 Los D\u00f3lmenes",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_23.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BACC%20102%20%27Los%20D%C3%B3lmenes%27%20%28San%20Vicente%20de%20Alc%C3%A1ntara%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                3212
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Museo del Corcho"
            ],
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-17T09:16:18+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9735,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza por el camino encementado del Subterr\u00e1neo, junto a la calle del Pozo Concejo, en el cruce con la carretera EX - 110 que conduce hacia Badajoz.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl recorrido asciende entre olivares ecol\u00f3gicos por la solana de la sierra del Puerto del Centinela, llamada de Santa Luc\u00eda por una ermita que se encontraba en la ladera. Dejando el castillo de Luna a nuestras espaldas ofrece una vista espectacular de la frontera portuguesa y la depresi\u00f3n del Guadiana. Protegida por las paredes de piedra que separan el camino de los olivares asciende en direcci\u00f3n este hacia el puerto del Centinela, punto m\u00e1s elevado de la ruta y un magn\u00edfico lugar para observar el vuelo de algunas rapaces en peligro de extinci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EVuelve sobre sus pasos y desciende en zigzag bajo un bosque de eucaliptos por la ladera norte de la sierra hasta encontrar la bifurcaci\u00f3n que conduce al alcornoque El Abuelo, uno de los \u00e1rboles singulares declarados de Extremadura que con sus 15 metros de altura y 26 de copa no nos dejar\u00e1 indiferentes.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EUna vez de vuelta, y ya en direcci\u00f3n a Alburquerque, el trazado se incorpora a una pista asfaltada\u0026nbsp;durante un kil\u00f3metro aproximadamente para despu\u00e9s tomar una bifurcaci\u00f3n hasta la calleja del Santo, que la conduce entre encinares hacia el pueblo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EYa en Alburquerque, no debemos dejar de visitar el Barrio G\u00f3tico - Jud\u00edo o \u0022Villa Adentro\u0022 junto con el castillo de Luna (siglo XIII -XV), declarados Bien de Inter\u00e9s Cultural con la categor\u00eda de Conjunto Hist\u00f3rico en 1998. Este casco hist\u00f3rico cuenta tambi\u00e9n con la declaraci\u00f3n de zona de especial conservaci\u00f3n para la aves (ZEPA), una de las 19 colonias urbanas de cern\u00edcalo primilla (Falco naumanni) de Extremadura donde podemos disfrutar en la \u00e9poca de reproducci\u00f3n de concentraciones importantes de esta especie acompa\u00f1ada de otras como la cig\u00fce\u00f1a blanca (Ciconia ciconia), el avi\u00f3n com\u00fan (Delichon urbica) o los vencejos p\u00e1lido y com\u00fan (Apus pallidus y Apus apus)\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_47.PNG",
        "addressLocality": "Alburquerque",
        "addressLocality_id": 10,
        "name": "PR-BA 99 Sierra de Santa Luc\u00eda",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_24.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/Alburquerque%20PR%20BA%2099%20Sierra%20de%20Santa%20Luc%C3%ADa%20.kml",
            "puntosintermedios": [
                9738,
                2890,
                9742,
                9737,
                2882
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "El Alcornoque del Abuelo",
                "Tumbas antropom\u00f3rficas",
                "Horno",
                "Observatorio Puerto Del Centinela",
                "Castillo de Luna"
            ],
            "puntosfin": [
                9736
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ del Pozo Concejo"
            ],
            "puntoinicial": 9736,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ del Pozo Concejo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-18T15:40:13+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9739,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza junto a la carretera EX -110 en la falda del castillo de Luna, por el camino de La Codosera, encontr\u00e1ndose a los pocos metros con la fuente y abrevadero del Pilar. Abandona el cemento por una calleja entre paredes de piedra para llegar a la fuente de la Zarza, antiguos lavaderos donde anta\u00f1o se desarrollaba una romer\u00eda en torno a una ermita hom\u00f3nima desaparecida.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESigue por el camino de la Cierva, desapareciendo progresivamente el arbolado que la acompa\u00f1a para dar paso al matorral, hasta alcanzar el cortijo de Cabanillas; una vez sobrepasado, gira en direcci\u00f3n noroeste por el camino de los Toriles de Cuellar iniciando el ascenso en paralelo a la l\u00ednea de elevaciones que forman los Picorros. Desde este punto se comienzan a divisar los meandros del r\u00edo Guadarranque que recoge las aguas de los bald\u00edos de Alburquerque para verterlas en el r\u00edo G\u00e9vora: este cauce, incluido en la Red Natura 2000 como zona de especial conservaci\u00f3n (ZEC R\u00edo G\u00e9vora Alto) y zona de especial protecci\u00f3n para las aves (ZEPA Nacimiento del R\u00edo G\u00e9vora), conserva especies pisc\u00edcolas como calandinos, pardillas, jarabugos o colmillejas, y ofrece un paseo junto a fresnos, alisos, tamujos y adelfas en el que no ser\u00e1 dif\u00edcil, especialmente al llegar a los Puertos del Guadarranque, presenciar el vuelo de buitres leonados o \u00e1guilas perdiceras.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta contin\u00faa hasta el camino asfaltado del Pino, al que se incorpora durante 2,5 kil\u00f3metros en direcci\u00f3n a Alburquerque para abandonarlo por la ca\u00f1ada boyal y tomar la calleja del Escarap\u00f3n, antigua v\u00eda de tr\u00e1nsito de ganado recuperada para el uso senderista, que avanza entre alcornoques hasta la carretera EX -110. Desde ese punto se observa un afloramiento rocoso pr\u00f3ximo con una cruz que lo corona; en la cara sur del mismo se sit\u00faan las pinturas esquem\u00e1ticas del abrigo del Risco de San Blas, descubiertas a comienzos del siglo XX, con una antig\u00fcedad de 5.000 a\u00f1os. Finalmente la ruta atraviesa Alburquerque dando la oportunidad de conocer su Barrio G\u00f3tico -Jud\u00edo o \u0022Villa Adentro\u0022 junto con el castillo de Luna (siglo XIII -XV), declarados Bien de Inter\u00e9s Cultural con la categor\u00eda de Conjunto Hist\u00f3rico en 1998.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_51.PNG",
        "addressLocality": "Alburquerque",
        "addressLocality_id": 10,
        "name": "PR-BA 100 Sierra de los Picorros",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_25.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20100%20%27Sierra%20de%20los%20Picorros%27%20%28Alburquerque%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                2888,
                9741
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Pinturas Rupestres El Abrigo del Risco de San Blas",
                "Fuente y Abrevadero Del Pilar"
            ],
            "puntosfin": [
                2882
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Castillo de Luna"
            ],
            "puntoinicial": 9740,
            "puntoinicial_une_178503": "Ctra Ex-110 Falda del Castillo de Luna",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-18T15:42:28+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9743,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EAntes de iniciar el recorrido, se recomienda a los aficionados a la ornitolog\u00eda hacer una parada junto al Charco de la Virgen, peque\u00f1o embalsamiento de agua situado a la derecha de la carretera antes de llegar al puente y al camino de inicio de la ruta, donde puede verse zampull\u00edn chico y cormor\u00e1n grande en invierno. El propio puente de Carri\u00f3n es muy adecuado para observar avi\u00f3n roquero y todo tipo de golondrinas, as\u00ed como abejarucos y ocasionalmente a la nutria. Una vez iniciado el recorrido debemos atravesar una granja y al final de sus instalaciones nos desviamos hacia la derecha siguiendo un camino que nos acerca al r\u00edo G\u00e9vora. Caminaremos paralelos al r\u00edo con dehesa de encinas a nuestra izquierda y vegetaci\u00f3n t\u00edpica de ribera formada por fresnos, sauces, alisos y juncos a la derecha. Constituye una zona de tr\u00e1nsito entre estos dos h\u00e1bitats con una gran riqueza orn\u00edtica abundando especies como el rabilargo, la abubilla, el arrendajo, el mirlo, diversas currucas, el alcaud\u00f3n com\u00fan, la tarabilla, la perdiz roja, etc.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECruzamos varios arroyos tributarios del r\u00edo principal. En uno de ellos la fuerza del agua en \u00e9poca de lluvia ha creado una serie de taludes en la orilla donde se ha instalado una nutrida colonia de abejarucos, coloridas aves que excavan sus nidos en las paredes de tierra. Pasamos junto a una encina de gran porte que contrasta con la juventud del resto de ejemplares de la dehesa circundante. Poco a poco, la dehesa se va aclarando dando paso a terrenos m\u00e1s abiertos cubiertos de pastizal salpicados de retamas y encinas aisladas, donde la oveja es el ganado predominante. El elanio azul, peque\u00f1a rapaz de inquietantes ojos rojos, otea el paisaje en busca de ratones y topillos desde su atalaya.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegamos al Molino de La Herradura. Desvi\u00e1ndonos a la derecha, entre tamujos, retamas y adelfas, llegamos al r\u00edo junto a una peque\u00f1a presa y escala pisc\u00edcola. Esta zona es cazadero habitual de la garza real, adem\u00e1s pueden verse otras especies t\u00edpicas de ribera como el Mart\u00edn pescador, la lavandera blanca y cascade\u00f1a, el choch\u00edn, el escribano sote\u00f1o, el ruise\u00f1or com\u00fan y el bastardo, el \u00e1nade real, el andarr\u00edos grande y el mosquitero com\u00fan en invierno. Las aguas del G\u00e9vora en este tramo han sufrido una importante p\u00e9rdida de especies pisc\u00edcolas aut\u00f3ctonas y escasas, principalmente por la introducci\u00f3n de especies al\u00f3ctonas muy voraces como el pez sol, el black-bass, el pez gato o la gambusia; aunque aun pueden observarse barbos, cachos y pardillas. Entre los cantos rodados de la orilla podremos encontrar conchas de una gran n\u00e1yade (err\u00f3neamente llamada mejill\u00f3n de agua dulce) que puede llegar a alcanzar los 15 cm. de longitud.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EVolviendo al camino principal pasamos por otro molino, construido con piedra y adobe; poco despu\u00e9s el camino gira hacia la izquierda y tras atravesar un paso canadiense se aleja del cauce principal siguiendo el cauce del arroyo Landrua que enseguida atravesaremos. Estos arroyos est\u00e1n sometidos a un severo estiaje sec\u00e1ndose completamente en verano; se encuentran cubiertos por amplias zonas de junco, peru\u00e9tanos, majuelos, zarzas, rosales silvestres y adelfas, especies adaptadas a estas condiciones extremas y que constituyen importantes corredores y \u00e1rea de refugio para la fauna del valle como tejones, zorros, turones o meloncillos. Entre las aves se encuentran muchas de las ya mencionadas y otras como la t\u00f3rtola com\u00fan, el cuco, el chotacabras pardo, el pico menor, el buitr\u00f3n, el zarcero com\u00fan, el gorri\u00f3n molinero, el pico de coral y todo tipo de fring\u00edlidos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl camino va ascendiendo por una dehesa joven en regeneraci\u00f3n. Desde el punto m\u00e1s alto, tras pasar el cortijo de Masala Chavera, podremos disfrutar de una estupenda vista panor\u00e1mica de todo nuestro entorno: La Sierra de La Caraba y el castillo de Alburquerque al norte y grandes extensiones de dehesa entre las que destaca una repoblaci\u00f3n de pino pi\u00f1onero al noroeste. Tras el cortijo, el camino desciende por una ladera cubierta por encinas acompa\u00f1adas por plantas de olor intenso como jaras, cantueso, mirto y ruda. Durante el recorrido nos sobrevuelan diversas rapaces como el gavil\u00e1n, los milanos negros y reales, el \u00e1guila calzada, el busardo ratonero, la culebrera, el \u00e1guila real, el alimoche, el buitre leonado e incluso, alg\u00fan buitre negro, provenientes de la Sierra de San Pedro.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECon un giro del camino hacia la derecha nos acercamos a una repoblaci\u00f3n de pinos pi\u00f1oneros, y tras pasar el arroyo Monte Oscuro cubierto por adelfas y espesos zarzales, continuamos por el camino m\u00e1s bajo de la derecha que discurre entre los pinos y el arroyo. Acompa\u00f1ados por el agradable olor de los pinos y por aves como el agateador com\u00fan, el trepador azul, el herrerillo capuchino, el reyezuelo listado o el pito real, llegamos de nuevo al r\u00edo G\u00e9vora. La vegetaci\u00f3n de ribera est\u00e1 en proceso de regeneraci\u00f3n tras eliminar los eucaliptos existentes, favoreciendo a especies como el fresno y el sauce con objeto de recuperar el bosque de galer\u00eda. Los tocones de los \u00e1rboles cortados son excelentes posaderos para distintas aves. Entre la fauna destacan el mart\u00edn pescador, las lavanderas, la garceta com\u00fan, la garza real, el buitr\u00f3n, el andarr\u00edos grande y chico, el chorlitejo chico o los gal\u00e1pagos leprosos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDurante los meses fr\u00edos, en los distintos tramos de la ruta, podremos disfrutar de especies de aves invernantes como el milano real, el mosquitero com\u00fan, la curruca capirotada, el avefr\u00eda, la agachadiza com\u00fan, la chocha perdiz, el cormor\u00e1n grande, la paloma zurita, el l\u00fagano o el camachuelo. Pasamos el Molino de Las Tres Esquinas y una cerca que no debemos olvidar cerrar tras nuestro paso pues hay ganado vacuno. Al poco tiempo comenzamos a ascender por una ladera cubierta de encinas j\u00f3venes y denso matorral, compuesto en su mayor\u00eda por jara pringosa.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELlegados al punto m\u00e1s elevado del camino tendremos unas espl\u00e9ndidas vistas sobre el cauce del G\u00e9vora en el fondo del valle y de los Riscos de Hig\u00fcela, impresionantes farallones rocosos que flanquean el paso del r\u00edo y sobre los cuales una nutrida colonia de cig\u00fce\u00f1as blancas han construido sus nidos, que a base del aporte anual de ramitas alcanzan un considerable tama\u00f1o y peso. Antes de llegar al cortijo de Paiva, descendemos hacia un arroyo, lo cruzamos y volvemos a ascender en direcci\u00f3n a Los Riscos. Podemos dar por finalizada la ruta a los pies de las formaciones rocosas donde es posible observar aves como el roquero solitario, la cogujada montesina, el escribano montesino o el colirrojo tiz\u00f3n. Los huecos y repisas que ofrece el roquedo son lugar de anidamiento de nuestra mayor rapaz nocturna, el b\u00faho real, el Gran Duque y tambi\u00e9n del cern\u00edcalo vulgar. Cabe la posibilidad de pasar al otro lado de Los Riscos siguiendo el camino y atravesando una explotaci\u00f3n porcina hasta desembocar en la pista de Los Conejeros.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_54.PNG",
        "addressLocality": "Alburquerque",
        "addressLocality_id": 10,
        "name": "PR-BA 128 Carri\u00f3n - Los Riscos",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_55.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20128%20%27Carri%C3%B3n%20-%20Los%20Riscos%27%20%28Alburquerque%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9744,
                9746,
                9745
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Molino de la Herradura",
                "Molino de Changarilla",
                "Molino de las Tres Esquinas"
            ],
            "puntosfin": [
                2887
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Santuario de Nuestra Se\u00f1ora de Carri\u00f3n"
            ],
            "puntoinicial": 2887,
            "puntoinicial_une_178503": "Santuario de Nuestra Se\u00f1ora de Carri\u00f3n",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-18T16:45:49+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9747,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en el centro de interpretaci\u00f3n del r\u00edo Zapat\u00f3n abandonando la poblaci\u00f3n por el camino de la Liebre , entre cultivos de olivos y antiguos hornos de cal ya citados por Madoz en su Diccionario Geogr\u00e1fico Estad\u00edstico Hist\u00f3rico del a\u00f1o 1850. Esta actividad existi\u00f3 hasta mediados del siglo XX, cuando el cemento y los hornos industriales acabaron con este tipo de econom\u00eda artesanal. Produc\u00edan principalmente cal morena para mortero o argamasa y en menor proporci\u00f3n para cal de blanqueo de las viviendas. En ellos se introduc\u00edan las piedras calizas (carbonato de calcio, CaCO 3) colocadas sobre un lecho vegetal de le\u00f1a y se las somet\u00eda a calcinaci\u00f3n entre 700\u00ba y 900\u00ba C. de temperatura durante tres d\u00edas, para as\u00ed convertir el carbonato c\u00e1lcico de la roca en cal viva (\u00f3xido de calcio, CaO).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta contin\u00faa entre encinas y retamas , sobrepasando la fuente de la Liebre para tomar la carretera BA157 durante 600 metros y girar por el camino de las Pizarreras , donde el trazado se convierte en un tramo lineal que lleva a la cantera de pizarra y que habr\u00e1 que recorrer de vuelta. La cantera, una de las m\u00e1s antiguas de Espa\u00f1a, se ubica sobre un afloramiento perteneciente a la unidad de G\u00e9vora, de edad Dev\u00f3nico -medio, enclavada dentro del denominado sinclinorio de S\u00e3o Mamede -La Codosera, constituida por unas pizarras pel\u00edtico - grafitosas muy compactas, de coloraci\u00f3n negra, con una superficie muy lisa y homog\u00e9nea.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDe vuelta al punto descrito anteriormente toma en direcci\u00f3n sur el camino del puerto de las Carretas , que acompa\u00f1ado de encinas y alcornoques cruza la carretera EX -214 hasta unirse\u0026nbsp;la carretera EX -214 hasta unirse al PR -BA 104 por el camino de Mariblanca. Ambos se separan a la altura del camino de Montijo por el que la ruta sobrepasa el pozo Mel\u00f3n, desde donde puede verse en lontananza el dolmen de Piedra Hincada, para dirigirse al final del itinerario.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_59.PNG",
        "addressLocality": "Villar del Rey",
        "addressLocality_id": 162,
        "name": "PR-BA 103 De la Cal a la Pizarra",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_60.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20103%20%27De%20la%20Cal%20a%20la%20Pizarra%27%20%28Villar%20del%20Rey%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9749,
                9753,
                9750,
                9752,
                9751
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Hornos de Cal",
                "Horno de Cal II",
                "Cantera Pizarra",
                "Fuente de la Liebre",
                "Dolmen De Piedra Hincada"
            ],
            "puntosfin": [
                9748
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Centro de Interpretaci\u00f3n R\u00edo Zapat\u00f3n"
            ],
            "puntoinicial": 9748,
            "puntoinicial_une_178503": "Centro de Interpretaci\u00f3n R\u00edo Zapat\u00f3n",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-18T18:10:43+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9761,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa Senda de los Embalses, en parte por su gran recorrido y en parte por discurrir por un espacio natural protegido, con el a\u00f1adido de la presencia de los embalses, es perfecta para el disfrute de la naturaleza en estado puro. Tanto es as\u00ed, encontraremos presencia de la pr\u00e1ctica totalidad de ecosistemas, bien conservados y, por tanto con un sinf\u00edn de especies faun\u00edsticas y vegetales.\u003Cbr \/\u003E\r\nLa ruta recorre cuatro localidades de las comarcas de La Serena y La Siberia y adem\u00e1s posee otros alicientes, como transitar junto a las Ruinas Romanas de Lacimurga, el Castillo de la Puebla de Alcocer o poder hacer una visita a la Ermita de la Virgen de la Cueva.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_66.PNG",
        "addressLocality": "Orellana de la Sierra",
        "addressLocality_id": 100,
        "name": "PR-BA 180 Senda de los Embalses",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20180%20%27Senda%20de%20los%20Embalses%27%20%28Orellana-Puebla%20de%20Alcocer%29.kml",
            "puntosfin": [
                9871
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ Ruiz Garrido (Puebla de Alcocer)"
            ],
            "puntoinicial": 9762,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Tejar ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-05-04T18:28:12+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9763,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa Senda de los Embalses, en parte por su gran recorrido y en parte por discurrir por un espacio natural protegido, con el a\u00f1adido de la presencia de los embalses, es perfecta para el disfrute de la naturaleza en estado puro. Tanto es as\u00ed, encontraremos presencia de la pr\u00e1ctica totalidad de ecosistemas, bien conservados y, por tanto con un sinf\u00edn de especies faun\u00edsticas y vegetales.\u003Cbr \/\u003E\r\nLa ruta recorre cuatro localidades de las comarcas de La Serena y La Siberia y adem\u00e1s posee otros alicientes, como transitar junto a las Ruinas Romanas de Lacimurga, el Castillo de la Puebla de Alcocer o poder hacer una visita a la Ermita de la Virgen de la Cueva.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_68.PNG",
        "addressLocality": "Navalvillar de Pela",
        "addressLocality_id": 95,
        "name": "PR-BA 180 Senda de los Embalses",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_28.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20180%20%27Senda%20de%20los%20Embalses%27%20%28Orellana-Puebla%20de%20Alcocer%29_0.kml",
            "puntosintermedios": [
                9766,
                9765
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Puente Cogoyudo",
                "Ciudad Romana Lacimurga"
            ],
            "puntosfin": [
                9872
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ Ruiz Garrido (Puebla de Alcocer)"
            ],
            "puntoinicial": 9764,
            "puntoinicial_une_178503": "Parque Natural El Chorrero",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-05-04T18:34:40+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9767,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa Senda de los Embalses, en parte por su gran recorrido y en parte por discurrir por un espacio natural protegido, con el a\u00f1adido de la presencia de los embalses, es perfecta para el disfrute de la naturaleza en estado puro. Tanto es as\u00ed, encontraremos presencia de la pr\u00e1ctica totalidad de ecosistemas, bien conservados y, por tanto con un sinf\u00edn de especies faun\u00edsticas y vegetales.\u003Cbr \/\u003E\r\nLa ruta recorre cuatro localidades de las comarcas de La Serena y La Siberia y adem\u00e1s posee otros alicientes, como transitar junto a las Ruinas Romanas de Lacimurga, el Castillo de la Puebla de Alcocer o poder hacer una visita a la Ermita de la Virgen de la Cueva.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_69.PNG",
        "addressLocality": "Esparragosa de Lares",
        "addressLocality_id": 52,
        "name": "PR-BA 180 Senda de los Embalses",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_29.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20180%20%27Senda%20de%20los%20Embalses%27%20%28Orellana-Puebla%20de%20Alcocer%29_1.kml",
            "puntosintermedios": [
                4104,
                4103,
                4102
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ermita San Isidro",
                "Ermita Cristo del Consuelo",
                "Ermita Virgen de la Cueva"
            ],
            "puntosfin": [
                9873
            ],
            "puntoinicial": 4100,
            "puntoinicial_une_178503": "La Cruz",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-05-04T18:40:08+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9768,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en el parque de Espa\u00f1a, el centro de la poblaci\u00f3n. En sus inmediaciones se encuentra el museo del Corcho, que muestra la importancia de este recurso natural para San Vicente de Alc\u00e1ntara, y el centro de interpretaci\u00f3n de la naturaleza Alas, dedicado a la divulgaci\u00f3n de los valores medioambientales de la sierra de San Pedro y oficina de turismo, ambos merecedores de una visita; sin olvidar que la localidad alberga una de las zonas de especial protecci\u00f3n para las aves (ZEPA) de Extremadura donde se puede disfrutar en \u00e9poca reproductor de una importante colonia de cern\u00edcalo primilla (Falco naumanni) y de otras aves urbanas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta contin\u00faa por la avenida de Badajoz (EX-110) y callejeando en direcci\u00f3n sur abandona el trazado urbano tomando la calleja de la Magdalena. El paisaje lo componen grandes manchas de dehesa de alcornoques entre un berrocal gran\u00edtico, hasta que toma la calleja de Valdeconejos donde los afloramientos de este material de la orogenia herc\u00ednica (290 -300 m.a. ) aparecen libres de vegetaci\u00f3n o acompa\u00f1ados casi exclusivamente de retamas, pastos y dedaleras, formando extensas lanchas. Contin\u00faa por la calleja de Garz\u00f3n, antigua v\u00eda de tr\u00e1nsito de ganado recuperada para el uso senderista y cicloturista, que avanza entre alcornoques hasta la fuente hom\u00f3nima. Aqu\u00ed se une a la calleja Casta\u00f1os para cruzar posteriormente la carretera de La Codosera (BA -132 ) a la altura de la fuente de Juan Dur\u00e1n, de origen medieval, y llegar por la colada del Rotal a la se\u00f1al que indica el final del itinerario en el camino del Alcornoc\u00f3n.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa cancela adyacente es accesible para visitar el dolmen de Juan Duran I y el conjunto de tumbas antropomorfas, poniendo especial atenci\u00f3n en mantenerla cerrada ya que se trata de una propiedad privada y es com\u00fan que haya ganado suelto.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_70.PNG",
        "addressLocality": "San Vicente de Alc\u00e1ntara",
        "addressLocality_id": 124,
        "name": "SL-BA 140 El Alcornoc\u00f3n",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_30.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20140%20%27El%20Alcornoc%C3%B3n%27%20%28San%20Vicente%20de%20Alc%C3%A1ntara%29%20.kml",
            "puntosintermedios": [
                4625,
                9734,
                9769,
                9770,
                9771
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Centro De Interpretaci\u00f3n De La Naturaleza Alas ",
                "Fuente de Garz\u00f3n",
                "Fuente de Juan Dur\u00e1n",
                "Dolmen El Alcornoc\u00f3n",
                "Tumbas Antropomorfas de Alcornoc\u00f3n"
            ],
            "puntosfin": [
                9733
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Parque de Espa\u00f1a"
            ],
            "puntoinicial": 9733,
            "puntoinicial_une_178503": "Parque de Espa\u00f1a",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-20T10:23:02+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9772,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ENo s\u00f3lo en la Sierra de San Pedro pueden observarse especies protegidas o que por su catalogaci\u00f3n adquieren mayor admiraci\u00f3n. En esta ruta entre cereales, encinas, barbechos y rastrojos, en la \u00e9poca invernal el viajero llevar\u00e1 a las grullas y a las avutardas como compa\u00f1eras. Ambas especies vienen a nuestras tierras en busca de tranquilidad y rico alimento, bellotas, cereales y peque\u00f1os invertebrados. Durante este recorrido ofrecemos la oportunidad de disfrutar de un maravilloso espect\u00e1culo natural. El acceso a la comarca se realiza principalmente a trav\u00e9s de la carretera N-521 (C\u00e1ceres \u2013 V\u00aa de Alc\u00e1ntara) y la EX-110 (Badajoz \u2013 San Vicente).\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_74.PNG",
        "addressLocality": "Villar del Rey",
        "addressLocality_id": 162,
        "name": "PR-BA 104 Grullas y Avutardas",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_31.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20104%20%27Grullas%20y%20Avutardas%27%20%28Villar%20del%20Rey%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9774,
                9775
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Pozo y Abrevadero las Gardonas",
                "Horno de Carb\u00f3n Vegetal"
            ],
            "puntosfin": [
                9773
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ Gardona"
            ],
            "puntoinicial": 9773,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Gardona",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-20T15:47:58+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9776,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u0026nbsp;Salimos del pueblo por un antiguo camino flanqueado por muros de piedra que conduce a \u0022La Era\u0022, lugar donde antiguamente se trillaban los cereales con el fin de separar el grano de la paja. Nos circundan parcelas con olivos y encinas y en la propia calleja adem\u00e1s de algunas zarzas y escobas nos encontramos con un arom\u00e1tico mirto digno de menci\u00f3n por su gran porte. Aqu\u00ed son frecuentes las t\u00f3rtolas turcas, los gorriones y estorninos y el mochuelo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAl salir de la calleja seguiremos de frente, en direcci\u00f3n sur, atravesando el Arroyo Vallehondo, siguiendo la Colada de Majadal Alto. El paisaje que nos rodea es dehesa de encina salpicada de berrocales gran\u00edticos y una gran diversidad de herb\u00e1ceas que muestran su m\u00e1ximo esplendor en primavera. Son muchas y variadas las aves que nos acompa\u00f1an como rabilargos, alcaud\u00f3n com\u00fan, abubilla, verder\u00f3n, jilguero, etc. Tambi\u00e9n abunda aqu\u00ed el conejo. El camino pasa junto a una cantera de granito que es sobrevolada habitualmente por gran cantidad de vencejos, golondrinas y aviones, incluido el avi\u00f3n roquero. Asom\u00e1ndonos a su interior desde la barrera formada por enormes tacos de piedra, veremos una peque\u00f1a charca que atrae a diversas especies de aves como carriceros, chorlitejo chico y lavandera blanca. El roquero solitario se deja ver en lo alto de los bloques gran\u00edticos y bajo un t\u00fanel fabricado con piezas del mismo material se encuentra un nido de golondrina d\u00e1urica elaborado con barro y reconocible por disponer de un t\u00fanel de acceso a la c\u00e1mara de cr\u00eda. Las escombreras de la cantera cubiertas de tierra son un espl\u00e9ndido refugio para los conejos pero tambi\u00e9n para el mochuelo. Enlazamos con la Colada del Espartal, que seguimos a la derecha en direcci\u00f3n oeste. La dehesa es sobrevolada por rapaces como el \u00e1guila culebrera, \u00e1guila calzada, milanos negros o reales, ratoneros, elanio azul, buitre leonado y negro, etc.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETras pasar una casa vamos descendiendo suavemente, cruzamos un arroyo y luego la carretera. Continuaremos por la Colada del Molino de Valbuena, paralela al Arroyo del Toril. El arroyo presenta una m\u00e1gica belleza favorecida por los enormes berrocales gran\u00edticos cubiertos de musgo entre los que se precipita el agua y rodeados por fresnos, sauces, grandes alcornoques, adelfas, majuelos y madreselvas, entre otros. Asimismo, proporciona refugio a una gran variedad de aves que nos dejan escuchar su canto durante el recorrido; currucas, herrerillos, carboneros, chochines, petirrojos, ruise\u00f1ores y agateadores son s\u00f3lo algunas de ellas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECuando llegamos a un cruce de caminos podemos tomar el de la izquierda para acercarnos a un observatorio ornitol\u00f3gico con vistas a la desembocadura del Arroyo del Toril en el r\u00edo Zapat\u00f3n que forma una ensenada abierta, de aguas relativamente tranquilas y en las que se pueden observar especies como el \u00e1nade azul\u00f3n, el zampull\u00edn chico, la gallineta, el mart\u00edn pescador o la lavandera blanca y tomando el sol en las rocas numerosos gal\u00e1pagos leprosos. Tras la visita al observatorio volvemos al cruce anterior y tomamos el camino de la derecha que nos permitir\u00e1 continuar en direcci\u00f3n norte paralelos al r\u00edo Zapat\u00f3n. A nuestra izquierda prevalece la vegetaci\u00f3n t\u00edpica de ribera mientras que a la derecha se extiende la dehesa de modo que podremos disfrutar de la riqueza faun\u00edstica y bot\u00e1nica propia de estas zonas de transito. Ejemplo de ello son: currucas, rabilargos, arrendajos, abubillas, abejarucos, ruise\u00f1ores, alcaudones, tarabillas, totov\u00edas, cogujadas, bisbitas, estorninos negros, zorzales, trepadores azules y agateadores.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEn un momento dado surge un camino a nuestra derecha, debemos tomarlo cruzando un Paso canadiense, e inmediatamente encontramos un cruce en forma de \u201cY\u201d, cogeremos el de la izquierda que nos conducir\u00e1 hasta el Arroyo de La Molinilla que habr\u00e1 que atravesar. Pasamos junto a la depuradora de agua y luego giramos a la izquierda para volver de nuevo al R\u00edo Zapat\u00f3n donde se encuentra el Molino \u0022De Can\u00ed\u0022.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EContinuaremos por el camino paralelo al r\u00edo hasta llegar a un azud conocido como \u0022La Pesquera\u0022 donde se ha creado una interesante zona h\u00fameda con abundante carrizo y en la que podremos observar especies como garza real, martinete, garceta com\u00fan, \u00e1nade azul\u00f3n, carriceros, gallineta, rasc\u00f3n, fochas, Mart\u00edn pescador, pico de coral, etc. Una vez disfrutado de este enclave continuaremos siguiendo el cauce del r\u00edo en direcci\u00f3n norte hasta llegar a la Ermita de Nuestra Se\u00f1ora de la Ribera, patrona de Villar del Rey.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa Ruta regresa a la localidad por la carretera EX214, con un recorrido de kil\u00f3metro y medio aproximadamente, pero si se quiere evitar la misma se puede retroceder por el camino que hemos venido hasta el Molino \u201cDe Can\u00ed\u201d y tomar el camino que se adentra en la dehesa en direcci\u00f3n este, el cual nos conducir\u00e1 hasta el pueblo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_77.PNG",
        "addressLocality": "Villar del Rey",
        "addressLocality_id": 162,
        "name": "PR-BA 129 Los Molinos",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_32.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20129%20%27Los%20Molinos%27%20%28Villar%20del%20Rey%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9781,
                9780,
                9779,
                9778,
                3228
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Molino De Can\u00ed",
                "Molino de Valbuena",
                "Observatorio Ornitol\u00f3gico",
                "Cantera de Granito",
                "Ermita de la Virgen de la Ribera"
            ],
            "puntosfin": [
                9748
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Centro de Interpretaci\u00f3n R\u00edo Zapat\u00f3n"
            ],
            "puntoinicial": 9777,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Santos ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-20T17:23:33+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9782,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl principio del recorrido transcurre por un camino frecuentemente transitado por los lugare\u00f1os ya que da acceso a numerosas huertas y fincas. Los bordes del camino est\u00e1n ocupados por vegetaci\u00f3n ruderal compuesta por especies propias de espacios humanizados. Tambi\u00e9n la fauna presente est\u00e1 adaptada a la presencia continua de las personas y as\u00ed podemos disfrutar del canto de gorriones, jilgueros, verdecillos, mirlos, estorninos, t\u00f3rtolas turcas y, al anochecer, del mochuelo. Poco a poco la v\u00eda pecuaria va recuperando su anchura y se cubre de retamas de buen porte, peru\u00e9tanos y gran variedad de herb\u00e1ceas. Pasamos el Arroyo del Puerto, a mano izquierda se encuentra la Fuente del Ni\u00f1o que sirvi\u00f3 de lavadero y enseguida comenzamos la ascensi\u00f3n de la Cuesta Bermeja que recibe ese nombre por el color rojizo del suelo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAl final de la Cuesta llegamos a un mirador, desde donde se puede contemplar la localidad, el Cerro del Conjuro y en el horizonte la Sierra de San Pedro. Es un buen lugar para observar algunas de las rapaces frecuentes en la zona como las \u00e1guilas imperial, calzada y culebrera, el ratonero, el buitre negro o el elanio azul . Dentro de los l\u00edmites de la v\u00eda pecuaria se ha establecido una franja de alcornocal acompa\u00f1ado por madro\u00f1os, jaras, cantuesos y tojos que proporciona una agradable sombra al camino y constituye una muestra t\u00edpica del bosque y matorral mediterr\u00e1neos y es el h\u00e1bitat de especies de menor tama\u00f1o como carboneros y herrerillos, currucas, agateadores, zorzales, gorri\u00f3n chill\u00f3n, alcaud\u00f3n com\u00fan o el reyezuelo listado.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EContinuamos en direcci\u00f3n noroeste, descendiendo suavemente al tiempo que la vegetaci\u00f3n se va aclarando dando paso a una amplia dehesa de encinas dedicadas a la ganader\u00eda bovina. Cruzaremos varios arroyos de escasa entidad y encontraremos algunos cruces m\u00e1s pero siempre seguiremos de frente.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETras pasar un portillo estaremos cerca del paraje denominado el Pozo Ladri\u00e1n, donde se encuentran varias charcas y un Refugio de Pastores que serv\u00edan de descansadero para los hombres y el ganado. La avifauna presente es la t\u00edpica de este paisaje adehesado: rabilargos, abubillas, abejarucos, alcaudones, tarabillas y un largo etc. Por la noche no es raro escuchar el c\u00e1rabo o incluso el b\u00faho real. En cuanto a la vegetaci\u00f3n destaca la presencia, en las inmediaciones del Refugio, de la Encina Tablada, la m\u00e1s grande de la localidad.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EContinuamos nuestro camino por la Ca\u00f1ada Sancha Brava. Al llegar a un cruce tomamos el camino de la derecha, sin cruzar la cancela que se nos presenta de frente y siguiendo paralelos a un muro de piedra que constituye un estupendo refugio para muchos animales. Seguimos por la dehesa hasta que, pasando una nueva cancela, llegamos a la carretera BA157 que une Puebla de Obando con Villar del Rey.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECon precauci\u00f3n, debemos cruzar la carretera y retomar la v\u00eda pecuaria al otro lado de la misma. El paisaje dominante sigue siendo la dehesa aunque encontraremos algunos espacios desarbolados donde en invierno campean bisbitas, alondras, avefr\u00edas y chorlitos dorados. Aqu\u00ed la Ca\u00f1ada puede apreciarse en toda su amplitud y anchura flanqueada por s\u00f3lidos muros de piedra. Cruzaremos diversos arroyos temporales que bullen de vida anfibia e invertebrada en primavera y si levantamos la vista en los claros de la dehesa tenemos la oportunidad de observar la joya m\u00e1s preciada de nuestra avifauna, el \u00e1guila imperial ib\u00e9rica.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta finaliza al llegar al arroyo Guerrero, l\u00edmite del t\u00e9rmino municipal, en cuyo cauce es posible avistar a la esquiva cig\u00fce\u00f1a negra. En las proximidades del arroyo se encuentran varios mestos, curioso h\u00edbrido entre encina y alcornoque.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_82.PNG",
        "addressLocality": "Villar del Rey",
        "addressLocality_id": 162,
        "name": "PR-BA 130 Ca\u00f1ada Real Sancha Brava",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_33.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20130%20%27Ca%C3%B1ada%20Real%20Sancha%20Brava%27%20%28Villar%20del%20Rey%29%20.kml",
            "puntosintermedios": [
                9785,
                9783,
                9784
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Mirador Cuesta Bermeja",
                "Albergue de Ganaderos",
                "Pozo Ladrian"
            ],
            "puntosfin": [
                9786
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Camino de las Huertas"
            ],
            "puntoinicial": 9786,
            "puntoinicial_une_178503": "Camino de las Huertas",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-21T16:58:30+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9802,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl sendero Camino de Sacabarros destaca por su belleza natural y gran inter\u00e9s ecol\u00f3gico. Durante la realizaci\u00f3n del mismo se observ\u00f3 un amplio cat\u00e1logo de aves, especialmente fauna acu\u00e1tica y rapaces. Los tramos entre dehesas y sobre todo el trayecto que discurre por el margen del R\u00edo Bodi\u00f3n, son de sumo inter\u00e9s para cualquier aficionado al senderismo, disfrutando a trav\u00e9s de un c\u00f3modo sendero y de manera relajada de uno de los entornos fluviales mejor conservados de Extremadura.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAl transitar un tramo por V\u00eda Pecuaria, la ruta adquiere un valor a\u00f1adido, adem\u00e1s hay que destacar la importancia de la Mesa Interpretativa dedicada a la interpretaci\u00f3n de las mismas. Parte de Valencia del Ventoso, recorriendo primero cultivos y parcelas dedicadas a fines agropecuarios. Poco a poco vamos entrando en un medio adehesado de gran importancia, hasta llegar al cauce del R\u00edo Bodi\u00f3n, donde disfrutamos de un espacio de alto valor ecol\u00f3gico, refugio de m\u00faltiples especies protegidas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl regreso se efect\u00faa utilizando una v\u00eda pecuaria. Pasaremos por las inmediaciones de la v\u00eda del tren sin llegar a cruzarla y volveremos a Valencia del Ventoso tras haber disfrutando de un relajado y completo itinerario.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_84.PNG",
        "addressLocality": "Valencia del Ventoso",
        "addressLocality_id": 147,
        "name": "PR-BA 156 Camino de Sacabarros",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_34.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20156%20%27Camino%20Sacabarros%27%20%28Valencia%20del%20Ventoso%29%20.kml",
            "puntosintermedios": [
                9808,
                9805,
                9806,
                9807
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Monolito Finis Terminus",
                "Puente del R\u00edo Bodi\u00f3n",
                "Noria",
                "Puente De La Zarcilla"
            ],
            "puntosfin": [
                9804
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ Calzada"
            ],
            "puntoinicial": 9804,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Calzada",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-23T17:22:08+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9809,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ETrazado realizado en el sentido contrario al propuesto. Recorrido circular desde La Parra, Bordeando la Sierra Caliza.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDesde la calle La Fuente, salimos del pueblo y a trav\u00e9s de una vereda cruzaremos el Cerro Cabezo de la Fuente hasta llegar a al carretera, a la derecha el camino de San Pedro nos llevar\u00e1 hasta la senda que cruza la Sierra de Mar\u00eda Andr\u00e9s, volviendo al municipio a trav\u00e9s del camino de Las Vi\u00f1as.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_36.PNG",
        "addressLocality": "La Parra",
        "addressLocality_id": 103,
        "name": "SL-BA 194 Sierra Caliza (LIC Sierra de Mar\u00eda Andr\u00e9s)",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/3_18.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20194%20%27Sierra%20M%C2%AA%20Andr%C3%A9s%27%20%28La%20Parra%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9811
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Pilar"
            ],
            "puntosfin": [
                9810
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ La Fuente"
            ],
            "puntoinicial": 9810,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ La Fuente",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-24T16:52:41+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9812,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en la localidad de Feria, en la Calle Palomar, para ir bajando entre olivares hasta el antiguo camino que llevaba a Zafra. Esta v\u00eda entre frondosas dehesas, nos dejar\u00e1 a la orilla del r\u00edo Guadajira y remontamos aguas arriba hasta llegar al antiguo Puente Llorente.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_37.PNG",
        "addressLocality": "Feria",
        "addressLocality_id": 53,
        "name": "SL-BA 197 Antiguo Camino de Zafra",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_89.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20197%20%27Antiguo%20camino%20de%20Zafra%27%20%28Feria%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9814
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Puente Llorente"
            ],
            "puntosfin": [
                9813
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ Palomar"
            ],
            "puntoinicial": 9813,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Palomar",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-24T17:39:21+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9815,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza y termina en Feria, junto a la Ermita de Los M\u00e1rtires y el cementerio. Tras caminar unos metros por la Carretera de Burguillos, nos desviamos a la izquierda por el Camino de La Zorra, flanqueado por cercados de olivos, almendros e higueras que en ascenso, nos llevar\u00e1 al punto m\u00e1s alto de Sierra Vieja, el Pico Mirrio (811 m), con unas impresionantes vistas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ERetomamos el camino, ahora en continuo descenso hasta el punto m\u00e1s bajo de la ruta, d\u00f3nde tomaremos a la derecha ya por el Callej\u00f3n de Sevilla, que en suave ascenso nos llevar\u00e1 hasta el cruce de la Carretera de Feria a Burguillos, la cual cruzaremos. Seguimos junto a olivos, encinas, jaras, hasta un collado, desde aqu\u00ed y en descenso llegaremos a Feria.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_91.PNG",
        "addressLocality": "Feria",
        "addressLocality_id": 53,
        "name": "PR-BA 158 Feria",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_38.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20158%20%27Feria%27%20%28Feria%29.kml",
            "puntosintermedios": [
                9816
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Pico Mirrio"
            ],
            "puntosfin": [
                3986
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ermita de los Santos M\u00e1rtires"
            ],
            "puntoinicial": 3986,
            "puntoinicial_une_178503": "Ermita de los Santos M\u00e1rtires",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-24T18:07:25+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9817,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza cerca del Convento del Rosario de Zafra para salir por el camino de los Naranjos hasta el puente viejo de la carretera a La Lapa sobre la ribera del Play\u00f3n. Disfrutaremos de un tramo de la ribera de Play\u00f3n para adentrarnos de lleno en uno de los antiguos caminos del ganado, el cordel de la dehesa nueva. Esta v\u00eda nos llevar\u00e1 hasta el r\u00edo Guadajira que remontaremos hasta llegar al Puente Llorente.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_94.PNG",
        "addressLocality": "Zafra",
        "addressLocality_id": 164,
        "name": "PR-BA 155 Cordel Dehesa Nueva",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_93.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20155%20%27Cordel%20Dehesa%20Nueva%27%20%28Zafra%29.kml",
            "puntosfin": [
                4072
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Puerta de Badajoz y Convento del Rosario"
            ],
            "puntoinicial": 4072,
            "puntoinicial_une_178503": "Puerta de Badajoz y Convento del Rosario",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-24T18:30:27+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9818,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESe sigue la pista que en direcci\u00f3n sur conduce hasta la Rivera Atarja, que es necesario vadear. Se prosigue en suave ascenso hacia el SE hasta alcanzar la Ca\u00f1ada Real de la Puebla hacia el SW hasta llegar a la orilla del r\u00edo Bodi\u00f3n, que no habr\u00e1 que cruzar y que se seguir\u00e1 hasta donde confluye con la Rivera Atarja, que se remonta por su orilla izquierda. Se abandona al cruzar la carretera de Valencia del Ventoso y ya en direcci\u00f3n SE se seguir\u00e1 hasta encontrar el ferrocarril y retornar por el mismo camino que hasta aqu\u00ed se trajo en la ida.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/2_39.PNG",
        "addressLocality": "Medina de las Torres",
        "addressLocality_id": 85,
        "name": "PR\u2013BA 159 Las Riberas",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/3_20.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20159%20%27Las%20Riveras%27%20%28Medina%20de%20las%20Torres%29.kml",
            "puntosfin": [
                9819
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "C\/ Trasera M\u00e1rtires"
            ],
            "puntoinicial": 9819,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Trasera M\u00e1rtires",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-24T20:22:03+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9820,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EParte de Valverde de Burguillos, en el primer tramo pasaremos por varias fuentes hist\u00f3ricas, todas muy bien conservadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDisfrutando de una variada flora, poco a poco vamos entrando en un medio adehesado de gran importancia, hasta llegar al cauce de la Riverita de los Frailes y luego al del R\u00edo Bodi\u00f3n. Todos son espacios de alto valor ecol\u00f3gico, refugio de abundante avi-fauna.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPosteriormente dejamos el cauce del r\u00edo y tomamos un camino que nos aporta buena panor\u00e1mica del Bodi\u00f3n, y que nos conduce despu\u00e9s entre cultivos forrajeros hasta el punto de partida.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/4_15.PNG",
        "addressLocality": "Valverde de Burguillos",
        "addressLocality_id": 151,
        "name": "PR-BA 157 Las Juntas",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/5_3.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/PR-BA%20157%20%27Las%20Juntas%27%20%28Valverde%20de%20Burguillos%29_0.kml",
            "puntosintermedios": [
                4059,
                9822,
                9821,
                4055
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Pilar de la Reina",
                "Noria",
                "Bujio",
                "Ermita de Nuestra Se\u00f1ora del Valle"
            ],
            "puntosfin": [
                4058
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Pilar del Charco"
            ],
            "puntoinicial": 4058,
            "puntoinicial_une_178503": "Pilar del Charco",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-04-24T22:39:27+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9823,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EComienza en las afueras de La Lapa en La Colada de Feria, para una vez crucemos la carretera de La Lapa a Salvatierra de los Barros ir avanzando por la Colada de Los Carrizos hasta llegar al r\u00edo Guadajira. Cruzado \u00e9ste, atenderemos a la se\u00f1alizaci\u00f3n, ya que el camino se torna poco evidente y caminando paralelos a su curso aguas abajo llegaremos hasta el antiguo Puente Llorente (Punto de finalizaci\u00f3n de \u00e9sta y otras dos rutas).\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_98.PNG",
        "addressLocality": "La Lapa",
        "addressLocality_id": 75,
        "name": "SL-BA 195 Colada de los Carrizos",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_99.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/SL-BA%20195%20%27Colada%20de%20los%20Carrizos%27%20%28La%20Lapa%29.kml",
            "puntosfin": [
                10133
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta Colada de los Carrizos"
            ],
            "puntoinicial": 10132,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio Ruta Colada de los Carrizos",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-09-21T06:51:39+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9826,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_96.PNG",
        "addressLocality": "Villarta de los Montes",
        "addressLocality_id": 163,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 16",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/4_16.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Refugio%20de%20Valhondillo-Villarta%20de%20los%20Montes_c.kml",
            "puntosintermedios": [
                9846,
                9848
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Mirador de las Zahurdas",
                "Piscina Natural El Casta\u00f1ar"
            ],
            "puntosfin": [
                5194
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento De Villarta de los Montes"
            ],
            "puntoinicial": 9845,
            "puntoinicial_une_178503": "Refugio Valhondilo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-25T10:28:08+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9828,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;El Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_102.PNG",
        "addressLocality": "Helechosa de los Montes",
        "addressLocality_id": 66,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 18",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/4_18.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Helechosa%20de%20los%20Montes-Poblado%20de%20Guadisa_c.kml",
            "puntosfin": [
                5159
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Helechosa de los Montes"
            ],
            "puntoinicial": 9849,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza Espa\u00f1a",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-30T07:48:42+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9829,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_104.PNG",
        "addressLocality": "Castilblanco",
        "addressLocality_id": 39,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 20",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_103.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Castilblanco-Herrera%20del%20Duque_c.kml",
            "puntosfin": [
                5145
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Castilblanco"
            ],
            "puntoinicial": 9850,
            "puntoinicial_une_178503": "Capilla del Cristo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-30T07:16:42+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9831,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_107.PNG",
        "addressLocality": "Casas de Don Pedro",
        "addressLocality_id": 37,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 23",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_108.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-12\/CN%20del%20Guadiana_c.kml",
            "puntosintermedios": [
                4085
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ermita Virgen de las Vegas \/ San Isidro"
            ],
            "puntosfin": [
                4091
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Casa Se\u00f1orial"
            ],
            "puntoinicial": 4081,
            "puntoinicial_une_178503": "Iglesia Santiago \/ San Pedro Ap\u00f3stol",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-12-09T07:19:43+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9832,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_110.PNG",
        "addressLocality": "Puebla de Alcocer",
        "addressLocality_id": 106,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 24",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_109.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/Puebla%20de%20Alcocer-Orellana%20la%20Vieja.kml",
            "puntoinicial": 9852,
            "puntoinicial_une_178503": "Parque Municipal \u0022Mariano Cabanillas\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-05-03T18:23:26+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9833,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_112.PNG",
        "addressLocality": "Orellana la vieja",
        "addressLocality_id": 101,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 25",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_111.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Orellana%20la%20Vieja-Valdivia_c.kml",
            "puntosfin": [
                4721
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Orellana la Vieja"
            ],
            "puntoinicial": 3273,
            "puntoinicial_une_178503": "Iglesia de la Inmaculada Concepci\u00f3n",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-25T08:59:07+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9834,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_114.PNG",
        "addressLocality": "Villanueva de la Serena",
        "addressLocality_id": 159,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 26",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-05\/1_7.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Valdivia-Villanueva%20de%20la%20Serena_c.kml",
            "puntosfin": [
                4745
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Valdivia"
            ],
            "puntoinicial": 4745,
            "puntoinicial_une_178503": "Ayuntamiento de Valdivia",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-25T09:42:43+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9835,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_116.PNG",
        "addressLocality": "Medell\u00edn",
        "addressLocality_id": 84,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 28",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_115.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/Medell%C3%ADn-Valdetorres.kml",
            "puntosintermedios": [
                3259
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Medellin Playa"
            ],
            "puntoinicial": 9854,
            "puntoinicial_une_178503": "Zona de Descanso",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-05-03T18:25:35+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9836,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_118.PNG",
        "addressLocality": "Valdetorres",
        "addressLocality_id": 144,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 29",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_117.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/Valdetorres-Valverde%20de%20M%C3%A9rida.kml",
            "puntosfin": [
                10146
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta GR 114 Camino Natural Etapa 29"
            ],
            "puntoinicial": 10145,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio Ruta Camino Natural Gr 114 Etapa 29",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-09-21T09:29:47+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9837,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_120.PNG",
        "addressLocality": "Valverde de M\u00e9rida",
        "addressLocality_id": 154,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 30",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_119.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Valverde%20de%20M%C3%A9rida-La%20Zarza_c.kml",
            "puntosfin": [
                5036
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento De Valverde"
            ],
            "puntoinicial": 9856,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Felipe Trigo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-25T09:19:01+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9838,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_122.PNG",
        "addressLocality": "La Zarza ",
        "addressLocality_id": 167,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 31",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_121.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/La%20Zarza-M%C3%A9rida.kml",
            "puntoinicial": 9857,
            "puntoinicial_une_178503": "Zona de Descanso",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-05-03T18:28:19+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9840,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_126.PNG",
        "addressLocality": "La Garrovilla",
        "addressLocality_id": 62,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 33",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_125.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/La%20Garrovilla-Lob%C3%B3n.kml",
            "puntoinicial": 9859,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Puente",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-05-03T18:30:56+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9841,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_128.PNG",
        "addressLocality": "Lob\u00f3n",
        "addressLocality_id": 78,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 34",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_127.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Lob%C3%B3n-Pueblonuevo%20del%20Guadiana_c.kml",
            "puntosfin": [
                4956
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Lob\u00f3n"
            ],
            "puntoinicial": 9860,
            "puntoinicial_une_178503": "Parque Verde",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-30T08:15:25+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9842,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_130.PNG",
        "addressLocality": "Pueblonuevo del Guadiana",
        "addressLocality_id": 113,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 35",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_129.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Pueblonuevo%20del%20Guadiana-Badajoz_c.kml",
            "puntosfin": [
                4621
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Pueblonuevo del Guadiana"
            ],
            "puntoinicial": 9861,
            "puntoinicial_une_178503": "Ronda Mediod\u00eda",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-25T09:06:28+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9843,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_132.PNG",
        "addressLocality": "Badajoz",
        "addressLocality_id": 19,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 36",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/1_131.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Badajoz-San%20Francisco%20de%20Olivenza_c.kml",
            "puntosfin": [
                4464
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Badajoz"
            ],
            "puntoinicial": 9862,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Ntra Sra de B\u00f3toa",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-25T10:38:56+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9863,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-05\/1.PNG",
        "addressLocality": "Talarrubias",
        "addressLocality_id": 132,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 22",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-05\/2.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Puerto%20Pe%C3%B1a-Casas%20de%20Don%20Pedro_c.kml",
            "puntosfin": [
                4183
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Embalse de Puerto Pe\u00f1a"
            ],
            "puntoinicial": 9864,
            "puntoinicial_une_178503": "Playa de Puerto Pe\u00f1a",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-25T09:10:01+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9865,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-05\/1_2.PNG",
        "addressLocality": "Villanueva del Fresno",
        "addressLocality_id": 160,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 40",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-05\/1_1.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Circuito%20Villanueva%20del%20Fresno_c.kml",
            "puntosfin": [
                9866
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Centro de Interpretaci\u00f3n Ambiental"
            ],
            "puntoinicial": 9866,
            "puntoinicial_une_178503": "Centro de Interpretaci\u00f3n Ambiental",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-25T09:57:30+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9868,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-05\/4.PNG",
        "addressLocality": "Olivenza",
        "addressLocality_id": 99,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 37",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-05\/1_5.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/San%20Francisco%20de%20Olivenza-Villareal.kml",
            "puntosfin": [
                3132
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "La Ciudadela"
            ],
            "puntoinicial": 9869,
            "puntoinicial_une_178503": "C\/ Mayor (San Francisco de Olivenza)",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-30T08:57:22+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 9923,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ERuta circular desde las llanuras de La Nava de Santiago con sus antiguos olivares de cultivo tradicional, vadeando el arroyo del Corcho y su vegetaci\u00f3n de rivera mezclada con la dehesa t\u00edpica de encinas hasta el valle del Arroyo de La Campa, con sus agradables\u0026nbsp;vistas a la Sierra del Machal, y sus contrastes de paisajes humanizados, con dehesa, praderas de cultivos y horizontes despejados.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETIPO DE RECORRIDO CIRCULAR\u003Cbr \/\u003E\r\nDISTANCIA 13,1 KM\u003Cbr \/\u003E\r\nDIFICULTAD BAJA\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/IMG_20210406_122055.jpg",
        "addressLocality": "La Nava de Santiago",
        "addressLocality_id": 94,
        "name": "LOS OLIVARES Y LA CAMPA",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/IMG_20210406_130844.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/IMG_20210406_122055%20%281%29.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/IMG_20210406_121339.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/IMG_20210406_105836.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/IMG_20210406_100902.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/PLANO%20RASTER.JPG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/ruta-por-los-olivares-y-la-campa.kml",
            "puntosfin": [
                4944
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de la Nava de Santiago"
            ],
            "puntoinicial": 4944,
            "puntoinicial_une_178503": "Ayuntamiento de la Nava de Santiago",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-06-09T09:50:53+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10034,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ENuestro punto de inicio de la Ruta comienza en la Oficina Comarcal Agraria, donde podemos dejar los coches. Para acceder a la salida, desde el Museo del Jam\u00f3n (Oficina de Turismo de Monesterio), subimos por la calle que hay junto a \u00e9ste, para girar a la derecha y continuar por la ronda de circunvalaci\u00f3n durante 1 km hasta una rotonda peque\u00f1a.\u003Cbr \/\u003E\r\nAqu\u00ed giraremos a la izquierda para tomar el camino que conduce hasta la localidad andaluza de Cala. Una vez que pasamos el puente de la carretera EX-103 -que nos conduce en coche hasta Calera de Le\u00f3ndejamos a nuestra derecha la sierra de la Cruz y antes de la peque\u00f1a cuesta dejamos a nuestra derecha un quiosco y transformador, y un cebadero de cerdos a unos 650m. de nuestro inicio. Antes de llegar al final de \u00e9sta, tomamos el camino de la derecha que cruza el arroyo. Pasado el puente nos encontramos on una bifurcaci\u00f3n, pero nosotros seguiremos por el camino de la izquierda iniciando un ascenso poco pronunciado de unos 650 m. entre paredes de piedra y\u003Cbr \/\u003E\r\nflanqueado de olivos e higueras. Desde este punto veremos ante nuestros ojos la majestuosa monta\u00f1a de Tentud\u00eda, que con sus 1104m. es el pico m\u00e1s alto de la\u003Cbr \/\u003E\r\nprovincia de Badajoz.\u003Cbr \/\u003E\r\nA unos 100m. tomaremos el camino de la derecha comenzaremos a descender. Unos 400m. m\u00e1s adelante debemos tomar otro camino a la derecha para continuar bajando unos 900m. m\u00e1s hasta llegar al r\u00edo Bodi\u00f3n cuyas aguas bajan desde Las Peladas. Seguiremos en paralelo a \u00e9l durante unos 100m. y podemos admirar el bosque ripario que forma galer\u00eda \u2013chopos y \u00e1lamos- para despu\u00e9s cruzarlo.\u003Cbr \/\u003E\r\nUna vez hayamos cruzado este, seguiremos por el camino con un arroyo a nuestra\u003Cbr \/\u003E\r\nderecha que unos metros m\u00e1s arriba debemos pasar, el cual nos llevar\u00e1 hasta la cancela de la finca El Moro Alto.\u003Cbr \/\u003E\r\nIniciaremos una fuerte ascensi\u00f3n de unos 400m. por un irregular terreno, cuando\u003Cbr \/\u003E\r\nhayamos llegado a la cima el camino se convertir\u00e1 en una estrecha senda de unos 400m.\u003Cbr \/\u003E\r\nlongitud, rodeados de arbustos que en muchos tramos se convierte en galer\u00eda, as\u00ed hasta una pronunciada bajada, que nos lleva hasta el arroyo del Coso, desde este punto hay un kil\u00f3metro hasta llegar el Collado de las Cruces, a los pies de la majestuosa sierra de Tentud\u00eda.\u003Cbr \/\u003E\r\nEn este punto dejamos un camino a la derecha y la V\u00eda Pecuaria \u201cvereda de la\u003Cbr \/\u003E\r\nV\u00edbora\u201d a la izquierda, empezando una suave pendiente que nos llevar\u00e1 a una\u003Cbr \/\u003E\r\nbifurcaci\u00f3n. Nosotros tomaremos el camino de la izquierda para seguir por \u00e9l durante 1,6km; momento que dejaremos \u00e9ste para girar por el camino que encontraremos a la derecha y seguiremos andando unos 600 metros hasta llegar a una nueva bifurcaci\u00f3n para tomar el camino de la derecha. A unos 150 metros seguiremos por nuestra derecha y tras andar unos 300 metros tomaremos el camino de la izquierda. Despu\u00e9s de recorrer 1,2 km giraremos ligeramente a la derecha y tras unos 150 metros volveremos a girar\u003Cbr \/\u003E\r\nnuevamente a la derecha para ascender durante 350 metros hasta la carretera BAV-3002\u003Cbr \/\u003E\r\nconfluencia de varias rutas de senderimo, nosotros cruzaremos \u00e9sta y tomaremos un camino con una fuerte pendiente que nos llevar\u00e1 hasta el final de nuestra etapa, donde nos espera el majestuoso Monasterio de Tentud\u00eda (s.XIV), en su interior destaca su magn\u00edfico claustro mud\u00e9jar de doble arcada, y los no menos importantes retablos de azulejos, destacando el del Altar Mayor, obra del ceramista Niculoso Pisano y fechado en 1518. Adem\u00e1s a la izquierda del mismo se encuentra la tumba del Maestre Mayor de la Orden de Santiago Pelay-P\u00e9rez Correa- quien al frente de las tropas cristianas, hab\u00eda derrotado a los moros, seg\u00fan la leyenda, consiguiendo de la Virgen la paralizaci\u00f3n del sol y la prolongaci\u00f3n del d\u00eda.\u003Cbr \/\u003E\r\nDesde la cruz que hay en la cima se puede divisar el punto m\u00e1s alto de la\u003Cbr \/\u003E\r\nprovincia de Huelva, el pico Bonales, que dista aproximadamente 3 kms de Tentud\u00eda\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/179221933_4103285036388520_859554058777326492_n.jpg",
        "addressLocality": "Monesterio",
        "addressLocality_id": 89,
        "name": "Monesterio - Monasterio de Tentud\u00eda",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/Tentud%C3%ADa.kml",
            "puntosfin": [
                10052
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "FIN RUTA TENTUDIA"
            ],
            "puntoinicial": 10051,
            "puntoinicial_une_178503": "INICIO RUTA TENTUDIA",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-07-07T11:13:15+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10035,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl sendero comienza junto al Museo del Jam\u00f3n de Monesterio y el Instituto de Ense\u00f1anzaSecundaria \u0022Maestro Juan Calero\u0022. Partimos desde este punto en direcci\u00f3n a Sevilla,pasaremos junto a los secaderos de jamones que se encuentran en el pol\u00edgono El Cerezo hasta la \u0022rotonda del jam\u00f3n\u0022. Tomaremos la segunda salida, siguiendo un peque\u00f1o tramo de la N630 y pronto llegaremos hasta el merendero que hay junto a la Cruz del Puerto.A continuaci\u00f3n comenzaremos una bajada, tomaremos la segunda bifurcaci\u00f3n que encontremos a la derecha.\u003Cbr \/\u003E\r\nEntraremos en una zona de dehesa y pasaremos junto a unos huertos, a nuestra izquierda sobresale los montes del Tumbo y a la derecha Aguafr\u00eda (1.079m)y El Castillo (1.008m) para llegar m\u00e1s adelante a una nueva bifurcaci\u00f3n. Tomaremos el camino de la izquierda y as\u00ed llegamos hasta el arroyo del Culebr\u00edn \u2013uno de los mejores conservados de la zona- con un bosque en galer\u00eda y una gran diversidad de flra: olmos, fresnos, sauces, chopos, helechos, etc.\u003Cbr \/\u003E\r\nComenzaremos a ascender y el camino se hace m\u00e1s estrecho, pasamos junto a un huerto, que dejamos a nuestra izquierda y as\u00ed llegamos hasta una nueva bifurcaci\u00f3n. Nosotros tomaremos el de la izquierda y as\u00ed entre parcelas con chalets, llegamos hasta el camping Tentud\u00eda. Si seguimos por el camino de abajo hay un merendero, y enfrente de \u00e9ste se encuentra el Hotel que ha construido el ayuntamiento.\u003Cbr \/\u003E\r\nPara volver despu\u00e9s de cruzar el puente existente a las puertas del camping comenzaremos una ascensi\u00f3n por un carril asfaltado hasta la cruz del Puerto -escoltados a nuestra derecha por la autov\u00eda y a la izquierda por la dehesa del valle de los cotos y la sierra del Castillo-\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/179181655_4104224662961224_8703137123612693109_n.jpg",
        "addressLocality": "Monesterio",
        "addressLocality_id": 89,
        "ratingValue": "0.0000",
        "name": "Ruta del Camping",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/Los%20Cotos-Camping.kml",
            "puntosfin": [
                4250
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Museo del Jam\u00f3n"
            ],
            "puntoinicial": 4250,
            "puntoinicial_une_178503": "Museo del Jam\u00f3n",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-06-26T11:23:19+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10036,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEste sendero comienza en la estaci\u00f3n de bombeo junto a la Ronda de Circunvalaci\u00f3n,\u003Cbr \/\u003E\r\nen la parte este de la localidad. A pocos metros del inicio de nuestro camino nos encontramos con el Pilar Viejo y despu\u00e9s giraremos a la izquierda para ascender hasta la antigua carretera de Pallares. Pasamos por debajo del puente de la Autov\u00eda, y por el carril asfaltado que discurre paralelo a la A-66, dejaremos a nuestra derecha la carretera que va hacia Pallares y justamente despu\u00e9s encontraremos el camino de Montemol\u00edn. Llegando a un alto, desde donde se divisa el valle surcado por el r\u00edo Viar alimentado por las aguas que vierten las Sierras del Puerto y El Aguila.\u003Cbr \/\u003E\r\nPasaremos de una zona de olivos e higueras a la dehesa en la zona denominada \u201cPiedrapat\u00e1\u201d. Aqu\u00ed el camino es bastante irregular debido sobretodo a las aguas de invierno. Pasaremos junto a un arroyo, donde los eucaliptos han sustituido a los \u00e1lamos y otros \u00e1rboles.\u003Cbr \/\u003E\r\nUna vez atravesado el R\u00edo Viar, m\u00e1s adelante nos lo volveremos a encontrar a nuestra izquierda donde quedan restos de un molino de agua \u2013junto al molino de \u201cNaranjo\u201d-es de los pocos que quedan en la zona.\u003Cbr \/\u003E\r\nLas encinas nos acompa\u00f1ar\u00e1n en nuestro camino y entre paredes de piedras, dejando pronto de estar encauzado entre ellas, entraremos a continuaci\u00f3n en una finca. Subiremos entre encinas hasta un alto desde donde podremos observar un cambio en el paisaje en forma de mosaico. De las grandes encinas pasaremos a los chaparrales al fondo, que dejaran paso a las grandes llanuras cereal\u00edsticas que circundan Montemol\u00edn. Tomando un camino a la izquierda bajamos un desnivel bastante pronunciado, llegando de nuevo a la margen derecha del r\u00edo Viar para salir entonces a un estrecho camino paralelo al r\u00edo que se ensanchar\u00e1 una vez hayamos llegado a la confluencia de \u00e9ste con el arroyo de Garrote, el cual cruzaremos.\u003Cbr \/\u003E\r\nPronto nos adentraremos en una sinuosidad de peque\u00f1as lomas sin apenas vegetaci\u00f3n arb\u00f3rea hasta llegar a un nuevo arroyo, al que le sigue una cuesta bastante pronunciada por un camino bastante pedregoso. Olivos, higueras y almendros ser\u00e1n nuestros compa\u00f1eros de viaje en esta zona, cerca del alto nos encontraremos con un pilar. Terminada la siguiente cuesta, divisaremos Montemol\u00edn y los restos de su alcazaba \u00e1rabe. Antes pdemos hacer un alto para refrescarnos en pilar encalado que se ubica en las afueras de \u00e9ste pueblo, y a continuaci\u00f3n podemos visitar el mencionado castillo, sus ermitas e iglesia parroquial.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/180029733_4106421552741535_3149246613585746616_n.jpg",
        "addressLocality": "Monesterio",
        "addressLocality_id": 89,
        "name": "Ruta de Montemol\u00edn",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/Montemolin.kml",
            "puntosfin": [
                10056
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "FIN RUTA MONTEMOLIN"
            ],
            "puntoinicial": 10055,
            "puntoinicial_une_178503": "INICIO RUTA MONTEMOLIN",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-07-07T11:12:10+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10037,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEste sendero local comienza una vez que hayamos pasado el Campo de F\u00fatbol de Monesterio, momento en el que giramos a la izquierda para seguir por un tramo asfaltado, as\u00ed dejamos a nuestra derecha la \u201cdepuradora\u201d para adentrarnos en nuestro sendero. Un pilar o abrevadero nos da la bienvenida en el margen izquierdo del Arroyo de la Dehesa, compartiendo este primer tramo el itinerario que utiliza los peregrinos del Camino de Santiago. Una vez descendamos por el camino deberemos cruzar el arroyo a la altura de otro pilar que encontraremos en el margen izquierdo del arroyo, dejaremos la V\u00eda Pecuaria de la V\u00eda de la Plata.\u003Cbr \/\u003E\r\nAdentrados ya entre dehesas, de donde tan buenos productos se obtienen, comenzaremos una leve ascensi\u00f3n entre paredes de piedras y chaparros que nos salen al paso, una vez hemos llegado arriba, giramos a la derecha, y en la siguiente bifurcaci\u00f3n, giraremos a la izquierda para as\u00ed, descender por un irregular camino, desde donde se divisa el valle del Bodi\u00f3n. A nuestra izquierda en una parcela podemos observar varios montones de piedras apiladas denominadas \u201cmojonera\u201d.\u003Cbr \/\u003E\r\nAl llegar al fondo del valle donde el arroyo del Calaero se junta con el r\u00edo Bodi\u00f3n hay una peque\u00f1a pantaneta y un merendero donde poder descansar.\u003Cbr \/\u003E\r\nDejaremos un camino que va hasta la presa de Tentud\u00eda, comenzando una ascensi\u00f3n hacia el cerro del Coso, ya en las afueras de Calera de Le\u00f3n, desde donde se observa el contraste de paisajes entre la llanura cereal\u00edstica y la sierra.\u003Cbr \/\u003E\r\nEn Calera de Le\u00f3n, majestuoso en la plaza mayor de la villa se encuentra el Conventual Santiaguista \u2013Bien de Inter\u00e9s Cultural Nacional\u2014. Esta fue la Casa Matriz de la Orden de Santiago durante un periodo de la segunda mitad del s.XVI, y su construcci\u00f3n corresponde al primer tercio del mismo siglo. Hoy es dependencia del Ayuntamiento de la localidad.\u003Cbr \/\u003E\r\nPara volver podemos seguir la carretera que une esta localidad con Monesterio, a un kil\u00f3metro podemos tomar agua en una fuente, y pronto llegaremos al embalse de Tentud\u00eda. Despu\u00e9s iniciaremos una ascensi\u00f3n hasta la zona de los Cinco Chopos. A la altura del antiguo vertedero \u2013magn\u00edfica vista panor\u00e1mica de Monesterio-, giramos a la izquierda para descender por la Colada del Ejido que ha sido adecentada con la colocaci\u00f3n de bancos y siembra de \u00e1rboles, cruzaremos el arroyo del Ca\u00f1uelo por el puente de madera llegaremos a la Ronda de Circunvalaci\u00f3n en la zona de la piscina.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/180131299_4107381619312195_5917646397962667984_n.jpg",
        "addressLocality": "Monesterio",
        "addressLocality_id": 89,
        "name": "Ruta de Calera de Le\u00f3n",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/Calera.kml",
            "puntosfin": [
                10054
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "FIN RUTA CALERA"
            ],
            "puntoinicial": 8072,
            "puntoinicial_une_178503": "Hotel Leo                                        ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-07-07T11:11:28+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10038,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEsta ruta nos llevara a la Sierra de Aguafr\u00eda, en el coraz\u00f3n de la comarca de Tentud\u00eda. Tras una primera parte por la pista de Cala, salpicadas de huertas y peque\u00f1as explotaciones ganaderas, comenzaremos el ascenso por la umbr\u00eda hasta alcanzar el alto de Aguafr\u00eda (1.079m) donde hoy se levanta la torre de vigilancia de incendios, desde \u00e9sta las vistas son impresionantes, pero su acceso est\u00e1 limitado\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cbr \/\u003E\r\nDesde este punto, comenzaremos a bajar hasta una fuerte curva a izquierda, donde vemos las indicaciones para ir al mirador del Castillo, asentado sobre un\u003Cbr \/\u003E\r\nlevantamiento gran\u00edtico, junto a la abandonada torre de vigilancia y en cuyo enclave exist\u00eda unas paredes gruesas de lo que ser\u00eda el Castillo de vigilancia del que\u003Cbr \/\u003E\r\nno quedan restos que da nombre al lugar.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cbr \/\u003E\r\nVolvemos sobre nuestros pasaos hasta el collado para tomar el camino de descenso hasta el banco de la Era Empedr\u00e1, un llano en un cruce de camino donde los\u003Cbr \/\u003E\r\ndue\u00f1os de esta finca colocaron un banco donde observar sus pinos.\u003Cbr \/\u003E\r\nSeguimos por el camino principal, rodeados de pinos j\u00f3venes para atravesar una zona de\u003Cbr \/\u003E\r\nhermosos casta\u00f1os con el suelo sembrado por infinidad de helechos. Estamos llegando a la Huerta de los Casta\u00f1os, un conjunto de 5 casas privadas\u003Cbr \/\u003E\r\nUna vez cruzamos la verja, empezamos una subida suave pero bastante larga hasta llegar a la cancilla de El Robledillo. Unos metros m\u00e1s adelante nos encontraremos un nuevo cruce de caminos, nosotros seguiremos recto por la zona conocida como Piedra del Aguila hasta llegar a la zona conocida como Huerta Murcia, ya a escasos metros de la carretera EX103 que deberemos cruzar con precauci\u00f3n para llegar hasta el final de esta bonita ruta\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/179325014_4101131706603853_1243744780123700820_n.jpg",
        "addressLocality": "Monesterio",
        "addressLocality_id": 89,
        "name": "Ruta Aguafr\u00eda-Castillo",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/Aguafr%C3%ADa-Castillo.kml",
            "puntosfin": [
                10050
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "FIN RUTA AGUAFRIA"
            ],
            "puntoinicial": 10049,
            "puntoinicial_une_178503": "INICIO RUTA AGUAFRIA",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-07-07T11:10:52+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10114,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERuta Senderista por la Sierra Grande de Hornachos. 4,5 km.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-09\/Escalones%20%281%29_page-0001.jpg",
        "addressLocality": "Hornachos",
        "addressLocality_id": 73,
        "name": "Ruta Senderista Escalones-Carrasal de 4,5 km.",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-09\/escalones-carrascal-oficial.kml",
            "puntosfin": [
                4875
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Oficina de turismo"
            ],
            "puntoinicial": 4875,
            "puntoinicial_une_178503": "Oficina de turismo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-09-23T09:05:30+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10115,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERuta senderista por la Sierra grande de Hornachos. 8,8 km.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-09\/Escalones-Malpaso%20%281%29_page-0001_0.jpg",
        "addressLocality": "Hornachos",
        "addressLocality_id": 73,
        "name": "Ruta Senderista  Escalones-Malpaso de 8,8 km.",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-09\/ruta%20guijarro.kml",
            "puntosfin": [
                4875
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Oficina de turismo"
            ],
            "puntoinicial": 4875,
            "puntoinicial_une_178503": "Oficina de turismo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-09-23T09:05:15+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10116,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERuta senderista por la Sierra Grande de Hornachos de 13,7 km.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-09\/Rutas%20Hachas%20%282%29_page-0001_0.jpg",
        "addressLocality": "Hornachos",
        "addressLocality_id": 73,
        "name": "Ruta Senderista \u0022Las Hachas\u0022 13,7 km",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-09\/ruta-oficial-hachas-castillejo-pedriza-y-escalones-.kml",
            "puntosfin": [
                4875
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Oficina de turismo"
            ],
            "puntoinicial": 4875,
            "puntoinicial_une_178503": "Oficina de turismo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-09-23T09:04:07+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10117,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERuta Senderista por la Sierra Grande de Hornachos de 13,2 km.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Hornachos",
        "addressLocality_id": 73,
        "name": "Ruta Senderista Palomar-San Isidro 13,2 km.",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-09\/palomar-puerto-moneda-guijarro-platero.kml",
            "puntosfin": [
                4875
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Oficina de turismo"
            ],
            "puntoinicial": 4875,
            "puntoinicial_une_178503": "Oficina de turismo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-09-23T09:04:55+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10122,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERuta Senderista por la Sierra Grande de Hornachos de 12,5 km.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Hornachos",
        "addressLocality_id": 73,
        "name": "Ruta Senderista Pedriza. 12,5 km.",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-09\/ruta-escalones-pedriza-calleja-pinos-guijarro-y-moros-%20%281%29.kml",
            "puntosfin": [
                4875
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Oficina de turismo"
            ],
            "puntoinicial": 4875,
            "puntoinicial_une_178503": "Oficina de turismo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-09-23T09:04:38+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10347,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Valdecaballeros",
        "addressLocality_id": 142,
        "name": "Universidad Popular",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Universdad%20Popular%20Valdecaballeros.kml",
            "puntosfin": [
                5192
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento De Valdecaballeros "
            ],
            "puntoinicial": 5192,
            "puntoinicial_une_178503": "Ayuntamiento De Valdecaballeros ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-17T13:05:31+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10358,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/1_114.png",
        "addressLocality": "Villanueva de la Serena",
        "addressLocality_id": 159,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 27",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/1_113.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Villanueva%20de%20la%20Serena-Medell%C3%ADn_c.kml",
            "puntosfin": [
                3282
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Casa Consistorial"
            ],
            "puntoinicial": 3283,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza Espa\u00f1a",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-25T09:46:21+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10359,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/1_96.png",
        "addressLocality": "Villarta de los Montes",
        "addressLocality_id": 163,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 17",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/1_8.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Villarta-Helechosa_c.kml",
            "puntosfin": [
                7521
            ],
            "puntoinicial": 7521,
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-25T10:27:53+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10375,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ERuta senderista por la localidad de Guare\u00f1a. Una ruta programada para realizarse por las calles externas de la localidad con una longitud aproximada de 5 Kil\u00f3metros y con una duraci\u00f3n\u0026nbsp;de 1 hora.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Guare\u00f1a",
        "addressLocality_id": 64,
        "name": "Ruta Senderista \u0022Vuelta a Guare\u00f1a\u0022",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/VGuarena.kml",
            "puntosfin": [
                10368
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta \u0022Vuelta a Guare\u00f1a\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10367,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio Ruta \u0022Vuelta a Guare\u00f1a\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-29T10:58:06+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10381,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ECon un recorrido de 4 Kil\u00f3metros, la \u0022Colada de la Estaci\u00f3n\u0022 com\u00fanmente conocida como \u0022Camino de la Estaci\u00f3n\u0022, es una senda peatonal, una infraestructura rural que ha sido transformada para el disfrute de los vecinos de la localidad, y que se encuentra en paralelo a la carretera de la estaci\u00f3n. El recorrido, es una senda verde, cerrada al tr\u00e1fico y est\u00e1 rodeado de numerosas tierras de cultivo y de bancos para el descanso de los caminantes.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Guare\u00f1a",
        "addressLocality_id": 64,
        "name": "Ruta \u0022Camino de la Estaci\u00f3n\u0022",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Rutacamino.kml",
            "puntosfin": [
                10377
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta \u0022Camino de la Estaci\u00f3n\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10376,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio Ruta \u0022Camino de la Estaci\u00f3n\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-29T11:58:46+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10385,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp;\u0026nbsp;(haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/4.png",
        "addressLocality": "Olivenza",
        "addressLocality_id": 99,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 38",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/38.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Villareal-San%20Benito%20de%20la%20Contienda.kml",
            "puntosfin": [
                3171
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Atalaya de la Coit\u00e1"
            ],
            "puntoinicial": 3132,
            "puntoinicial_une_178503": "La Ciudadela",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-30T09:06:54+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10386,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp;\u0026nbsp;(haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003Cbr \/\u003E\r\nEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/4_0.png",
        "addressLocality": "Olivenza",
        "addressLocality_id": 99,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 39",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/39.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/San%20Benito%20de%20la%20Contienda-Villanueva%20del%20Fresno.kml",
            "puntosfin": [
                3169
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Atalaya de los Arrifes"
            ],
            "puntoinicial": 3148,
            "puntoinicial_une_178503": "Paso de Avda. Ram\u00f3n y Cajal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-30T09:09:59+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10390,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa Ruta \u0022Copa del Agua\u0022 tiene una longitud aproximada de 8 Kil\u00f3metros. Esta ruta, parte desde una senda pr\u00f3xima a la f\u00e1brica de fertilizantes y piensos \u0022Mercoguadiana\u0022 e incluso, en su realizaci\u00f3n,\u0026nbsp;llega hasta el camino de la estaci\u00f3n de ferrocarril.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECon una duraci\u00f3n media de 1 hora y 45 minutos, esta ruta recibe su nombre gracias a una torreta, com\u00fanmente conocida en la localidad como \u0022copa\u0022. Esta infraestructura forma parte del sistema de riego del Canal del Z\u00fajar, en ella, se almacena agua y gracias al funcionamiento de motores, el agua es elevada hasta la parte superior de la torreta. Posteriormente, el agua baja por gravedad y se distribuye por las distintas parcelas a trav\u00e9s de una red de canales secundarios. Una vez en las\u0026nbsp;parcelas\u0026nbsp;el agua se distribuye a trav\u00e9s del uso de hidrantes.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa realizaci\u00f3n de esta ruta mediante sendas y pistas secundarias, ofrece al viandante la posibilidad de poder apreciar las tierras de cultivo propias del clima mediterr\u00e1neo y de la zona de las Vegas Altas del Guadiana: olivar tradicional, intensivo, higueras, frutales, ma\u00edz, tomate, etc. Un paisaje \u00fanico y especial que sirve para poder comprender el lugar en el que vivimos.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Guare\u00f1a",
        "addressLocality_id": 64,
        "name": "Ruta \u0022Copa del Agua\u0022",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-11\/Copagua_0.kml",
            "puntosfin": [
                10387
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta \u0022Copa del Agua\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10382,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio Ruta \u0022Copa del Agua\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-11-30T13:01:38+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10395,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Guare\u00f1a",
        "addressLocality_id": 64,
        "name": "Ruta \u0022Vi\u00f1a del Lugar - Gamero\u0022",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-12\/VyG.kml",
            "puntosfin": [
                10394
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final ruta \u0022Vi\u00f1a del Lugar - Gamero\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10393,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio ruta \u0022Vi\u00f1a del Lugar - Gamero\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-12-01T11:37:46+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10405,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa Ruta de las Dehesas es una ruta accesible para hacer a pie o en bicicleta. En paralelo al Arroyo de Guare\u00f1a, es posible recorrer unos 12 Kil\u00f3metros, aproximadamente, en el que podr\u00e1s encontrar variedad de paisajes. Desde cultivos caracter\u00edsticos de las zonas de las Vegas Altas, hasta extensos terrenos de secano cuyas protagonistas son las encinas\u003Cem\u003E (Quercus rotundifolia)\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPara poder disfrutar y llevarte una experiencia \u00fanica,\u0026nbsp;se recomienda realizar la ruta en los meses de primavera, donde las temperaturas no son tan acentuadas y la dehesa se encuentra en su m\u00e1ximo esplendor.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Guare\u00f1a",
        "addressLocality_id": 64,
        "name": "Ruta de las \u0022Dehesas\u0022",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-12\/RutaDeh.kml",
            "puntosfin": [
                10404
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta de las \u0022Dehesas\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10403,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio Ruta de las \u0022Dehesas\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-12-03T11:15:42+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10406,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003ERUTA MINAS DE TALCO \u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EComienzo \u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003Ey Final del \u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003Erecorrido:\u003C\/strong\u003E Plaza del Castillo\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ETipo de recorrido:\u003C\/strong\u003E Circular\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ETi\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003Ee\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003Empo (MIDE):\u003C\/strong\u003E 4h 30\u2019\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ETipo de firme: \u003C\/strong\u003E\u003Cspan\u003Ec\u003C\/span\u003Eaminos de tierra.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ECotas M\u00e1xima:\u003C\/strong\u003E 495 msnm\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EM\u00ednima:\u003C\/strong\u003E 319 msnm\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EDesnivel: \u003C\/strong\u003E\u003Cspan\u003E176 m\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EAgua potable:\u003C\/strong\u003E municipio.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERefugios:\u003C\/strong\u003E No\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u00c9poca recomendable:\u003C\/strong\u003E oto\u00f1o, invierno y primavera.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EHomologaci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E No\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ETracks y Waupoi\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003En\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003Ets disponibles:\u003C\/strong\u003E Si\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EProvincia:\u003C\/strong\u003E Badajoz.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EMunicipio:\u003C\/strong\u003E Higuera de Vargas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EComarca:\u003C\/strong\u003E Comarca de Olivenza.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EAcceso\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003Es\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003E:\u003C\/strong\u003E Municipio de Higuera de Vargas\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ELocalizaci\u00f3n Geogr\u00e1fica:\u003C\/strong\u003E Llanos de Olivenza, Suroeste de la provincia de Badajoz.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERecorrido:\u003C\/strong\u003E Circular.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ECartograf\u00eda:\u003C\/strong\u003E MTN 1:50.000 852\u003Cspan\u003E Villanueva del Fresno, \u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003EMTN 1.25000 852-II Higuera de Vargas y MTN 852-IV La Crespa.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EDescripci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u003Cspan\u003E \u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003ELa ruta parte del centro del municipio, de la plaza del Castillo, salimos \u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003Edel pueblo \u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003Epor el Ca\u00f1o, lugar con gran encanto, fuente con \u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003Eun \u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003Epilar d\u00f3nde los lugare\u00f1os recogen agua para beb\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003Eer\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E, seguimos haci\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003Ea\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E el Zumacal, \u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003Ey \u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003Enos adentramos en la Ca\u00f1ada y vamos a encontrarnos con la Ctra. de Jerez, seguimos el arroyo de Confrentes, pasamos baj\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003Eo\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E un puente, \u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003Econtinuamos\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E por la Colada hacia el Carrascal, \u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003Eseguimos un poco todav\u00eda por el arroyo, para dirigirnos ya hacia las minas de Talco, explotaci\u00f3n minera de Talco a cielo abierto, abandonada, volvemos hacia Higuera por el callej\u00f3n de las Cerca de Don Cecilio.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EEl recorrido de esta ruta surca las d\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003Eeh\u003C\/span\u003Eesas de la Sociedad Civil la Ben\u00e9fica, que gestiona gran parte del patrimonio territorial del municipio de Higuera de Vargas, estas dehesas son aprovechadas con ganado ovino, caprino y vacuno, adem\u00e1s se aprovecha la le\u00f1a y bellotas de las encinas, el corcho de los alcornoques, etc.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003EUn punto de inter\u00e9s son las minas de Talco, una antigua explotaci\u00f3n de mineral de Talco a cielo abierto, d\u00f3nde se extra\u00eda el mineral para despu\u00e9s triturarlo y utilizarlo para fumigar las orugas de las encinas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003EEn esta ruta cruzamos por la fincas la Ca\u00f1ada y el Carrascal, y parajes como el Zumacal, la Colada, Charco la Traviesa, fuente el Junco, las cercas de don Cecilio, las minas de Talco, etc.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EObservaciones:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003EGran parte del recorrido se encuentra dentro de la ZEPA Dehesas de Jerez, extensa masa de dehesas situada en el suroeste de Badajoz, en las estribaciones de Sierra Morena prolong\u00e1ndose hasta el r\u00edo Guadiana que hace frontera con Portugal, engloba la cuenca del r\u00edo Alcarrache. Se trata de un espacio con una gran riqueza, d\u00f3nde el elemento caracter\u00edstico son las dehesas de querc\u00edneas, y las especies m\u00e1s representativas son el jarabugo, catalogada en peligro y boga de r\u00edo, tambi\u00e9n los gal\u00e1pagos europeo y leproso, as\u00ed como la presencia de nutr\u00eda en los arroyos de este espacio.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ETiempo aproximado: \u003C\/strong\u003E\u003Cspan\u003E4\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E,5\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E horas \u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E(MIDE)\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ELongitud:\u003C\/strong\u003E 16,50 Km\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EDificultad: \u003C\/strong\u003EMedia-Baja\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ELocalidad:\u003C\/strong\u003E Higuera de Vargas\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EMIDE\u003C\/strong\u003E m\u00e9todo para la informaci\u00f3n del excursionista\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EMedio:\u003C\/strong\u003E 1 \u003Cstrong\u003EItinerario:\u003C\/strong\u003E 1 \u003Cstrong\u003EDesplazamiento:\u003C\/strong\u003E 2 \u003Cstrong\u003EEsfuerzo:\u003C\/strong\u003E 3\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022MIDE\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u0022bb012fa9-d1d7-4f04-b3d1-c2aee1c07996\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/MIDE%20Ruta%20Minas%20de%20Talco.JPG\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022DISTANCIA\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u0022ed61ce07-b67a-45f7-a3ae-1a2e7ef839e3\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/MINAS%20DE%20TALCO%20perfil%202.png\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp lang=\u0022es-ES\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PLANO\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u00226bb6fda2-714e-4f65-a295-db8ad01ce432\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/MINAS%20DE%20TALCO%20plano%203.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-12\/RUTA%20MINAS%20DE%20TALCO.JPG",
        "addressLocality": "Higuera de Vargas",
        "addressLocality_id": 70,
        "name": "RUTA \u0022MINAS DE TALCO\u0022",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-12\/RUTA%20MINAS%20DE%20TALCO%205.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-12\/RUTA%20MINAS%20DE%20TALCO%204.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-12\/RUTA%20MINA%20DE%20TALCO%204.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-12\/RUTA%20MINAS%20DE%20TALCO%202.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-12\/RUTA%20MINAS%20DE%20TALCO_0.JPG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-12\/Track%20Minas%20de%20Talco.kml",
            "puntosfin": [
                3122
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Castillo"
            ],
            "puntoinicial": 3122,
            "puntoinicial_une_178503": "Castillo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-12-22T09:06:25+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10409,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Guare\u00f1a",
        "addressLocality_id": 64,
        "name": "Ruta \u0022Sierrecilla de Cristina\u0022",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-12\/RuSieC.kml",
            "puntosfin": [
                10408
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta \u0022Sierrecilla de Cristina\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10407,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio Ruta \u0022Sierrecilla de Cristina\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-12-02T13:10:51+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10419,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Guare\u00f1a",
        "addressLocality_id": 64,
        "name": "Ruta \u0022Villagonzalo\u0022",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-12\/RutaVillag_0.kml",
            "puntosfin": [
                10418
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta \u0022Villagonzalo\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10417,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio Ruta \u0022Villagonzalo\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-12-03T12:32:42+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10422,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Guare\u00f1a",
        "addressLocality_id": 64,
        "name": "Ruta \u0022La Zarza\u0022",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-12\/RutaZz.kml",
            "puntosfin": [
                10421
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta \u0022La Zarza\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10420,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio Ruta \u0022La Zarza\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2021-12-03T12:47:36+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 10473,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl inicio de la ruta lo realizaremos desde la Plaza de Espa\u00f1a , nos dirigiremos hacia la carretera EX 316, que une Valdecaballeros con Castilblanco. A unos\u0026nbsp;4,5 km ( pto Km 22,6) encontraremos una pista se\u00f1alizada a la derecha, que discurre por un tramo del cordel de la Ca\u00f1ada Real Leonesa Oriental, la\u0026nbsp;cual se encuentra amojonada y por tanto nos sirve de se\u00f1alizaci\u00f3n durante el recorrido. En el km 7 , en un paraje de gran belleza donde nos\u0026nbsp;\u0026nbsp;encontramos en la confluencia de los r\u00edos Guadiana y Guadalupejo,\u0026nbsp;veremos una senda a la izquierda que seguiremos durante 150 m que nos llevar\u00e1 a un peque\u00f1o cerro donde se encuentra el Tholos.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2022-01\/Dolmen%20Neol%C3%ADtico%2001.JPG",
        "addressLocality": "Valdecaballeros",
        "addressLocality_id": 142,
        "name": "Ruta al Dolmen ",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2022-01\/Ruta%20Dolmen.kml",
            "puntosfin": [
                5192
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento De Valdecaballeros "
            ],
            "puntoinicial": 5192,
            "puntoinicial_une_178503": "Ayuntamiento De Valdecaballeros ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2022-01-14T13:06:50+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/merida-imprescindible",
                "pid": 361,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 11071,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EEl TEATRO ROMANO \u003C\/strong\u003Ese construye bajo el patrocinio de Agripa, yerno de Augusto, a caballo entre los a\u00f1os 16 y 15 a.C., cuando la Colonia fue promovida como capital provincial de la Lusitania. Al igual que el edificio contiguo del Anfiteatro, el Teatro se edific\u00f3 parcialmente en la ladera de un cerro, lo que abarat\u00f3 sustancialmente los costes de su f\u00e1brica. El resto se erigi\u00f3 en obra de hormig\u00f3n forrada de sillares. Aunque los romanos no eran muy aficionados al teatro, una ciudad de prestigio no pod\u00eda dejar de contar con un edificio para los juegos esc\u00e9nicos. El de Augusta Em\u00e9rita fue especialmente generoso en su cabida: unos seis mil espectadores. \u00c9stos se distribu\u00edan de abajo a arriba seg\u00fan su rango social en tres sectores de gradas, caveas summa, media e ima, separados por pasillos y barreras. A todas las gradas se acced\u00eda con facilidad desde escalerillas distribuidas de manera radial por las caveas. A trav\u00e9s de pasillos se llegaba a las puertas de acceso o vomitorios. El espacio semicircular donde se ubicaba el coro, la orchestra, luce un suelo m\u00e1rmol fruto de una reforma tard\u00eda. Tras la orchestra se eleva el muro del proscenio, de exedras circulares y rectangulares. Sobre \u00e9l se desplegaba la escena. Originalmente era un entarimado de madera bajo el que se distribu\u00edan todos los artilugios de la tramoya. Tras el muro del frente esc\u00e9nico se desarrolla un amplio jard\u00edn porticado cerrado por muros con hornacinas que fueron decoradas con estatuas de miembros de la familia imperial. En el eje de este p\u00f3rtico, en l\u00ednea con la valva regia y el espacio sagrado de la ima cavea, se halla la aula sacra, un peque\u00f1o espacio sagrado con una mesa de altar donde se honraba a la figura del divino Augusto. En el extremo oeste del p\u00f3rtico del Teatro podemos ver la Casa-Bas\u00edlica del Teatro, vivienda cuyo excavador, Jos\u00e9 Ram\u00f3n M\u00e9lida, crey\u00f3 que las estancias dotadas de \u00e1bsides con ventanas en sus cabeceras, formaban parte de una iglesia donde se reun\u00eda una de las primeras comunidades cristianas, de ah\u00ed que la denominase Casa-Bas\u00edlica. La entrada de la casa se encuentra al oeste y da a una calzada realizada con lastras de diorita, que discurre de este a oeste. Las fauces de la vivienda dan a una serie de estancias que se articulan en torno\u003Cbr\u003Ea un patio que estuvo porticado y en cuyo centro se aprecia a\u00fan los restos de un estanque. Algunas estancias conservan restos de mosaicos decorados con temas geom\u00e9tricos y de lazadas vegetales. Salvo el suelo de la zona del \u00e1bside, que posiblemente estuvo enlosado con m\u00e1rmol, el resto de la estancia estuvo decorada con un mosaico en el que destaca la presencia de una cr\u00e1tera inscrita en un cuadrado.\u003Cstrong\u003E El ANFITEATRO\u003C\/strong\u003E fu\u00e9 erigido en el 8 a.C. como atestiguan las inscripciones halladas en sus tribunas y sirvi\u00f3 de escenario para espect\u00e1culos muy populares: los juegos de gladiadores, las cacer\u00edas de fieras y la lucha entre animales salvajes en escenarios artif\u00edciales que recreaban bosques, selvas con lagunas o desiertos, todo ello sobre las grandes tarimas de madera que formaban la arena. La cabida aproximada de este coso gigantesco era de entre quince y diecis\u00e9is mil espectadores. Contiguo al Teatro, est\u00e1 separado de \u00e9l por una calzada que circunda ambos edificios. Con m\u00e1s pobreza de medios, este edificio se alz\u00f3 de manera similar a la del Teatro y, como aquel, es fruto de diversas fases. Para abaratar costes, parte del grader\u00edo se asentaba sobre cajas de f\u00e1brica rellenas de tierra fuertemente apisonada. Los paramentos eran de piedra del lugar bien desbastada. En ocasiones las tongadas de los\u003Cbr\u003Eparamentos se igualaban con verdugadas de ladrillo. En los arcos de los vanos de acceso, se utilizaban sillares presentando el caracter\u00edstico almohadillado de \u00e9poca augustea. La distribuci\u00f3n del grader\u00edo era similar a la del Teatro, aunque hoy solo se conserva bien la cavea ima y algunos sectores de la cavea media. Flanqueando las puertas de los ejes mayores, hay una serie de estancias que, o bien se usaron a modo de jaula para las fieras como de estancias donde se preparaban los gladiadores. En la arena se aprecia la presencia de un gran foso. En \u00e9l se asentaban los pilares de madera que sosten\u00edan las tarimas y, bajo las cuales, se ocultaban todos los ingenios necesarios para el desarrollo de unos espect\u00e1culos tan complejos.Fuera del recinto anterior, que engloba Teatro y Anfiteatro,y a unos pocos metros, se encuentra la \u003Cstrong\u003ECASA DEL ANFITEATRO\u003C\/strong\u003E, zona arqueol\u00f3gica que se encuentraba fuera de las murallas de Augusta Emerita, en una zona donde cohabitaron viviendas con espacios funerarios e industriales. Engloba dos casas: la Casa de la Torre del Agua, del siglo I a.C., y la Casa del Anfiteatro, que tuvo una vida algo m\u00e1s longeva, desde finales de siglo III a.C. hasta inicios del V d.C. Para terminar hay que visitar el \u003Cstrong\u003EMUSEO NACIONAL DE ARTE ROMANO\u003C\/strong\u003E, obra del prestigioso arquitecto navarro Rafael Moneo Vall\u00e9s con sus colosales dimensiones, con el uso reiterado del arco de medio punto y con el empleo de ladrillo y hormig\u00f3n, recrea los grandes edificios de la tardorromanidad, como las termas de Diocleciano de Roma o el mausoleo de Gordiano en Tesal\u00f3nica. En su interior podremos admirar una de las mejores colecciones de escultura romana y de mosaicos de la pen\u00ednsula. A trav\u00e9s de la visita a sus salas comprenderemos c\u00f3mo funcionaba una gran ciudad romana y c\u00f3mo desde \u00e9sta se administraba una vasta provincia, la m\u00e1s occidental del Imperio Romano. Tambi\u00e9n visitar este Museo nos permite acercarnos a los m\u00e1s variados aspectos de la vida diaria de los primeros emeritenses. Su cripta alberga, entre otros vestigios, restos de viviendas extramuros decoradas con interesantes pinturas as\u00ed como algunos enterramientos.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/teatro-romano05.jpg",
        "addressLocality": "M\u00e9rida",
        "addressLocality_id": 87,
        "name": "M\u00e9rida imprescindible",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/teatro-romano05_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/FOTO-MNAR.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/20200619-casa-del-anfiteatro-de-merida-7_web_3_2.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/20230530033853-25126-map.kml",
            "puntosintermedios": [
                3777,
                3533
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Teatro Romano de M\u00e9rida",
                "Casa del Anfiteatro"
            ],
            "puntosfin": [
                3566
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Museo Nacional de Arte Romano"
            ],
            "puntoinicial": 3522,
            "puntoinicial_une_178503": "Anfiteatro Romano",
            "routeCategory": [
                {
                    "value": "Urbana",
                    "id": 265
                }
            ],
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-06-05T10:20:37+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/centro-ciudad",
                "pid": 377,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 11079,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELes proponemos un paseo por el tortuoso callejero del casco viejo de la ciudad. Vamos a descubrir todo lo que ha venido sucediendo dentro de las murallas de la ciudad a lo largo de la historia y, sobre todo, vamos a adentrarnos en los lugares donde ha residido y reside el poder: los foros, el conventual y la plaza. Recorrido total: 1,68 kms. La ruta comienza en las \u003Cstrong\u003ETERMAS DE LA CALLE PONTEZUELAS\u003C\/strong\u003E situadas en un solar que anta\u00f1o ocupara hasta el a\u00f1o 2002 un secadero de jamones en donde aparecieron restos de viviendas del siglo I ubicadas fuera de\u003Cbr\u003Elas murallas de la ciudad y, tambi\u00e9n, un conjunto termal cuya planta se conserva casi \u00edntegra. Despu\u00e9s se llega a la \u003Cstrong\u003EPUERTA DE LA VILLA\u003C\/strong\u003E, plaza en cuyo centro se alza una fuente con una estatua femenina de bronce. Representa a la arqueolog\u00eda como una mujer vestida a la usanza romana, portando un ramo de laurel en una de sus manos. La escultura es obra del afamado escultor local Juan de \u00c1valos. \u00c9sta se hizo en homenaje a los arque\u00f3logos que iniciaron las excavaciones en M\u00e9rida a comienzos del siglo XX. Si miramos al fondo, a nuestra derecha, descubrimos la presencia de otra estatua, en este caso de m\u00e1rmol. Es la representaci\u00f3n ideal de la M\u00e1rtir Eulalia, patrona de la ciudad. Fue realizada por otro escultor emeritense: Eduardo Zancaza. A nuestra izquierda se abre la calle de Santa Eulalia, verdadera arteria vital de la ciudad que perpet\u00faa el que fuera eje de la Colonia romana, el decumanus Maximus. Esta v\u00eda seccionaba la urbe de oeste a este, desde la puerta del puente sobre el Guadiana hasta donde nosotros nos hallamos ahora, lugar en el que estuvo ubicada otra puerta, de ah\u00ed que esta plaza reciba el nombre de Puerta de la Villa. Los accesos a la Sala Decumanus nos muestran un fragmento del decumanus maximus, con sus losas de diorita y cuarcita, as\u00ed como restos de los p\u00f3rticos que la flanqueaban. Ya dentro de la citada Sala, merece la pena admirar un testimonio arqueol\u00f3gico singular. Se trata de un aljibe romano utilizado por los primeros cristianos de la\u003Cbr\u003Elocalidad como improvisada iglesia. A trav\u00e9s de las calles Berzocana y San Jos\u00e9 confluimos en la calle Sagasta. El primer conjunto con el que nos encontramos es el denominado \u003Cstrong\u003EP\u00d3RTICO DEL FORO\u003C\/strong\u003E. Se trata de la esquina de un p\u00f3rtico monumental que formaba parte del grandioso programa propagand\u00edstico del antiguo Foro Municipal de Augusta Emerita. \u00c9ste p\u00f3rtico fue erigido hacia mediados del siglo I a imagen y semejanza del Foro de Augusto en Roma. Siguiendo m\u00e1s abajo por la Calle Sagasta llegamos al \u003Cstrong\u003ETEMPLO DE DIANA\u003C\/strong\u003E, un Templo de Culto Imperial\u003Cbr\u003Eubicado al fondo de una gran plaza que fue parcialmente nivelada, ya que se evidencian en algunas zonas restos de un criptop\u00f3rtico. El templo, de planta rectangular, se alza sobre un alto podio de granito que concluye en molduras. Sobre \u00e9l asienta la columnata cuyos tambores de granito estuvieron estucados y pintados. Esta columnata rodea todo el templo. Debi\u00f3 de erigirse a\u00fan bajo el poder de Augusto. Su estado de conservaci\u00f3n excepcional se debe a que, durante siglos, el templo sirvi\u00f3 de cimiento y armaz\u00f3n del Palacio renacentista del Conde de los Corbos, del que se conservan a\u00fan algunas partes. Recorremos toda la calle Romero Leal, donde a\u00fan se conservan algunas casonas solariegas decimon\u00f3nicas o de los inicios del siglo XX para llegar al \u003Cstrong\u003ECENTRO CULTURAL ALCAZABA,\u003C\/strong\u003E en cuyo interior podremos ver restos de manzanas de la ciudad romana delimitadas por calzadas. Estas manzanas presentan una mezcolanza de\u003Cbr\u003Eestructuras de diversos momentos y con funciones diversas, as\u00ed un espacio p\u00fablico altoimperial del que se conserva un gran estanque, posteriormente reutilizado para la edificaci\u00f3n de unas termas. Antes de llegar a la Plaza de Espa\u00f1a, es obligado pasar por la Plaza del Rastro, donde podemos admirar la fachada del Conventual Santiaguista. El acceso al edificio se hace a trav\u00e9s de una portada en arco de medio punto. Al cuerpo principal de Conventual se une la torre del homenaje, un s\u00f3lido cubo con un \u00fanico y min\u00fasculo vano. Adosada a \u00e9sta vemos la fachada de la que fuera la iglesia prioral, reformada para albergar un sal\u00f3n de actos. Este edificio es hoy la sede la Presidencia del Gobierno de Extremadura. En la\u003Cstrong\u003E PLAZA DE ESPA\u00d1A\u003C\/strong\u003E destaca la presencia, en su centro, de una fuente neobarroca de m\u00e1rmol de finales del XIX, obra del taller lisboeta de Germano Jos\u00e9 do Salles. De un gran estanque circular emerge un pedestal con amorcillos que, montados sobre delfines, van haciendo sonar unas cornucopias. Los soportales que se conservan, y que circundaban todo el recinto, son fruto de varias reformas. El edificio m\u00e1s antiguo de todos cuantos rodean la Plaza de Espa\u00f1a es la \u003Cstrong\u003ECONCATEDRAL DE SANTA MAR\u00cdA\u003C\/strong\u003E. El hallazgo de alguna pieza visigoda hace pensar que aqu\u00ed se ubic\u00f3 la famosa catedral matriz de Santa Mar\u00eda de Jerusal\u00e9n, con su baptisterio, el palacio obispal y el atrio que los un\u00eda. Lo cierto es que, reconquistada la ciudad, se erigi\u00f3 aqu\u00ed una ermita que fue progresivamente ampliada. Hoy se nos presenta como un conjunto g\u00f3tico arcaizante, es decir, un templo muy macizo y achaparrado, con sencillos pin\u00e1culos en la cabecera. Alrededor de la Plaza podemos contemplar tambi\u00e9n el Palacio de los Mendoza y La casa de los Pacheco, el C\u00edrculo Emeritense, la Casa Consistorial y el Palacio de la China. Subiendo por la Calle Santa Julia accedemos al antiguo \u003Cstrong\u003ECONVENTO DE SANTA CLARA\u003C\/strong\u003E, convento que fuera de los monjas Clarisas y que no qued\u00f3 bien rematado hasta el siglo XVII. Es una obra se\u00f1era del barroco clasicista, a pesar de los muchos avatares que tuvo su edificaci\u00f3n. En el interior se encuentra la Colecci\u00f3n Visigoda que contiene multitud de testimonios de lo que fue la M\u00e9rida Visigoda, especialmente de las\u003Cbr\u003Epiezas que los decoraron: cimacios, pilastras, ventanas, columnas, celos\u00edas, o que formaron parte de la liturgia en las iglesias del poderoso obispado emeritense: canceles, pilas, mesas de altar. Tambi\u00e9n podemos ver laudas o inscripciones sepulcrales de los cristianos de esa \u00e9poca, as\u00ed como objetos de orfebrer\u00eda, cer\u00e1mica y vidrio. A trav\u00e9s de un estrecho callej\u00f3n que discurre entre la cabecera de la antigua Iglesia de Santa Clara y las traseras de la casa de los Pacheco, desembocamos en la recoleta plazuela de Santa Clara, que se une a otra plazoleta a la que mira el edificio del antiguo \u003Cstrong\u003EHOSPITAL DE SAN JUAN DE DIOS\u003C\/strong\u003E, hoy sede de la Asamblea Auton\u00f3mica. Esta fundaci\u00f3n franciscana es de corte barroco, presenta z\u00f3calos y esquinas de granito, en\u003Cbr\u003Etanto que el resto de las f\u00e1bricas y las portadas son de ladrillo. Su interior se articula en torno a un patio porticado de dos alturas, la primera con arcos de medio punto y, la segunda, con una galer\u00eda de arcos rebajados. Muy cerca de ah\u00ed se encuentra el \u003Cstrong\u003EARCO DE TRAJANO\u003C\/strong\u003E, que fue la monumental puerta de acceso al espacio sagrado (temenos) que circundaba a un gigantesco templo de culto imperial. El arco de medio punto, que conserva una altura de 15 metros desde el arranque de las pilas, era el vano central de una puerta con tres arcos, siendo los dos laterales menores y rebajados. Toda su estructura estaba realizada en sillares de granito. Pr\u00f3ximo al arco se encuentra el antiguo Convento de las Concepcionistas, donde se mezclan los\u003Cbr\u003Eestilos renacentista y barroco. A pocos metros, subiendo por la Calle San Francisco se encuentra el antiguo\u003Cstrong\u003E HOSPITAL DE JES\u00daS NAZARENO\u003C\/strong\u003E , edificio en el que no han dejado de hacerse reformas desde el inicio de su construcci\u00f3n, all\u00e1 por 1725. Fue convento, hospital de pobres, hospital de campa\u00f1a, c\u00e1rcel y museo. Hoy este inmueble alberga uno de los paradores nacionales m\u00e1s lujosos y antiguos, ya que fue inaugurado ni m\u00e1s ni menos que por el Rey Alfonso XIII. Conviene entrar y ver el peque\u00f1o claustro que hay en su interior. Sus columnas,\u003Cbr\u003Eprocedentes de edificios romanos o visigodos, muestran en sus fustes inscripciones c\u00faficas \u00e1rabes con invocaciones a Al\u00e1. Si bajamos unos metros por la Calle Holgu\u00edn, nos encontramos con los restos del Templo del Foro Provincial, del que s\u00f3lo podemos ver una esquina de su podio. Su n\u00facleo es de hormig\u00f3n forrado de sillares. Algunos de los fragmentos de tambores de columnas conservados, todos de m\u00e1rmol, prueban la magnificencia con la que fue construido este edificio y, sobre todo, su colosalismo ya que, s\u00f3lo el podio, tiene 3,10 metros de\u003Cbr\u003Ealtura en lo conservado. Muy cerca de los restos de este templo, y para concluir nuestra ruta, se halla la \u003Cstrong\u003EIGLESIA DEL CARMEN\u003C\/strong\u003E, que fue erigido por la Orden de los Franciscanos Descalzos a mediados del siglo XVIII, pasando a ser manicomio tras su desamortizaci\u00f3n. La iglesia luce en su portada curiosos blasones de la ciudad. Es un ejemplo m\u00e1s del barroco clasicista, el m\u00e1s prol\u00edfico de la ciudad.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/plaza-espana01.jpg",
        "addressLocality": "M\u00e9rida",
        "addressLocality_id": 87,
        "name": "Centro Ciudad",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/arco-trajano01.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/portico-foro01.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/santa-maria01.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/templo-diana01.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/termas-pozo-nieve01.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/20230530065207-25126-map.kml",
            "puntosintermedios": [
                3813,
                3788,
                3781,
                3819,
                3810,
                3800,
                3549,
                3547,
                3528,
                3801
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Puerta de la Villa",
                "P\u00f3rtico del Foro Municipal de Augusta Em\u00e9rita",
                "Templo de Diana",
                "Centro Cultural Alcazaba",
                "Plaza de Espa\u00f1a",
                "Concatedral Metropolitana de Santa Mar\u00eda la Mayor",
                "Convento de Santa Clara",
                "Hospital San Juan de Dios (Asamblea de Extremadura)",
                "Arco de Trajano",
                "Hospital Jes\u00fas de Nazareno (Parador)"
            ],
            "puntosfin": [
                3548
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Iglesia del Carmen"
            ],
            "puntoinicial": 3792,
            "puntoinicial_une_178503": "Termas Romanas de M\u00e9rida \/ pozo de nieve",
            "routeCategory": [
                {
                    "value": "Urbana",
                    "id": 265
                }
            ],
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-06-05T10:20:51+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/valle-del-albarregas",
                "pid": 379,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 11080,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EAparte de conocer las ruinas del circo, lugar donde se desataban las pasiones de los antiguos emeritenses, este paseo nos impresionar\u00e1 por dos motivos: en primer lugar por que descubriremos que los romanos un\u00edan la ingenier\u00eda a la belleza monumental y, en segundo lugar, por que siguiendo esta ruta podremos obtener una idea clara de la importancia que tuvo M\u00e9rida durante los albores de la cristiandad en la pen\u00ednsula y el significado que siempre ha tenido la M\u00e1rtir Eulalia para los emeritenses. La ruta tiene una distancia de 2,69 kms. La ruta comienza en la Avenida Juan Carlos I visitando el \u003Cstrong\u003ECIRCO ROMANO\u003C\/strong\u003E, uno de los circos mejor conservados del Imperio y, tambi\u00e9n, uno de los m\u00e1s grandiosos. Sus dimensiones lo certifican, cuatrocientos tres metros de largo por noventa y seis y medio de anchura. All\u00ed se podr\u00e1 visitar el Centro de Interpretaci\u00f3n del Circo, que posee un mirador en la parte superior que permite ver el trazado \u00edntegro del circo. Adem\u00e1s, en su sala expositiva, se ofrece al visitante diferentes aspectos relacionados con los circos romanos mediante varios recursos did\u00e1cticos: paneles, maqueta y audiovisual. A pocos metros, justo enfrente del Circo, se encuentran el\u003Cstrong\u003E ACUEDUCTO Y LAS TERMAS DE SAN L\u00c1ZARO\/RABO DE BUEY\u003C\/strong\u003E. Este acueducto es el que permit\u00eda salvar el valle del Albarregas a una red de conducciones de aguas que, procedente de manantiales y arroyos subterr\u00e1neos ubicados al Norte de la ciudad, a\u00fan se conserva \u00edntegra en buena parte de sus tramos. Bajo los imponentes arcos que se conservan de este acueducto pasaba la calzada que m\u00e1s adelante se bifurcaba bien direcci\u00f3n hacia C\u00f3rdoba, bien hacia Toledo y Zaragoza. En el siglo XVI el acueducto romano estaba inutilizado. En lugar de restaurarlo, el ayuntamiento prefiri\u00f3 construir otro nuevo, que se conserva en toda su integridad. A muy pocos metros de\u003Cbr\u003Eeste acueducto se pueden ver restos de una termas romanas. Cruzando uno de los arcos peatonales del acueducto entramos en la Barriada de Santa Catalina en donde en su extremo oeste se encuentra el\u003Cstrong\u003E XENODOCHIUM\u003C\/strong\u003E, donde se encuentran los restos de un hospital de \u00e9poca visigoda. Lo conservado nos muestra un edificio central, orientado de este a oeste, de planta rectangular rematado en \u00e1bside. Dicho \u00e1bside est\u00e1 flanqueado por sendas habitaciones cuyos muros presentan contrafuertes. Para llegar al pr\u00f3ximo destino hay que cruzar el subterr\u00e1neo de las v\u00edas del tren y nos encontramos un extenso solar en el cual, hasta no hace mucho, se erig\u00eda el Cuartel de Artiller\u00eda \u201cHern\u00e1n Cort\u00e9s\u201d. Las excavaciones arqueol\u00f3gicas que se llevan desarrollando aqu\u00ed desde hace varios a\u00f1os han dado han sacado a la luz una gran concentraci\u00f3n de sepulturas de \u00e9poca romana alternando con restos de algunas mansiones\u003Cbr\u003Esuburbanas. Cerca de ah\u00ed y a la sombra de un bloque de viviendas contempor\u00e1neo encontramos unas \u003Cstrong\u003ETERMAS Y POZO DE NIEVE\u003C\/strong\u003E, complejo de \u00e9poca romana al cual los cient\u00edficos, desde su hallazgo en 1920, han asignado distintos usos: termas, baptisterio, sede de alguna religi\u00f3n mist\u00e9rica, f\u00e1brica de vidrio e, incluso un complejo para el almacenaje y distribuci\u00f3n de aguas. Hoy todos los trabajos parecen apuntar a la existencia de un pozo para conservar la nieve en la c\u00e1mara circular inferior, de \u00e9poca altoimperial, en tanto que las estancias del piso superior, del siglo III o IV d.C., pudieron tener un uso termal. Lo cierto es que, entre los siglos XVII y XIX, consta por diversas fuentes que estas estructuras sirvieron para albergar el pozo de nieve de M\u00e9rida. Si nos acercamos a nuestro pr\u00f3ximo destino a trav\u00e9s de la Rambla de Santa Eulalia, llegaremos a un rinc\u00f3n recoleto que une los Parques L\u00f3pez de Ayala y de la Rambla. En este lugar se alza el obelisco que los emeritenses del siglo XVII erigieron a Santa Eulalia con piezas excepcionales procedentes del Templo a la Concordia de Augusto. Subiendo por la Avenida de Extremadura llegamos al recinto que alberga el \u003Cstrong\u003EHORNITO Y LA BAS\u00cdLICA DE SANTA EULALIA\u003C\/strong\u003E . En el acceso al atrio de la Bas\u00edlica de Santa Eulalia vemos un edificio de reducidas dimensiones que se trata de un oratorio dedicado a Eulalia, conocido popularmente como \u201cEl Hornito\u201d. Su p\u00f3rtico est\u00e1 realizado con piezas de m\u00e1rmol extra\u00eddas a principios del siglo XVII de un lugar indeterminado de la ciudad. Todas ellas pertenecieron al Templo que la colonia Romana dedic\u00f3 al Dios Marte. Ya en el interior de la bas\u00edlica se pueden observar un muestrario de sepulturas de \u00e9pocas bien distintas. As\u00ed mausoleos tardoromanos de considerables dimensiones, como el que est\u00e1 redecorado con pinturas del siglo XVI que representan estaciones del Calvario, a San Juan, Santa Ana y San Mart\u00edn. O el sepulcro sellado por un mosaico en el que se representaba al difunto de pi\u00e9 entre cortinajes. Sepulcros de \u00e9poca visigoda sellados con una losa sepulcral de m\u00e1rmol, como el del ilustre var\u00f3n Gregorio, luego reutilizado para enterrar a Eleuterio y a Perpetua. Criptas funerarias como la de los obispos hasta llegar a tumbas de egregias familias locales del siglo XVI y XVII, como la de los Moscoso o los Mej\u00eda. Antes de dejar este conjunto arqueol\u00f3gico y monumental, podemos constatar que, adosado a la iglesia medieval, hay un edificio de gusto renacentista en la segunda planta, hecha toda ella a base de tapial y ladrillo, en tanto la primera planta es de estilo g\u00f3tico y est\u00e1 levantada con canter\u00eda de granito. Se trata del Convento de las Freylas de Santiago, fundado en el siglo XVI. Al final de la calle Marquesa de Pinares se encuentra el \u003Cstrong\u003EACUEDUCTO DE LOS MILAGROS\u003C\/strong\u003E, colosal acueducto que forma parte de una conducci\u00f3n hidr\u00e1ulica que tra\u00eda aguas procedentes del pantano de Proserpina. Popularmente es conocida como \u201cLos Milagros\u201d por la admiraci\u00f3n que causaba en lugare\u00f1os y forasteros su estado de conservaci\u00f3n a pesar de los avatares del tiempo. Y no es para menos, pues se conservan m\u00e1s de ochocientos metros de este acueducto, alguna de cuyas pilas de granito y ladrillo se alzan veintisiete metros por encima del terreno. En el extremo norte, al iniciarse el peque\u00f1o valle del Arroyo Albarregas, la conducci\u00f3n cont\u00f3 con una piscina para depurar las aguas, la Piscina limaria), que serv\u00eda a la vez de fuente. Siguiendo el cauce del Albarregas, se puede contemplar el PUENTE ROMANO SOBRE EL ALBARREGAS. En este puente conflu\u00eda tanto la v\u00eda principal que seccionaba la urbe de este a oeste, el cardo maximo, como alguna otra v\u00eda perimetral que circundaba la ciudad desde el oeste. De \u00e9l part\u00eda la calzada que llevaba a Astorga y que es conocida como V\u00eda de la Plata, calzada que se conserva parcialmente en algunos tramos a unos tres kil\u00f3metros al norte de la ciudad, discurriendo casi paralela a la Carretera Nacional 630. Como fin de la ruta podemos ver el \u003Cstrong\u003ECASTELLUM AQUAE\u003C\/strong\u003E que se encuentra en la cota m\u00e1s elevada del Cerro del Calvario. Hasta mediados de los setenta form\u00f3 parte de la estructura de la ermita del Calvario, donde ten\u00eda su sede la Cofrad\u00eda de Penintencia m\u00e1s antigua de la ciudad. El derribo de este edificio puso al descubierto la que probablemente fuera la torre desde la que se distribuyeran, por toda la zona norte de Augusta Emerita, las aguas procedentes de la conducci\u00f3n hidr\u00e1ulica de Proserpina.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/circo01.jpg",
        "addressLocality": "M\u00e9rida",
        "addressLocality_id": 87,
        "name": "Valle del Albarregas",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/circo01_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/acueducto_san_lazaro_merida_s_1293416464.jpg_1014274486.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/acueducto-milagros01.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/puente-romano-albarregas01.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/20230530073532-25126-map.kml",
            "puntosintermedios": [
                3535,
                3794,
                3792,
                3799,
                3551,
                3523
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Acueducto y termas de San L\u00e1zaro",
                "Xenodoquio",
                "Termas Romanas de M\u00e9rida \/ pozo de nieve",
                "Bas\u00edlica de Santa Eulalia y Hornito",
                "Convento de las Freylas de Santiago",
                "Acueducto de los Milagros"
            ],
            "puntosfin": [
                3790
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Puente romano sobre el r\u00edo Albarregas"
            ],
            "puntoinicial": 3780,
            "puntoinicial_une_178503": "Circo Romano",
            "routeCategory": [
                {
                    "value": "Urbana",
                    "id": 265
                }
            ],
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-06-05T10:22:27+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/orillas-del-guadiana",
                "pid": 381,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 184,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "97f1c179-fb6b-4429-b2d6-3c1acdc51e56",
                "url": "\/taxonomy\/term\/184"
            }
        ],
        "identifier": 11081,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl r\u00edo Guadiana es el gran pulm\u00f3n verde de M\u00e9rida, dividiendo en dos a la ciudad. Entre sus m\u00e1rgenes y las frondosas islas que se forman en el cauce pueden observarse con facilidad gran n\u00famero de aves entre las que se encuentran: Garcillas Bueyeras, Cormoranes, Gaviotas Reidoras, y, por supuesto, Cig\u00fce\u00f1as blancas. Cerca de la m\u00e1s extensa de estas islas, la mayor zona verde de la ciudad, transcurre esta ruta. Se le llama \u201cLa Isla\u201d, y se trata de un parque de casi dos kil\u00f3metros de largo que discurre entre puentes monumentales de distintas fases de la historia: el puente de hierro del ferrocarril, obra del ingeniero William Finch Festherstone, erigida entre 1881 y 1883; el espectacular Puente Lusitania, obra de Santiago Calatrava, inaugurado en 1992; el singular puente romano, que explicaremos en su momento; por \u00faltimo, al sur, podemos ver el Puente Nuevo, obra de Carlos Fern\u00e1ndez Casado, uno de los m\u00e1s destacados ingenieros espa\u00f1oles del pasado siglo. Es aqu\u00ed donde se fragu\u00f3 nuestra ciudad y se sucedieron los momentos m\u00e1s cruentos de la historia local. Tambi\u00e9n es esta zona donde se agolpan sin soluci\u00f3n de continuidad varias zonas arqueol\u00f3gicas y donde se erige un edificio \u00fanico: la Alcazaba. Por \u00faltimo, tambi\u00e9n se refleja en las aguas del Guadiana la nueva imagen de la ciudad con nuevos edificios salidos de los m\u00e1s afamados estudios de arquitectura nacionales. Comienza la ruta en el\u003Cstrong\u003E \u00c1REA ARQUEOL\u00d3GICA DE MORER\u00cdAS\u003C\/strong\u003E, una parcela de 14 m2 que, hasta principios de la d\u00e9cada de los a\u00f1os noventa del siglo pasado, ocupara el barrio humilde de Morer\u00edas, y que hoy es uno de los yacimientos arqueol\u00f3gicos urbanos m\u00e1s grandes de la pen\u00ednsula. En Morer\u00edas se conserva el tramo de muralla romana m\u00e1s extenso de los sacados a la luz, mostr\u00e1ndonos no s\u00f3lo su f\u00e1brica original (cuya anchura conservada es de casi tres metros y la altura pudo llegar a ser de ocho metros) y los refuerzos que ya en momentos tard\u00edos del Imperio se le adosaron, sino tambi\u00e9n puertas, portillos y pasos de ronda. Pero lo que nos ofrece Morer\u00edas es una clara visi\u00f3n de la evoluci\u00f3n del urbanismo emeritense desde el siglo I hasta \u00e9poca visigoda. Vemos c\u00f3mo se modifican poco a poco las calzadas porticadas, las viviendas y las manzanas en la que quedan englobadas. Y, sobre todo, la denominada Casa de \u201cLos M\u00e1rmoles\u201d, que nos muestra toda la suntuosidad de una vivienda a finales del siglo III, la \u00e9poca de mayor apogeo de la ciudad. Al salir del recinto, en la rotonda que da entrada al majestuoso \u003Cstrong\u003EPUENTE LUSITANIA\u003C\/strong\u003E, se puede contemplar una fuente con una r\u00e9plica a tama\u00f1o natural de Augusto vestido de general de las legiones, copia fiel de la estatua en m\u00e1rmol hallada en Prima Porta, y que hoy se conserva en los Museos Vaticanos. Si seguimos por el Paseo de Roma llegamos hasta el \u003Cstrong\u003EPUENTE ROMANO\u003C\/strong\u003E, uno de los m\u00e1s largos de la antig\u00fcedad, y cuya construcci\u00f3n d\u00e1 sentido a la existencia de esta ciudad y, por su valor estrat\u00e9gico, un elemento crucial para el comercio y para todas las guerras que han tenido como escenario al occidente de la pen\u00ednsula. El puente, obra de tiempos de la fundaci\u00f3n de la Colonia, esta construido en su integridad de\u003Cbr\u003Ehormig\u00f3n forrado de sillares de granito, est\u00e1 hoy compuesto por sesenta arcos de medio punto, tiene casi ochocientos metros de largo y doce metros de alto en los puntos m\u00e1s elevados. Los robustos pilares sobre los que se asientan estos arcos presentan tajamares redondeados aguas arriba en aquellos tramos que pod\u00edan ser m\u00e1s castigados por la corriente. Adem\u00e1s, las pilas de estos tramos est\u00e1n perforadas con arquillos a modo de aliviaderos, con el fin de reducir la resistencia a la corriente de una obra tan robusta como es la de este puente. No dejamos el puente, pues desde aqu\u00ed tenemos una excelente visi\u00f3n de la Alcazaba emiral, del dique romano que m\u00e1s adelante veremos y de la M\u00e9rida actual. Desde aqu\u00ed podemos admirar como la M\u00e9rida del presente ha ordenado su fachada al r\u00edo con un significativo muestrario de nuestra arquitectura contempor\u00e1nea. As\u00ed, en la margen derecha podemos ver el colosal edificio administrativo de las nuevas consejer\u00edas que Juan Navarro Baldeweg construy\u00f3 sobre las ruinas de Morer\u00edas. En la margen izquierda, junto a la embocadura del puente, la Escuela de la Administraci\u00f3n P\u00fablica, dise\u00f1ada por Javier Sa\u00ednz de Oiza. A su izquierda una fuente con la representaci\u00f3n del dios Oc\u00e9ano, obra del escultor cordob\u00e9s Aurelio Teno. Entre la arboleda podemos ver otro grupo escult\u00f3rico, en esta ocasi\u00f3n es una obra de Rufino Mesa denominada \u201cLas Siete Sillas\u201d. Son siete bloques de granito que simbolizan a la summa cavea del Teatro Romano como siete estantes para libros. M\u00e1s al fondo, destaca la mole gris de la \u003Cstrong\u003EBIBLIOTECA P\u00daBLICA JES\u00daS DELGADO VALHONDO\u003C\/strong\u003E, dise\u00f1ada por Luis Arranz. Y, mas all\u00e1 del puente Lusitania, dos gigantescos bloques de hormig\u00f3n y cristal albergan el \u003Cstrong\u003EPALACIO DE CONGRESOS Y EXPOSICIONES\u003C\/strong\u003E. Los arquitectos Enrique Sobejano y Fuensanta Nieto idearon este original edificio como una obra en relieve, pues todo el paramento de este edificio est\u00e1 compuestos por cientos de placas de hormig\u00f3n que reproducen la planta del conjunto arqueol\u00f3gico de M\u00e9rida. Antes de entrar al recinto de la Alcazaba \u00c1rabe, en el centro de una peque\u00f1a rotonda, podemos ver una r\u00e9plica de la Loba Capitolina, regalo de la ciudad de Roma a M\u00e9rida.\u003Cbr\u003E\u003Cstrong\u003ELA ALCAZABA\u003C\/strong\u003E es una gran fortaleza que fue erigida en la M\u00e1rida musulmana por el emir omeya Abderram\u00e1n II en el 835 de nuestra era. El encargado de trazarla fue el arquitecto Abd Allah. Para ejecutar esta Alcazaba, la m\u00e1s antigua de la pen\u00ednsula, \u00e9ste se inspir\u00f3 en modelos bizantinos. La finalidad de ese recinto fortificado era m\u00faltiple: servir como sede de las dependencias administrativas omeyas y residencia del gobernador local, pero sobre todo fue el filtro de acceso a la ciudad desde el puente romano, el refugio de la minor\u00eda \u00e1rabe durante las reiteradas algaradas locales contra el poder cordob\u00e9s y la plaza donde se acantonaban tropas del emir, bien para sofocar las revueltas de los moz\u00e1rabes merid\u00edes, bien para efectuar\u003Cbr\u003Eincursiones de hostigamiento en los reinos cristianos del Norte. En el interior destaca la presencia de un aljibe, ejemplar \u00fanico de la arqueolog\u00eda peninsular, ejecutado con piezas de arquitectura decorativa romanas y visigodas. Sobre \u00e9ste se ubic\u00f3 una mezquita, de la que se conserva su planta, luego convertida en iglesia. No se conserva el que fuera tercer piso de este conjunto, en el que quiz\u00e1 se ubicara una torre de se\u00f1ales. Pocas ciudades de Hispania se urbanizaron tan a conciencia como Augusta Emerita. Una prueba m\u00e1s de ello\u003Cbr\u003Ees la existencia de un extenso\u003Cstrong\u003E DIQUE ROMANO\u003C\/strong\u003E en la margen derecha del Guadiana. Es ese recio muro con contrafuertes, con z\u00f3calo de sillares almohadillados y el resto del alzado en mamposter\u00eda, que vemos prolongarse desde la Alcazaba hasta el lugar en el que se destacan las marquesinas de unos aparcamientos p\u00fablicos. Originalmente el dique recorr\u00eda todo el tramo de la ciudad que daba al r\u00edo es decir, desde los bloques de viviendas de ladrillo que vemos al fondo hasta unos metros m\u00e1s all\u00e1 del Puente Lusitania. Sobre un tramo del dique podemos ver como se asienta el tramo de muralla de la Alcazaba que mira al Guadiana. Dejando la margen del r\u00edo y adentr\u00e1ndonos al interior nos encontramos con la\u003Cstrong\u003E PLAZA DE TOROS\u003C\/strong\u003E, obra del\u003Cbr\u003Einsigne arquitecto badajocense Ventura Vaca, se inaugur\u00f3 en 1914. Durante los trabajos de cimentaci\u00f3n del coso apareci\u00f3 un conjunto de esculturas romanas, algunas de ellas donadas por un importante sacerdote encargado del culto al dios Mitra. En un solar contiguo a la plaza de toros, se encuentra la llamada \u003Cstrong\u003ECASA DEL MITREO\u003C\/strong\u003E, vivienda edificada a finales del siglo I e inicios del II d.C. fuera de las murallas de la ciudad, sin restricciones para su crecimiento. Sin duda, su extensi\u00f3n y la decoraci\u00f3n de algunas de sus estancias denotan que sus propietarios fueron\u003Cbr\u003Epersonajes de relevancia dentro de la sociedad emeritense, formados en la cultura helen\u00edstica. En una de las habitaciones de la casa se conserva el mosaico del Cosmos. En \u00e9l se representa, con gran colorido y realismo, un abigarrado conjunto de figuras humanas que vienen a representar los distintos componentes del universo conocido, partiendo de los elementos terrenos y marinos hasta llegar a los celestes, pero todos girando alrededor de una figura primordial, la de la Eternidad (Aeternitas). Antes de dejar este espacio, nos habr\u00e1 llamado la atenci\u00f3n un grupo escult\u00f3rico de bronce de dimensiones colosales que emerge al sur, tras la Casa del Mitreo. Se trata de una Piedad obra del escultor Juan de \u00c1valos, elevado en memoria de todos los emeritenses ca\u00eddos en todas las guerras. Desde la Casa del Mitreo, a trav\u00e9s de un largo corredor flanqueado por cipreses, llegamos a un espacio abierto en el que se nos muestran los distintos tipos de ritos funerarios y las variadas formas que han tenido los emeritenses de recordar a sus muertos a lo largo de la historia, estamos en los \u003Cstrong\u003ECOLUMBARIOS\u003C\/strong\u003E. Al fondo, en una peque\u00f1a vaguada, se alzan dos edificios de peque\u00f1as proporciones y que, originalmente, estaban desprovistos de cubierta. En estos edificios se depositaron las urnas cinerarias de sendas familias, la de los Voconios y la de los Julios. Siguiendo una vereda, al sur de este conjunto, nos encontramos con restos de dos mausoleos semisubterr\u00e1neos con cubierta en b\u00f3veda de ca\u00f1\u00f3n, construidos en hormig\u00f3n (opus caementicium). Se acced\u00eda a \u00e9stos a trav\u00e9s de unas breves escalerillas. En su interior se aprecian los arcosolios donde pudieron depositarse las urnas cinerarias. Este conjunto funerario es del siglo I d.C. Terminamos la ruta a pocos metros de los Columbarios, a uno de los lados de la Avenida Ensanche, por discurre la conducci\u00f3n hidr\u00e1ulica que, procedente del pantano de Cornalvo, surt\u00eda de agua a la zona sur de la ciudad. Lo conservado son restos de la caja del canal (specus), embutida en el paramento de la muralla\u003Cbr\u003Eromana, que, por el trazado, parece dirigirse hacia el lugar en el que se hallaba la torre de distribuci\u00f3n de aguas que, posiblemente, sea el que hoy ocupa la arena de la Plaza de Toros. De las cuatro conducciones hidr\u00e1ulicas que dotaron de agua a la ciudad, esta es la \u00fanica de la que sabemos su nombre real, \u0022\u003Cstrong\u003EAQUAAUGUSTA\u003C\/strong\u003E\u0022\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/puente-lusitania01.jpg",
        "addressLocality": "M\u00e9rida",
        "addressLocality_id": 87,
        "name": "Orillas del Guadiana",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/puente-hierro01.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/alcazaba02.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/plaza-toros01.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/puente-lusitania01_0.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-05\/20230530080319-25126-map.kml",
            "puntosintermedios": [
                3811,
                3821,
                3531,
                3526,
                3556,
                3795
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Puente Lusitania",
                "Puente de Hierro",
                "Zona Arqueol\u00f3gica de Morer\u00eda",
                "Alcazaba \u00e1rabe",
                "Palacio de Congresos de M\u00e9rida",
                "Dique Romano"
            ],
            "puntosfin": [
                3818
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Plaza de Toros M\u00e9rida"
            ],
            "puntoinicial": 3783,
            "puntoinicial_une_178503": "Puente Romano",
            "routeCategory": [
                {
                    "value": "Urbana",
                    "id": 265
                }
            ],
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-02-28T10:57:44+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/castillo-de-herrera-del-duque-la-siberia",
                "pid": 1217,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:39+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "b32f8ccc0f70fc8c1e1290a07898541b",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "9436"
            }
        ],
        "identifier": 16298,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEn este Paseo Rural disfrutaremos recorriendo los principales puntos de inter\u00e9s de la localidad de Herrera del Duque. Saldremos junto a la Plaza de Toros, el primer punto de inter\u00e9s en visitar ser\u00e1 la Calle Real, de gran valor ambiental, a continuaci\u00f3n el Convento de la Concepci\u00f3n. Desde all\u00ed nos dirigiremos hacia la sierra del Chamorro, donde visitaremos el Castillo de Herrera del Duque.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl castillo de asienta sobre roca viva adoptando una planta octogonal para adecuarse a la morfolog\u00eda del terreno. Muy destacable es su f\u00e1brica exterior, de s\u00f3lida mamposter\u00eda, consistente en una estructura de unos 15 metros de altura y 3- 4 metros de grosor.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDesde el castillo obtenemos unas grandiosas vistas de Herrera del Duque y la comarca de La Siberia.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa gran riqueza de su fauna y el paisaje hace que este paseo rural cobre mayor atractivo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDesde el castillo volvemos a Herrera donde podremos visitar la Iglesia de San Juan Bautista y la Plaza de Espa\u00f1a. Continuaremos por el Altozano, barrio muy popular, hasta llegar al Ayuntamiento, seguidamente tomamos la calle La Carrera nos dirigiremos hacia el Palacio de la Cultura.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPara los ni\u00f1os una vez finalizado el paseo recomendamos la visita al Parque F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente, donde pueden ver animales en semilibertad como: ciervos, venados, corzos, entre otros.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETIPO DE TRAYECTO: Circular\u003Cbr \/\u003E\r\nLONGITUD: 8 km\u003Cbr \/\u003E\r\nTIEMPO ESTIMADO: 3 horas\u003Cbr \/\u003E\r\nDIFICULTAD: F\u00e1cil\u003Cbr \/\u003E\r\nTIPO CAMINO: Zona urbana, camino y pista forestal\u003Cbr \/\u003E\r\nDESNIVEL: 280 m.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E\u003Cstrong\u003E(Sendero creado por el equipo de REDEX - Red Extreme\u00f1a de Desarrollo Rural).\u003C\/strong\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/maparutaredexcastillo.PNG",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "Castillo de Herrera del Duque \u2013 La Siberia",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/maparutaredexcastillo_0.PNG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/castillo11.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/castillo1.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Castillo.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/WhatsApp%2520Image%25202022-07-07%2520at%25206.04.30%2520PM.jpeg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Castillo%2520de%2520Herrera%2520del%2520Duque%2520%25E2%2580%2593%2520La%2520Siberia.kml",
            "puntosintermedios": [
                4136,
                4131,
                4132,
                4133,
                5162,
                5163
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Convento franciscano de la Pur\u00edsima Concepci\u00f3n",
                "Iglesia de San Juan Bautisa",
                "Plaza de Espa\u00f1a",
                "Ayuntamiento de Herrera del Duque",
                "Palacio de la Cultura"
            ],
            "puntosfin": [
                9445
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Parque F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente"
            ],
            "puntoinicial": 9437,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza de Toros",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:39+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/gr-114-camino-natural-del-guadiana-etapa-21",
                "pid": 1218,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:39+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "3d39ba454b9d4e602a69e7baf071b2ee",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "9830"
            }
        ],
        "identifier": 16299,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl GR 114 atraviesa de este a oeste Extremadura siguiendo al r\u00edo Guadiana, desde Villarta de los Montes a Vva. del Fresno. Traza completa del GR 114 Camino Natural del Guadiana. Tambi\u00e9n puedes encontrarlo separado por etapas. La etapa 21 NO SE ENCUENTRA HOMOLOGADA M\u00e1s info: http:\/\/www.magrama.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/default.aspx\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Camino Natural del Guadiana recorre un total de 1004 km del cauce de este r\u00edo, desde su nacimiento en las lagunas de Ruidera hasta la frontera con Portugal, pasando por los grandes embalses de Extremadura y las f\u00e9rtiles vegas de regad\u00edo que estos alimentan.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl tramo extreme\u00f1o, que discurre \u00edntegramente por la provincia de Badajoz, se ha dividido en seis etapas que suman 326 km, incorporando las variantes necesarias para hacer el trayecto ciclable. Un trayecto que encontraremos bajo la se\u00f1alizaci\u00f3n del Camino Natural del Guadiana (GR 114), salvo las variantes anteriormente mencionadas que no se encuentran a\u00fan se\u00f1alizadas.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistribuci\u00f3n por etapas sugeridas a pie:\u0026nbsp; (haz clic para ver la topogu\u00eda de cada una):\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa16\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 16: Refugio de Valhondillo \u2013 Villarta de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa17\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 17: Villarta de los Montes \u2013 Helechosa de los Montes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa18\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 18: Helechosa de los Montes \u2013 Poblado de Guadisa\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa19\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 19: Poblado de Guadisa \u2013 Castilblanco\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa20\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 20: Castilblanco \u2013 Herrera del Duque\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa21\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 21:\u0026nbsp;Herrera del Duque \u2013 Puerto Pe\u00f1a\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa22\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 22: Puerto Pe\u00f1a \u2013 Casas de Don Pedro\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa23\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 23: Casas de Don Pedro \u2013 Puebla de Alcocer\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa24\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 24: Puebla de Alcocer \u2013 Orellana la Vieja\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa25\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 25: Orellana la Vieja \u2013 Valdivia\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa26\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 26: Valdivia \u2013 Villanueva de la Serena\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa27\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 27: Villanueva de la Serena \u2013 Medell\u00edn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa28\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 28: Medell\u00edn \u2013 Valdetorres\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa29\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 29: Valdetorres \u2013 Valverde de M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa30\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 30: Valverde de M\u00e9rida \u2013 La Zarza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa31\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 31: La Zarza \u2013 M\u00e9rida\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa32\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 32: M\u00e9rida \u2013 La Garrovilla\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa33\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 33: La Garrovilla \u2013 Lob\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa34\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 34: Lob\u00f3n \u2013 Pueblonuevo del Guadiana\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa35\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 35: Pueblonuevo del Guadiana \u2013 Badajoz\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa36\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 36: Badajoz \u2013 San Francisco de Olivenza\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa37\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 37: San Francisco de Olivenza \u2013 Villarreal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa38\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 38: Villarreal \u2013 San Benito de la Contienda\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa39\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 39: San Benito de la Contienda \u2013 Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mapa.gob.es\/es\/desarrollo-rural\/temas\/caminos-naturales\/caminos-naturales\/sector-centro\/guadiana\/etapa40\/default.aspx\u0022\u003EEtapa 40: Circuito Villanueva del Fresno\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/PLAYA%2520PELOCHE_0.jpg",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "GR 114 Camino Natural del Guadiana. Etapa 21",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/1_105.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Herrera%2520del%2520Duque-Puerto%2520Pe%25C3%25B1a_c.kml",
            "puntosintermedios": [
                4140
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ermita Virgen del Espino"
            ],
            "puntosfin": [
                4133
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Plaza de Espa\u00f1a"
            ],
            "puntoinicial": 9851,
            "puntoinicial_une_178503": "Avda de las Palmeras",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:39+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-pantano-de-san-roque",
                "pid": 1219,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:39+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "9615a46acaea83447ff6db071b118f9a",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10366"
            }
        ],
        "identifier": 16300,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERuta senderista de alrededor de 3 Kil\u00f3metros a lo largo de todo el paseo que rodea el paraje del embalse de \u0022San Roque\u0022. Espacio con agua embalsada, arboleda aut\u00f3ctona y diversas especies de aves, que hacen de este lugar, su propio h\u00e1bitat.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESe trata de una ruta transitada de manera habitual por numerosas personas de la localidad, con gran atractivo para la fotograf\u00eda, para los amantes del turismo ornitol\u00f3gico o simplemente para el disfrute y relajaci\u00f3n cerca de la naturaleza.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/DJI_0494.JPG",
        "addressLocality": "Guare\u00f1a",
        "addressLocality_id": 64,
        "name": "Ruta Pantano de \u0022San Roque\u0022",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/20211126034349-71161-map.kml",
            "puntosfin": [
                10365
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Ruta Senderista Pantano \u0022San Roque\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 10364,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio Ruta Senderista Pantano \u0022San Roque\u0022",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:39+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-al-dolmen",
                "pid": 1220,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T13:24:02+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "51faa0efb2a797011b355607b3d996f1",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10473"
            }
        ],
        "identifier": 16301,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl inicio de la ruta lo realizaremos desde la Plaza de Espa\u00f1a , nos dirigiremos hacia la carretera EX 316, que une Valdecaballeros con Castilblanco. A unos\u0026nbsp;4,5 km ( pto Km 22,6) encontraremos una pista se\u00f1alizada a la derecha, que discurre por un tramo del cordel de la Ca\u00f1ada Real Leonesa Oriental, la\u0026nbsp;cual se encuentra amojonada y por tanto nos sirve de se\u00f1alizaci\u00f3n durante el recorrido. En el km 7 , en un paraje de gran belleza donde nos\u0026nbsp;\u0026nbsp;encontramos en la confluencia de los r\u00edos Guadiana y Guadalupejo,\u0026nbsp;veremos una senda a la izquierda que seguiremos durante 150 m que nos llevar\u00e1 a un peque\u00f1o cerro donde se encuentra el Tholos.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Dolmen%2520Neol%25C3%25ADtico%252001.JPG",
        "addressLocality": "Valdecaballeros",
        "addressLocality_id": 142,
        "name": "Ruta al Dolmen ",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Ruta%2520%2520Tholos%2520del%2520Cerro%2520de%2520la%2520Barca.kml",
            "puntosfin": [
                16017
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Tholos del Cerro de la Barca"
            ],
            "puntoinicial": 16016,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza de Espa\u00f1a",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T13:24:02+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-de-la-pretura-de-benazaire-ayto-herrera-del-duque",
                "pid": 1221,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-13T10:41:23+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10478"
            }
        ],
        "identifier": 16302,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ELa Ruta de la Pretura de Benazaire se localiza en la Dehesa de Las Navas en uno de los enclaves naturales m\u00e1s bellos de Herrera del Duque. Se trata de un sendero cuyo punto de inicio se encuentra en la casa forestal del Cubo encamin\u00e1ndose hacia el \u00e1rea recreativa junto al arroyo Benazaire, el cual se cruza por la pasarela peatonal. El sendero contin\u00faa bordeando el arroyo encontr\u00e1ndose en el camino un antiguo molino de piedra y llegando hasta el Azud de La Pretura, donde se divisa un Castill\u00f3n demolido y ruinas prerrom\u00e1nicas. Cruzando el azud y siguiendo las indicaciones, se llega al punto final de la ruta en la pista de Las Navas.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EEn cuanto a la flora y la fauna, en esta ruta puedes encontrar las siguientes especies:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u2022\u0026nbsp;Vegetaci\u00f3n: Encina, alcornoques, coscojas, chopos, alisos, fresnos, tamujas, jaras, madro\u00f1os, quejigos, espinos, nen\u00fafares y helechos.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u2022\u0026nbsp;Fauna: Nutrias, cangrejos de r\u00edo, venados, jabal\u00edes, gamos, corzos, zorros. Aves: \u00c1guila real. Buitre leonado.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EEsta ruta se realiza a pie, tiene una longitud de 4,58 km y es de dificultad baja.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura1.jpg",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "ratingValue": "0.0000",
        "name": "Ruta de la Pretura de Benazaire (Ayto. Herrera del Duque)",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura3.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura4.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura5.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura6.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura9.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura10.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Ruta_de_la_Pretura_de_Benazaire.kml",
            "puntosintermedios": [
                16095,
                16101
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Molino de la Pretura de Benazaire",
                "Azud de la Pretura de Benazaire"
            ],
            "puntosfin": [
                10480
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Pista de Las Navas"
            ],
            "puntoinicial": 10479,
            "puntoinicial_une_178503": "Casa Forestal El Cubo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T10:46:38+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/camino-del-castillejo",
                "pid": 1222,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:39+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "a2c85564593c208cef5a47635572624c",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10485"
            }
        ],
        "identifier": 16303,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EPartiremos desde la calle de Arriba, el punto de referencia es\u0026nbsp;una gran cruz blanca de hierro situada a las afueras de la localidad. Seguiremos por el\u0026nbsp; camino de la derecha que\u0026nbsp;transcurre por zonas de\u0026nbsp;olivares, bosques de pino y alcornoques, monte bajo...\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEncontraremos un mirador que ofrece una panor\u00e1mica de la localidad y la comarca con parajes llenos de vegetaci\u00f3n aut\u00f3ctona ( pino, madro\u00f1o, enebro, espino, alcornoques, encinas..)y variedad de fauna, seguiremos el descenso por el collado de Renoveros pudiendo elegir la opci\u00f3n que transcurre por\u0026nbsp;el camino del \u0022Castillejo\u0022\u0026nbsp;o por el\u0026nbsp;paraje denominado \u0022La Garganta\u0022.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/IMG_20190330_173923.jpg",
        "addressLocality": "Valdecaballeros",
        "addressLocality_id": 142,
        "name": "Camino del Castillejo",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Camino%2520del%2520Castillejo.kml",
            "puntosfin": [
                5192
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento De Valdecaballeros "
            ],
            "puntoinicial": 5192,
            "puntoinicial_une_178503": "Ayuntamiento De Valdecaballeros ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:39+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-el-risco",
                "pid": 1223,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T14:09:31+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "21a55d4dee6a9b07fcdbc4a08873a57a",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10486"
            }
        ],
        "identifier": 16304,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EPartiremos desde el punto de encuentro que ser\u00e1 la gran cruz de \u201cLas Erillas\u201d, \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003Etomaremos el camino de la derecha, a unos 50 metros\u003Cspan\u003E seguiremos a la derecha donde c\u003C\/span\u003Eaminaremos por antiguos caminos de huertas, que ahora est\u00e1n ocupados por olivares. A unos 460 metros giraremos a la izquierda siguiendo un camino flanqueado por pinos hasta que a unos 545 metros encontraremos un cruce de caminos, tomaremos el camino de la izquierda que est\u00e1 flanqueado por rocas, pedregales y vegetaci\u00f3n muy variada hasta\u003Cspan\u003E toparnos con\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E una pista. Continuaremos subiendo esta zona de mayor pendiente, ya que se trata de un cortafuegos.\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\r\nA continuaci\u00f3n giraremos a la izquierda, y transitaremos por una senda, casi en paralelo a la sierra, hasta alcanzar el collado. En esta senda encontraremos un monolito de informaci\u00f3n geod\u00e9sica. Seguiremos por la l\u00ednea divisoria de aguas vertientes, pudiendo contemplar a ambos lados unas magn\u00edficas vistas. En escaso tiempo llegaremos al Pared\u00f3n de Valdecaballeros. En este impresionante paraje disfrutaremos con sus vistas tanto de paisajes, como de aves.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl sendero contin\u00faa por el mismo lugar que vinimos y llegaremos hasta nuestro punto de partida.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/thumbnail_IMG_0727_0.jpg",
        "addressLocality": "Valdecaballeros",
        "addressLocality_id": 142,
        "name": "Ruta a \u0022El Risco\u0022",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Ruta%2520El%2520%2520Risco.kml%25202.kml",
            "puntosfin": [
                16018
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "El Risco"
            ],
            "puntoinicial": 16015,
            "puntoinicial_une_178503": "Cruz de Las Erillas",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T14:09:31+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-valle-del-valdefernando-balneario",
                "pid": 1224,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:39+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "e24cd5c0a7fbf4c103aaa46b3d31fcef",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10523"
            }
        ],
        "identifier": 16305,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EPartiremos desde la Plaza de Espa\u00f1a , continuaremos por la calle Venero hasta la avenida de Guadalupe direcci\u00f3n Guadalupe, tras pasar el cementerio municipal encontraremos a la izquierda un camino que seguiremos su curso donde encontraremos bosque de pino y alcornoques, olivares, monte bajo\u2026 hasta toparnos con un \u0026nbsp;cruce de caminos donde las opciones propuestas son: a la derecha llegaremos al Balneario y \u0026nbsp;la ermita que est\u00e1n flanqueadas por peque\u00f1as casillas y huertos; pero si decidimos la opci\u00f3n de la izquierda y subimos alrededor de un kil\u00f3metro en la Sierra Barbas de Oro podremos observar diferentes parajes incluso el embalse de Garg\u00e1ligas(Casas de Don Pedro).\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EPuntos de inter\u00e9s:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E*Balneario de Valdefernado (edificaci\u00f3n de primeros del s XX siguiendo una l\u00ednea neomud\u00e9jar. M\u00e1s tarde, en los a\u00f1os noventa fue ampliado disponi\u00e9ndose en dos plantas dotando al Balneario de instalaciones m\u00e1s avanzadas en t\u00e9cnicas termales. Las virtudes curativas de sus aguas se han venido aprovechando desde el s XIX).\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E*Ermita de los Ba\u00f1os (es una edificaci\u00f3n modesta donde se venera a la Virgen de F\u00e1tima y San Isidro, en su fachada conserva el escudo de las Reales Dehesas de Guadalupe).\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E*Sierra Barbas de Oro. Enclave paisaj\u00edstico.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Valdecaballeros",
        "addressLocality_id": 142,
        "name": "Ruta Valle del Valdefernando (Balneario)",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Ruta%2520Valle%2520de%2520Valdefernando%2520%2528Balneario%25291.kml",
            "puntosfin": [
                4193
            ],
            "puntoinicial": 16016,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza de Espa\u00f1a",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:39+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-corredor-de-la-biodiversidad-rio-guadalupejo",
                "pid": 1225,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:39+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "a62b8c50742a658a70c0c663a303764d",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10531"
            }
        ],
        "identifier": 16306,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/257182055_3074249592860005_9096101202212702438_n_1.jpg",
        "addressLocality": "Valdecaballeros",
        "addressLocality_id": 142,
        "name": "Ruta Corredor de la Biodiversidad R\u00edo Guadalupejo",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Ruta%2520Corredor%2520de%2520la%2520Biodivesridad%2520del%2520r%25C3%25ADo%2520Guadalupejo1._0.kml",
            "puntosfin": [
                16031
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Corredor de la Biodiversidad del R\u00edo Guadalupejo"
            ],
            "puntoinicial": 8962,
            "puntoinicial_une_178503": "Piscina Municipal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:39+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/senda-collado-de-los-alguaciles",
                "pid": 1226,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:39+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "46f6417422c19432d2eba7ad5b1c539b",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10723"
            }
        ],
        "identifier": 16307,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EIniciamos la senda junto al pil\u00f3n abrevadero que hay antes de llegar a Peloche. Tras caminar unos cuantos metros de tramo asfaltado, giramos a la derecha por una pista en la que recorreremos unos 700 m hasta llegar una bifurcaci\u00f3n, en la cual tomaremos la derecha. Tras caminar unos 400 m abandonaremos el camino para tomar otra senda \u2014tambi\u00e9n a la derecha\u2014 que asciende hasta el collado de los Alguaciles, adentr\u00e1ndonos en el monte. Recorremos en ascensi\u00f3n una senda en zig-zag hasta llegar al pico del collado donde podremos ver unas preciosas vistas de Herrera del Duque, Peloche y el r\u00edo Guadiana. Retornaremos al punto de inicio siguiendo el mismo camino de ida, pero a la inversa.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Ch4\u003ECARACTER\u00cdSTICAS DE LA RUTA\u003C\/h4\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA pie; longitud 3,18 Km; duraci\u00f3n de la marcha 1 hora; dificultad baja. Desnivel 226 m. Ruta Lineal Ida y Vuelta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECoordenadas:\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003E39\u00b011\u201905.4\u201dN 5\u00b007\u201954.3\u201dW\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Ch4\u003EVALORES\u003C\/h4\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EVegetaci\u00f3n:\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;Bosque mediterr\u00e1neo. Fresnos, casta\u00f1os, quejigos, madro\u00f1os, durillos, labi\u00e9rnagos y cornicabras. Plantas trepadoras: Madre selva y zarzaparrilla. Helechos y musgos.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EFauna:\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;Diversas aves de todo tipo.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EZona de gran riqueza ecol\u00f3gica y preciosas vistas desde el Collado.\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\r\n\u003Ch4\u003EINFRAESTRUCTURAS\u003C\/h4\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMirador natural en el Collado.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E\u003Cstrong\u003E(Sendero creado por el equipo de Turismo La Siberia).\u003C\/strong\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Peloche%2520desde%2520el%2520aire%25202.JPG",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "Senda Collado de los Alguaciles",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/IMG_20220529_131704.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/IMG_20220529_132309.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/IMG_20220529_132631.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/IMG_20220529_134855.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/IMG_20220529_135652.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/23-senda-del-collado-alguaciles-peloche.kml",
            "puntosintermedios": [
                10722
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "POI PRUEBA GAMIFICACION"
            ],
            "puntosfin": [
                10721
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Museo del Agua"
            ],
            "puntoinicial": 10721,
            "puntoinicial_une_178503": "Museo del Agua",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:39+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-corta-de-puerto-puerto",
                "pid": 1227,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-13T10:41:23+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10726"
            }
        ],
        "identifier": 16308,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en\u0026nbsp;el Ayuntamiento de Herrera del Duque y se dirige\u0026nbsp;al Parque del Pilarito por la calle Oviedo. Despu\u00e9s, contin\u00faa\u0026nbsp;recto\u0026nbsp; el camino y, en pleno ascenso del \u003Cstrong\u003EPuerto de Consolaci\u00f3n\u003C\/strong\u003E, un poco m\u00e1s adelante del banco de descanso\u0026nbsp;hay que girar a la izquierda para acceder a\u0026nbsp;un camino de tierra un poquito m\u00e1s estrecho. Siguiendo ese camino se\u0026nbsp;llega\u0026nbsp;directamente al Mirador del \u003Cstrong\u003EPuerto del Castillo\u003C\/strong\u003E. Aqu\u00ed finaliza la ruta, aunque una vez llegado hasta este punto puedes girar hacia la derecha para dirigirte hacia el\u0026nbsp;Castillo o a la izquierda para bajar al casco urbano de la localidad.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELA RUTA TIENE UN TOTAL DE 5,71\u0026nbsp;KM Y ES DE DIFICULTAD MEDIA-BAJA.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Ruta%2520Puerto%2520a%2520Puerto%2520corta_0.jpeg",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "Ruta corta de Puerto a Puerto",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Ruta%2520puerto%2520a%2520puerto%2520corta.kml",
            "puntosintermedios": [
                16044
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Parque del Pilarito"
            ],
            "puntosfin": [
                16045
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Mirador del Puerto del Castillo"
            ],
            "puntoinicial": 5162,
            "puntoinicial_une_178503": "Ayuntamiento de Herrera del Duque",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T11:06:35+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/senda-castro-celta-de-la-pretura-de-benazaire",
                "pid": 1228,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T14:09:31+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "74b1ded577aa29773ae58ec56524c3ab",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10849"
            }
        ],
        "identifier": 16309,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEsta senda se encuentra en el paraje de Las Navas de Herrera del Duque, comienza en la carretera Aquarel Las Jaras a la altura del Refugio Forestal, que se encuentra unos metros m\u00e1s adelante del mirador del Puerto de Las Navas (teniendo en cuenta que entras en Las Navas desde el casco urbano de Herrera del Duque), y llega hasta los restos del Castro Celta de la Pretura de Benazaire, donde tambi\u00e9n hay unas termas.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/WhatsApp%2520Image%25202022-05-05%2520at%252012.09.21%2520AM.jpeg",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "video": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/WhatsApp%2520Video%25202022-05-05%2520at%252012.09.06%2520AM.mp4",
        "name": "Senda Castro Celta de la Pretura de Benazaire",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/WhatsApp%2520Image%25202022-05-05%2520at%252012.09.21%2520AM%2520%25281%2529.jpeg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/WhatsApp%2520Image%25202022-05-04%2520at%252010.07.24%2520PM.jpeg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/WhatsApp%2520Image%25202022-05-05%2520at%252012.08.21%2520AM.jpeg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/WhatsApp%2520Image%25202022-05-05%2520at%252012.08.28%2520AM.jpeg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/CastroCeltaPreturaBenazaire.jpeg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Senda%2520Castro%2520Celta%2520de%2520la%2520Pretura%2520de%2520Benazaire.kml",
            "puntosfin": [
                10848
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "test anuncio"
            ],
            "puntoinicial": 16046,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio Senda Castro Celta Pretura Benazaire",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T14:09:31+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-del-arroyo-de-las-posadillas",
                "pid": 1229,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:40+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "be2f82bacf0e4233d5c7d2300ad9a7e0",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10852"
            }
        ],
        "identifier": 16310,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa Ruta comienza en el Carril Bici de Herrera-Peloche, a la altura del Campamento Alfredo Rivas, pasando una canadiense que dirige hacia el Arroyo de Las Posadillas. Siguiendo este camino, se transcurre por un puente de piedra y se llega hasta el embalse de Garc\u00eda Sola borde\u00e1ndolo durante todo el tramo final. Durante este \u00faltimo tramo se atraviesa el bar El Espol\u00f3n y termina la ruta en el merendero y \u00e1rea de descanso de la Playa de Peloche.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/WhatsApp%2520Image%25202022-04-13%2520at%25204.18.49%2520PM.jpeg",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "Ruta del Arroyo de Las Posadillas",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/WhatsApp%2520Image%25202022-04-13%2520at%25203.44.16%2520PM.jpeg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/PLAYA%2520PELOCHE.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Playahormigonada2.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/MerenderoPeloche2.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Peloche%2520desde%2520el%2520aire%25201.JPG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ruta-del-arroyo-de-las-posadillas.kml",
            "puntosfin": [
                16049
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Merendero y \u00c1rea de descanso de la Playa de Peloche"
            ],
            "puntoinicial": 16048,
            "puntoinicial_une_178503": "Carril Bici a la altura del Campamento Alfredo Rivas",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:40+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/senda-la-ermita-de-la-virgen-del-espino",
                "pid": 1230,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-13T10:41:23+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10854"
            }
        ],
        "identifier": 16311,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EComienza en la parte alta del Parque Infantil de la Playa de Peloche, sigue el Paseo Fluvial paralelo a la carretera hasta llegar al Mirador de Peloche y contin\u00faa el camino acerc\u00e1ndote al r\u00edo Guadiana. Entra en el Paraje del Espino hasta llegar a la Ermita y la Fuente del Espino.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Espino5.jpg",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "Senda a la Ermita de la Virgen del Espino",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/senda-a-la-ermita-de-la-virgen-del-espino.kml",
            "puntosintermedios": [
                15968,
                16098
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Paseo Fluvial de Peloche",
                "Mirador de Peloche"
            ],
            "puntosfin": [
                4140
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ermita Virgen del Espino"
            ],
            "puntoinicial": 16050,
            "puntoinicial_une_178503": "Parte alta del Parque Infantil de Peloche",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T11:07:47+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/carril-bici-herrera-peloche",
                "pid": 1231,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:40+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "08dee0fcba17a00ca61057c0b8fde51b",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10857"
            }
        ],
        "identifier": 16312,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEste carril habilitado tanto para bicis como para peatones bordea la carretera que comunica Herrera del Duque con Peloche. Tiene un paisaje precioso.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Peloche%2520desde%2520el%2520aire%25203_0.JPG",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "Carril Bici Herrera-Peloche",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/carril-bici-herrera-peloche.kml",
            "puntosfin": [
                16052
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Final Carril Bici Herrera-Peloche"
            ],
            "puntoinicial": 16051,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio Carril Bici Herrera-Peloche",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:40+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/camino-senalizado-del-castillo-de-herrera",
                "pid": 1232,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:40+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "9f908c72d9ec53245a0cb6feedafc9c3",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10858"
            }
        ],
        "identifier": 16313,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl camino comienza en la Avenida de Las Palmeras, contin\u00faa por poco tiempo por la Avenida de Extremadura para desviarse r\u00e1pidamente a la Calle Oviedo hasta el final de la misma y seguir en la bifurcaci\u00f3n a la izquierda por la calle Pilarito. A pocos metros, en la siguiente bifurcaci\u00f3n, gira a la derecha para seguir ese camino asfaltado hasta llegar al Mirador del Puerto del Castillo. Una vez pasado el puerto est\u00e1 la se\u00f1al morada del Castillo que indica girar a la izquierda y que lleva directamente hasta el Mirador del Castillo. El camino finaliza en la explanada que se encuentra a los pies del gran Castillo de Herrera del Duque.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETodo este camino se puede realizar en coche y, de hecho,\u0026nbsp;est\u00e1 se\u00f1alizado para los veh\u00edculos.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Castillo%2520Visita1.jpeg",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "video": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/castillo.mp4",
        "name": "Camino se\u00f1alizado del Castillo de Herrera",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Av.%2520Las%2520Palmeras2.jpeg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Camino%2520Castillo%2520de%2520Herrera.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Mirador%2520Castillo2.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/CastilloViajando4.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Castillo%2520Entrada2.jpeg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Visitas%2520al%2520Castillo8_0.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/camino-senalizado-del-castillo-de-herrera-del-duque.kml",
            "puntosintermedios": [
                5162
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Herrera del Duque"
            ],
            "puntosfin": [
                4131
            ],
            "puntoinicial": 9851,
            "puntoinicial_une_178503": "Avda de las Palmeras",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:40+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/sendero-los-golondrinos",
                "pid": 1233,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:40+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "8e5a90a1b47573c7b746f26ff057846a",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10910"
            }
        ],
        "identifier": 16314,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESe inicia la ruta en el Puerto, por un camino p\u00fablico asfaltado, hasta llegar a las inmediaciones de la Ermita de Consolaci\u00f3n. Tras pasar esta, prosigue la ruta por la pista forestal, hasta adentrarnos en el Monte de Utilidad P\u00fablica, a trav\u00e9s de una portera en piedra en la ladera. Por la pista llegaremos a la Fuente del Casta\u00f1o. Al abandonar la ladera, nos adentraremos en una zona arbolada. Ya en el valle, encontramos un \u00e1rea recreativa, junto a la cual se halla una antigua tejera con su horno en buen estado. Abandonamos esta \u00e1rea para iniciar la subida por la cuerda de la sierra de las V\u00edboras hasta el puesto de vigilancia de incendio desde donde podremos divisar la ladera de la solana. Desde aqu\u00ed y bajando por el pinar de pino resinero llegaremos al valle de Los Golondrinos para pasar luego por la solana y regresar por las pitas de acceso hasta el puerto de Consolaci\u00f3n donde iniciamos la ruta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA pie; longitud 12,20 Km; duraci\u00f3n de la marcha 3 h 5 min; dificultad baja. Desnivel 195 m. Ruta Circular.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E\u003Cstrong\u003E(Sendero creado por el equipo de Turismo La Siberia).\u003C\/strong\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/WhatsApp%2520Image%25202022-05-26%2520at%252010.00.05%2520AM%2520%25283%2529_0.jpeg",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "Sendero Los Golondrinos",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Sendero%2520%25E2%2580%259CLos%2520Golondrinos%25E2%2580%259D.kml",
            "puntosfin": [
                16076
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Mirador del Puerto de Consolaci\u00f3n"
            ],
            "puntoinicial": 16076,
            "puntoinicial_une_178503": "Mirador del Puerto de Consolaci\u00f3n",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:40+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/sendero-de-la-cueva-de-la-panda",
                "pid": 1234,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:40+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "f41b2f968b56dde3eaf118e806e705ac",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10913"
            }
        ],
        "identifier": 16315,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ECamino que llega hasta la cueva de La Panda, donde se encuentran las pinturas rupestres.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E\u003Cstrong\u003E(Sendero creado por Susana Bertomeu).\u003C\/strong\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/PinurasRupestresLaPanda2.jpg",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "Sendero de la Cueva de La Panda",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/PinurasRupestresLaPanda1.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/cueva-de-la-panda.kml",
            "puntosfin": [
                16078
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Cueva de La Panda"
            ],
            "puntoinicial": 16077,
            "puntoinicial_une_178503": "Entrada a Finca La Panda",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:40+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/camino-de-la-umbria",
                "pid": 1235,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:40+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "da7de07aacd69878384850ecd376c11f",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10916"
            }
        ],
        "identifier": 16316,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEsta ruta comienza en la Plaza de Espa\u00f1a, saliendo de la misma por la salida de arriba a la derecha (dejando a la espalda el reloj grande de la Plaza), y entrando por la calle Poderoso que est\u00e1 de frente una vez que se ha salido de la plaza por la salida mencionada. La ruta atraviesa la calle Poderoso hasta el final de la misma enlazando con la Calle Domahero. Contin\u00faa el camino por toda esta calle hasta el final entrando en el Camino de la Umbr\u00eda propiamente dicho. Siguiendo este camino se llega hasta la carretera de Peloche. Cruzando en este punto la carretera hay una entrada al Carril Bici, que permite tanto ir a la poblaci\u00f3n de Peloche girando a la izquierda como volver a Herrera del Duque por la derecha.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "Camino de la Umbr\u00eda",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/camino-de-la-umbria.kml",
            "puntosfin": [
                16079
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Fin del camino de la Umbr\u00eda"
            ],
            "puntoinicial": 4133,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza de Espa\u00f1a",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:40+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/camino-al-puente-medieval-puente-viejo",
                "pid": 1236,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:40+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "97f43ed09814ba1b41c39a37a6f9c271",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10917"
            }
        ],
        "identifier": 16317,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl camino comienza en el seto de \u0022HERRERA DEL DUQUE\u0022 en la Avenida de Las palmeras y se dirige hacia la Avenida Comendador Arias P\u00e9rez, atravesando dicha avenida hasta llegar a la intersecci\u00f3n entre \u00e9sta y la Avenida Juan Carlos I, que comunica con la N-502. En esta intersecci\u00f3n hay un camino descendente asfaltado justo al lado del Hostal Fog\u00f3n de Felisa y la parada de bus, el cual hay que seguirlo hasta llegar a la altura de una se\u00f1al de prohibici\u00f3n de velocidad superior a \u002220\u0022. A esta altura, el camino contin\u00faa a la derecha hasta llegar al mismo Puente Medieval \u0022Puente Viejo\u0022.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Puente%2520Medieval1.jpg",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "Camino al Puente Medieval \u0022Puente Viejo\u0022",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Puente%2520Medieval2.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/camino-al-puente-medieval-puente-viejo.kml",
            "puntosfin": [
                10300
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Puente Medieval \u0022Puente Viejo\u0022"
            ],
            "puntoinicial": 9851,
            "puntoinicial_une_178503": "Avda de las Palmeras",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:40+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-palacio-de-cijara",
                "pid": 1237,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:40+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "f28d2974542bf69054ab9599fbd0f77a",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10927"
            }
        ],
        "identifier": 16318,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESe inicia el recorrido descendiendo por la carretera antigua, hasta llegar al cruce con el tramo que viene desde Helechosa de los Montes, donde giraremos a la derecha, atravesando amplias dehesas y pasando por varios puentes de piedra que atraviesan algunas vaguadas. Unos kil\u00f3metros m\u00e1s adelante se inicia un pronunciado descenso que lleva al Palacio del C\u00edjara. Pasado el palacio, los siguientes kil\u00f3metros conllevan varios giros, subidas y bajadas, hasta llegar al final de la ruta en el puente de la carretera N-502 que une Herrera del Duque y Castilblanco.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Ch4\u003ECARACTER\u00cdSTICAS DE LA RUTA\u003C\/h4\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA pie; longitud 22,20 Km; duraci\u00f3n de la marcha 5 horas; dificultad media. En bici: 1 h 45 min. Desnivel 120 m. Ruta lineal.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Ch4\u003EVALORES\u003C\/h4\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ERuta enteramente se\u00f1alizada.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EVegetaci\u00f3n:\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;Encinas. Acebuches.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EFauna:\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;Ciervos, gamos. Aves acu\u00e1ticas. Cig\u00fce\u00f1a negra.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EEn el recorrido se inserta el Palacio \u2013 Castillo de C\u00edjara. Estupendas vistas del Guadiana y del Embalse de Garc\u00eda de Sola.\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E\u003Cstrong\u003E(Sendero creado por el equipo de Turismo La Siberia).\u003C\/strong\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Palacio%2520C%25C3%25ADjara1.jpg",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "Ruta Palacio de C\u00edjara",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Camino%2520Portillo%2520C%25C3%25ADjara.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/IMG_20210524_193214.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/IMG_20210524_193339.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/IMG_20210524_200949.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/IMG-20210525-WA0011.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/IMG-20210525-WA0004_0.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Ruta%2520%25E2%2580%259CPalacio%2520del%2520C%25C3%25ADjara%25E2%2580%259D.kml",
            "puntosintermedios": [
                4138
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Palacio C\u00edjara"
            ],
            "puntosfin": [
                16083
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Puente Castilblanco"
            ],
            "puntoinicial": 16084,
            "puntoinicial_une_178503": "Embalse de C\u00edjara",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:40+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/camino-de-levante-de-peregrinacion-guadalupe",
                "pid": 1238,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-13T10:41:24+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10935"
            }
        ],
        "identifier": 16319,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ELongitud:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;114 km.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EN\u00ba de Etapas:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;4.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EN\u00famero de localidades que integran el recorrido:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;6 poblaciones.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EValores:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Camino que permite deleitarse no solo en el patrimonio natural, sino tambi\u00e9n en el patrimonio cultural e hist\u00f3rico de las localidades que lo integran. Dehesas y pastizales se encuentran en esta ruta, as\u00ed como el embalse de Garc\u00eda de Sola, el Corredor Ecol\u00f3gico y de Biodiversidad del R\u00edo Guadalupejo, que conecta la ZEPA \u201cPuerto Pe\u00f1a y Sierra de los Golondrinos\u201d con la \u201cSierra de las Villuercas y Valle del Guadarranque\u201d.\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\r\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EETAPA 1\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESaceruela \u2013 Agudo\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EInicio:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Saceruela.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EFinal:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Agudo.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ELongitud de etapa:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;25 km.\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPartimos de Saceruela, en Ciudad Real, localidad vinculada hist\u00f3ricamente con el camino de Guadalupe y sus peregrinos, as\u00ed como con la Ca\u00f1ada Real Merina, important\u00edsima ruta trashumante de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. Desde all\u00ed iniciamos nuestro viaje hasta llegar a Agudo, localidad hist\u00f3ricamente relacionada con los ejes comerciales norte-sur y este-oeste; anta\u00f1o perteneciente a la Encomienda Mayor de la Orden de Calatrava. Finaliza aqu\u00ed en Agudo la primera etapa de nuestro camino.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Ch3\u003EETAPA 2\u003C\/h3\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAgudo \u2013 Fuenlabrada de los Montes\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EInicio:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Agudo.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EFinal:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Fuenlabrada de los Montes.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ELongitud de etapa:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;24 km.\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDejamos atr\u00e1s Agudo para adentrarnos en la comarca de la Siberia, hasta llegar a Fuenlabrada de los Montes, donde se encuentra ya la Reserva Regional de Caza de C\u00edjara. Destaca Fuenlabrada de los montes por su producci\u00f3n artesanal de miel, oportunidad que no deber\u00edamos dejar pasar para hacernos con tan delicioso y caracter\u00edstico producto de la zona. Finaliza pues en Fuenlabrada de los montes la presente etapa.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Ch3\u003EETAPA 3\u003C\/h3\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EFuenlabrada de los Montes \u2013 Castilblanco\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EInicio:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Fuenlbabrada de los Montes.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EFinal:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Castilblanco.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ELongitud de etapa:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;24 km.\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDesde Fuenlabrada de los Montes nos dirigimos a Herrera del Duque, hist\u00f3rica villa con destacados vestigios del pasado como su imponente castillo medieval. Es esta localidad el centro neur\u00e1lgico de la Comarca de La Siberia. Desde Herrera nos dirigiremos a Castilblanco, localidad vinculada en sus or\u00edgenes a los templarios, que anta\u00f1o albergara una fortificaci\u00f3n (ya desaparecida) utilizada para la defensa del Valle del Guadalupejo. Marca Castilblanco el fin de esta etapa.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Ch3\u003EETAPA 4\u003C\/h3\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECastilblanco \u2013 Guadalupe\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EInicio:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Castilblanco.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EFinal:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;Guadalupe.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ELongitud de etapa:\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;36 km.\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPartiendo de Castilblanco proseguimos nuestro camino para adentrarnos en tierras cacere\u00f1as, m\u00e1s concretamente en la comarca de las Villuercas, hasta llegar al Monasterio de Guadalupe, que marca el fin de la presente etapa y por ende de la ruta.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/167_camino-levante.jpg-630x367.jpg",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "Camino de Levante de peregrinaci\u00f3n a Guadalupe",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Camino%2520de%2520%25E2%2580%259CLevante%25E2%2580%259D%2520de%2520Peregrinaci%25C3%25B3n%2520a%2520Guadalupe.kml",
            "puntosfin": [
                16087
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Guadalupe"
            ],
            "puntoinicial": 16086,
            "puntoinicial_une_178503": "Saceruela",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T10:41:24+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-lineal-de-la-pretura-de-benazaire",
                "pid": 1239,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-13T10:41:24+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10982"
            }
        ],
        "identifier": 16320,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en una explanada se\u00f1alizada en la carretera Aquarel Las Jaras cerca de la f\u00e1brica de Nestle Aquarel. Sigue la senda marcada y se\u00f1alizada hasta llegar al Azud, donde hay un merendero. Se recomienda cruzar el Azud y seguir la senda a la izquierda hasta lo alto de la sierra, donde hay unas vistas espectaculares.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cbr \/\u003E\r\nEn cuanto a la flora y la fauna, en esta ruta puedes encontrar las siguientes especies:\u003Cbr \/\u003E\r\n\u2022 Vegetaci\u00f3n: Encina, alcornoques, coscojas, chopos, alisos, fresnos, tamujas, jaras, madro\u00f1os, quejigos, espinos, nen\u00fafares y helechos.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u2022 Fauna: Nutrias, cangrejos de r\u00edo, venados, jabal\u00edes, gamos, corzos, zorros. Aves: \u00c1guila real. Buitre leonado.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl nivel de dificultad es bajo y, el total de kil\u00f3metros recorridos a pie haciendo ida y vuelta es de 3,64 km.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura10.jpg",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "Ruta Lineal de la Pretura de Benazaire",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/PreturaBenazaire.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura11.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/PreturaBenazaire1.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/PreturaBenazaire3.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/PreturaBenazaireAzud.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ruta-lineal-pretura-de-benazaire_0.kml",
            "puntosfin": [
                10480
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Pista de Las Navas"
            ],
            "puntoinicial": 10480,
            "puntoinicial_une_178503": "Pista de Las Navas",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T10:41:24+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-de-la-pretura-de-benazaire-turismo-la-siberia",
                "pid": 1241,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-13T10:41:24+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11245"
            }
        ],
        "identifier": 16322,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESe inicia la ruta en la casa forestal del Cubo, cruzando la pista central y encamin\u00e1ndonos hacia el \u00e1rea recreativa junto al arroyo Benazaire, el cual se cruza a trav\u00e9s de la pasarela peatonal, tras lo cual se desciende una vereda paralela al r\u00edo, hasta llegar al Azud de la Pretura. Seguiremos la vereda por encima del curso del arroyo. Una vez en la Pretura se divisa un farall\u00f3n, en cuya c\u00faspide hay un Castill\u00f3n demolido y ruinas prerrom\u00e1nicas. Retornaremos al punto de partida tomando la misma v\u00eda, pero en el sentido inverso.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Ch4\u003EACCESO\u003C\/h4\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EComenzamos en la casa forestal del Cubo, a la que se accede desde Herrera del Duque por la pista asfaltada al puerto de las Navas, pasando la embotelladora de agua.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Ch4\u003ECARACTER\u00cdSTICAS DE LA RUTA\u003C\/h4\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EA pie; longitud 6,54 Km; duraci\u00f3n de la marcha 1 h 40 min; dificultad media. Desnivel 20 m. Ruta lineal ida y vuelta.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Ch4\u003EVALORES\u003C\/h4\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EVegetaci\u00f3n:\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;Encina, alcornoques, coscojas, chopos, alisos, fresnos, tamujas, jaras, madro\u00f1os, quejigos, espinos, nen\u00fafares y helechos.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EFauna:\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;Nutrias, cangrejos de r\u00edo, venados, jabal\u00edes, gamos, corzos, zorros. Aves: \u00c1guila real. Buitre leonado.\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\r\n\u003Ch4\u003EINFRAESTRUCTURAS\u003C\/h4\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u00c1rea recreativa del Azud de la Pretura de Benazaire. Mirador natural\u0026nbsp;en la Pretura del Benazaire.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E\u003Cstrong\u003E(Sendero creado por el equipo de Turismo La Siberia).\u003C\/strong\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura7.jpg",
        "addressLocality": "Herrera del Duque",
        "addressLocality_id": 67,
        "name": "Ruta de la Pretura de Benazaire (Turismo La Siberia)",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura3.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura4.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura5.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura12.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RutaPretura9.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Sendero%2520%25E2%2580%259CPretura%2520del%2520Benazaire%25E2%2580%259D%2520TurismoLaSiberia.kml",
            "puntosintermedios": [
                11078
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Dolmen de L\u00e1cara"
            ],
            "puntosfin": [
                10479
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Casa Forestal El Cubo"
            ],
            "puntoinicial": 10479,
            "puntoinicial_une_178503": "Casa Forestal El Cubo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T10:41:24+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-de-los-barrancos",
                "pid": 1247,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T13:36:04+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "050bf7d7c12d1f01087b86212448c9cf",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11329"
            }
        ],
        "identifier": 16328,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EIniciamos la ruta en la Plaza de Espa\u00f1a y, tomando la calle Crist\u00f3bal Col\u00f3n, salimos del pueblo por la Carretera de Segura de\u003Cbr \/\u003E\r\nLe\u00f3n (camino asfaltado), por la que andamos durante 500 metros hasta tomar el primer desv\u00edo a la izquierda, dejando de\u003Cbr \/\u003E\r\nfrente el Pilar del Navazo. Al cabo de 100 metros encontramos una bifurcaci\u00f3n y volvemos a tomar el ramal de la izquierda.\u003Cbr \/\u003E\r\nObviamos otros senderos que salen a ambos lados y despu\u00e9s de una suave subida hay unas vistas panor\u00e1micas de la\u003Cbr \/\u003E\r\nSierra de Tentud\u00eda y el vecino pueblo de Cabeza la Vaca, que nos acompa\u00f1ar\u00e1n durante todo el recorrido.\u003Cbr \/\u003E\r\nEncontramos en este paseo parajes muy diversos, desde peque\u00f1as parcelas de campo con mucha diversidad de flora\u003Cbr \/\u003E\r\n(higueras, olivos, alcornoques, pinos, almendros, encinas e, incluso, un par de eucaliptos) hasta zonas donde abunda el\u003Cbr \/\u003E\r\ns u e l o a r e n o s o y g r a n d e s r o c a s g r a n \u00ed t i c a s , d \u00e1 n d o l e u n a s p e c t o a v e c e s s e m i d e s \u00e9 r t i c o .\u003Cbr \/\u003E\r\nUna vez superada una abrupta bajada, podemos ver a nuestra izquierda la Fuente \u201cla Multa\u201d, peque\u00f1o manantial con brocal\u003Cbr \/\u003E\r\nde piedra que puede pasar desapercibida si no se conoce su localizaci\u00f3n exacta. Se contin\u00faa con una pronunciada subida,\u003Cbr \/\u003E\r\nal final de la cual contemplamos unas bonitas vistas, y tomamos la curva que hace el camino a la derecha ignorando los\u003Cbr \/\u003E\r\nramales de la izquierda; despu\u00e9s disfrutamos de un tramo llano, pero no por mucho trecho, ya que tenemos otra subida,\u003Cbr \/\u003E\r\nesta vez con suelo hormigonado; pasada la misma, dejamos a nuestra derecha unos hornos de carb\u00f3n y un poco m\u00e1s\u003Cbr \/\u003E\r\nadelante empezamos a ver el pueblo con la torre de la Iglesia al fondo. Bajamos hasta el pol\u00edgono industrial El Navazo y\u003Cbr \/\u003E\r\nenlazamos con la Carretera de Segura volviendo sobre nuestros pasos hasta la Plaza de Espa\u00f1a, poniendo fin a la ruta\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/1_0.PNG",
        "addressLocality": "Calera de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 30,
        "name": "Ruta de los Barrancos",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ruta-de-los-barrancos.kml",
            "puntosfin": [
                16103
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Plaza Espa\u00f1a"
            ],
            "puntoinicial": 16103,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza Espa\u00f1a",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T13:36:04+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-de-la-pantaneta-del-embalse",
                "pid": 1248,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:41+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "5af4cbc902b7b98729ee9840ec8c2d14",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11336"
            }
        ],
        "identifier": 16329,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en las traseras de la\u003Cbr \/\u003E\r\nEstaci\u00f3n de Servicio Tentud\u00eda, donde\u003Cbr \/\u003E\r\ntomamos el Camino de Monesterio que\u003Cbr \/\u003E\r\nnos llevar\u00e1 entre encinares a La Pantaneta.\u003Cbr \/\u003E\r\nEn esta bonita zona con vegetaci\u00f3n de\u003Cbr \/\u003E\r\nribera, el r\u00edo Bodi\u00f3n forma una peque\u00f1a\u003Cbr \/\u003E\r\nlagunilla que se llena en \u00e9poca de lluvias\u003Cbr \/\u003E\r\ny a la que acuden aves acu\u00e1ticas, cig\u00fce\u00f1as\u003Cbr \/\u003E\r\ny otras especies animales. Tambi\u00e9n hay una\u003Cbr \/\u003E\r\nzona de merenderos para hacer un alto en\u003Cbr \/\u003E\r\nel camino.\u003Cbr \/\u003E\r\nRetrocedemos 100 metros sobre nuestros pasos y\u003Cbr \/\u003E\r\ncomenzamos a ascender, pasamos por las instalaciones\u003Cbr \/\u003E\r\nde la depuradora del Embalse de Tentud\u00eda y continuamos\u003Cbr \/\u003E\r\nla subida hasta llegar a la presa ( vista panor\u00e1mica de\u003Cbr \/\u003E\r\ntodo el pantano as\u00ed como de la Sierra de Tentud\u00eda).\u003Cbr \/\u003E\r\nPasada dicha presa, tomaremos la antigua carretera que\u003Cbr \/\u003E\r\nsale a la izquierda y vamos bordeando el embalse,\u003Cbr \/\u003E\r\ndejando a nuestra derecha el Cortijo de Rebollo. Seguimos\u003Cbr \/\u003E\r\npor ella hasta cruzar la EX -103 y en este punto podemos\u003Cbr \/\u003E\r\nv e r e l c o n o c i d o P i l a r d e J o s e l a n a .\u003Cbr \/\u003E\r\nAvanzamos finalmente por una peque\u00f1a vereda que\u003Cbr \/\u003E\r\ndiscurre paralela a la carretera llegando al alto del Puerto\u003Cbr \/\u003E\r\nRico y desde aqu\u00ed, por una amplia avenida alcanzamos\u003Cbr \/\u003E\r\nel final de nuestra ruta otra vez en Calera de Le\u00f3n.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/pantaneta1.jpg",
        "addressLocality": "Calera de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 30,
        "name": "RUTA DE LA PANTANETA DEL EMBALSE",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Mapa%2520sin%2520nombre%2520%25284%2529.kml",
            "puntosfin": [
                5209
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Estaci\u00f3n de Servicio Tentud\u00eda"
            ],
            "puntoinicial": 5209,
            "puntoinicial_une_178503": "Estaci\u00f3n de Servicio Tentud\u00eda",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:41+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-de-las-colmenitas",
                "pid": 1249,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:41+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "183e5b14ff7290f93128aeaf811fd7bb",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11337"
            }
        ],
        "identifier": 16330,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en la Ermita de Nuestra Se\u00f1ora\u003Cbr \/\u003E\r\nde los Dolores, donde tomamos la carretera que sube\u003Cbr \/\u003E\r\nal Monasterio de Tentud\u00eda (BAV 3002) y en el kil\u00f3metro\u003Cbr \/\u003E\r\nuno cogemos el camino que sale a la izquierda.\u003Cbr \/\u003E\r\nDespu\u00e9s de una peque\u00f1a subida se llega a una cumbre\u003Cbr \/\u003E\r\ndesde la que hay unas vistas privilegiadas del Embalse\u003Cbr \/\u003E\r\nde Tentud\u00eda.\u003Cbr \/\u003E\r\nContinuamos este camino entre encinares, salpicado de\u003Cbr \/\u003E\r\nalg\u00fan que otro almendro, hasta llegar a un cruce donde\u003Cbr \/\u003E\r\ngiramos a la izquierda y no lo abandonamos ya, ignorando\u003Cbr \/\u003E\r\nlos desv\u00edos que salen a ambos lados.\u003Cbr \/\u003E\r\nPasado otro cruce llegamos a la Fuente de la Higuera;\u003Cbr \/\u003E\r\npodemos descansar aqu\u00ed viendo las aguas cristalinas de\u003Cbr \/\u003E\r\nsu pilar.\u003Cbr \/\u003E\r\nContinuamos hasta llegar al puente del Arroyo de la Virtud\u003Cbr \/\u003E\r\ny seguimos hacia la izquierda bordeando el embalse.\u003Cbr \/\u003E\r\nAl final de este camino salimos a la carretera vieja y de \u00e9sta\u003Cbr \/\u003E\r\na la EX-103, que cruzaremos a la altura del Pilar de Joselana.\u003Cbr \/\u003E\r\nSeguimos finalmente por una peque\u00f1a vereda que discurre\u003Cbr \/\u003E\r\nparalela a la carretera, llegando al alto del Puerto Rico y de\u003Cbr \/\u003E\r\naqu\u00ed, por una amplia avenida, alcanzamos el final de nuestra\u003Cbr \/\u003E\r\nruta otra vez en Calera de Le\u00f3n.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/colmenita1.png",
        "addressLocality": "Calera de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 30,
        "name": "RUTA DE LAS COLMENITAS",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Mapa%2520sin%2520nombre%2520%25286%2529.kml",
            "puntosfin": [
                5209
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Estaci\u00f3n de Servicio Tentud\u00eda"
            ],
            "puntoinicial": 4215,
            "puntoinicial_une_178503": "Ermita Ntra Sra de los Dolores",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:41+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-de-la-pantaneta-de-tentudia",
                "pid": 1250,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T13:39:10+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "5d24a4b3ac56ad1b43cd6ac1e0e88771",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11340"
            }
        ],
        "identifier": 16331,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ERUTA DE LA PANTANETA\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ELa madre naturaleza ha sido muy generosa con Calera de Le\u00f3n; enclavada en las \u00faltimas estribaciones de Sierra Morena y protegida por la Monta\u00f1a M\u00e1gica. Tentud\u00eda es el lugar al que dirigir tus pasos una y otra vez.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ERuta Circular\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EDistancia aproximada. 7 km.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EDificultad baja\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EITINERARIO:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EEl portugu\u00e9s, acceso principal al MUP n\u00famero 1 de Badajoz. Zona de aparcamiento.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ESuerte de la Virgen\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ELa pantaneta\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EEra los Lomillos\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ELos Casta\u00f1os\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EValle Pajano\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EEl Portugu\u00e9s\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/senderos7_0.png",
        "addressLocality": "Calera de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 30,
        "name": "RUTA DE LA PANTANETA DE TENTUD\u00cdA",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Mapa%2520sin%2520nombre%2520%25287%2529_1.kml",
            "puntosfin": [
                16104
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "El Portugu\u00e9s"
            ],
            "puntoinicial": 16104,
            "puntoinicial_une_178503": "El Portugu\u00e9s",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T13:39:10+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-de-las-lagunillas",
                "pid": 1251,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T13:39:10+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "83d0694e5399c457dde29b4fbe2c315b",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11346"
            }
        ],
        "identifier": 16332,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta de las Lagunillas es una ruta circular de unos 10 Km. aproximadamente y una dificultad baja.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EITINERARIO:\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Portugu\u00e9s\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESuerte de la Virgen\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELas Lagunillas\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBarranco del Moro\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa Pantaneta\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEra los Lomillos\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELos Casta\u00f1os\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EValle Pajano\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl Portugu\u00e9s\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/senderos1.png",
        "addressLocality": "Calera de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 30,
        "name": "RUTA DE LAS LAGUNILLAS",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Mapa%2520sin%2520nombre%2520%252810%2529.kml",
            "puntosfin": [
                16104
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "El Portugu\u00e9s"
            ],
            "puntoinicial": 16104,
            "puntoinicial_une_178503": "El Portugu\u00e9s",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T13:39:10+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-mirador-de-la-navilla",
                "pid": 1252,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T14:22:32+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "bd7509de4ceee3f0c2730a6f27b5a503",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11353"
            }
        ],
        "identifier": 16333,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/FOTO%2520RUTA_0.jpg",
        "addressLocality": "Puebla de la Reina",
        "addressLocality_id": 108,
        "name": "Ruta Mirador de La Navilla",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Ruta%2520Mirador%2520de%2520la%2520NAvilla.kml",
            "puntosfin": [
                16109
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Punto de Finalizaci\u00f3n Ruta Mirador de La Navilla"
            ],
            "puntoinicial": 16108,
            "puntoinicial_une_178503": "Punto de Inicio Ruta Mirador de La Navilla",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T14:22:32+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-por-las-calles-de-calera-de-leon",
                "pid": 1253,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T13:36:05+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "108ca5dadcbd23c56b2888577229ef49",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11356"
            }
        ],
        "identifier": 16334,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl paisaje urbano de Calera de Le\u00f3n est\u00e1 formado por un entramado de calles que en su mayor\u00eda gatean buscando la cima de la colina hasta encontrarse con la se\u00f1al geod\u00e9sica situada en el umbral de la puerta de la iglesia, que hace indicar la altitud de 709,40 mts.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECalles portadoras de lugares atractivos, de encantadores rincones, de estrecheces t\u00edpicas, que se cargan de misticismo y de espiritualidad cuando por ellas pasan las procesiones.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEs gratificante pasear por estas calles, admirar su tipismo y detenernos de vez en cuando a contemplar una singularidad o un atractivo motivo.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/FUENTE%2520ABAJO.jpg",
        "addressLocality": "Calera de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 30,
        "name": "RUTA POR LAS CALLES DE CALERA DE LE\u00d3N",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/03092008%2528001%2529_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/image2.jpeg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Mapa%2520sin%2520nombre%2520%252813%2529.kml",
            "puntosfin": [
                16103
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Plaza Espa\u00f1a"
            ],
            "puntoinicial": 16103,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza Espa\u00f1a",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T13:36:05+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/paseo-hasta-la-ermita-de-ntra-sra-de-los-dolores",
                "pid": 1254,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T13:36:05+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "8d01c347abdf32d14057a85f7d5d56e7",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11357"
            }
        ],
        "identifier": 16335,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Eermita de Nuestra Se\u00f1ora de los Dolores\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003Ese encuentra en el l\u00edmite del casco urbano camino a Tentud\u00eda. Est\u00e1 concebida como ermita-humilladero aunque se encuentra profundamente modificada, debido a las sucesivas intervenciones que fueron practicando con el paso de los siglos, en el barroco sobre todo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEs de peque\u00f1as dimensiones con una nave \u00fanica, cubierta al exterior a dos aguas. Lo m\u00e1s destacado, adem\u00e1s de su portada principal o de los pies, es el\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Etambor octogonal\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003Eque se asienta sobre la cabecera; cerrada con una cupulilla.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESe remata este cimborio con un temple de la misma planta, coronado por un peque\u00f1o pin\u00e1culo. La portada posee gran valor pl\u00e1stico, de inspiraci\u00f3n cl\u00e1sica como bien lo demuestran los elementos que la decoran. Cont\u00f3 en otro tiempo con un enrejado de madera que separaba el presbiterio o zona m\u00e1s sacra, de la nave, o espacio laico.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa finalidad de \u00e9sta pieza era la de proteger de los frecuentes robos y saqueos, el ajuar art\u00edstico y lit\u00fargico del templo, situado en su mayor parte en el mencionado presbiterio.\u003Cbr \/\u003E\r\nSon caracter\u00edsticos sus\u003Cstrong\u003E\u0026nbsp;poyos interiores a modo de asientos adosados\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;a los cimientos de los muros.\u003C\/p\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/50827753.jpg",
        "addressLocality": "Calera de Le\u00f3n",
        "addressLocality_id": 30,
        "name": "PASEO HASTA LA ERMITA DE NTRA. SRA. DE LOS DOLORES",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/57.JPG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/55.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ERMITA..jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Mapa%2520sin%2520nombre%2520%252814%2529.kml",
            "puntosintermedios": [
                4215
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ermita Ntra Sra de los Dolores"
            ],
            "puntosfin": [
                16103
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Plaza Espa\u00f1a"
            ],
            "puntoinicial": 16103,
            "puntoinicial_une_178503": "Plaza Espa\u00f1a",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T13:36:05+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-la-verea-bodonal",
                "pid": 1255,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:41+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "966c00ad42e418daba8c4914f8877fce",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11476"
            }
        ],
        "identifier": 16336,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Bodonal de la Sierra",
        "addressLocality_id": 25,
        "name": "RUTA LA VEREA - BODONAL",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/bodonal-molino-de-la-coruja-puente-de-los-3-ojos-fuente-del-.kml",
            "puntosfin": [
                5198
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Bodonal de la Sierra"
            ],
            "puntoinicial": 5198,
            "puntoinicial_une_178503": "Ayuntamiento de Bodonal de la Sierra",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:41+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-dehesa-boyar-bodonal-de-la-sierra",
                "pid": 1256,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:41+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "96f6a84a19a0124458cdb5e00365e399",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11477"
            }
        ],
        "identifier": 16337,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Bodonal de la Sierra",
        "addressLocality_id": 25,
        "name": "RUTA DEHESA BOYAR - BODONAL DE LA SIERRA",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/finca-boyar.kml",
            "puntosfin": [
                5198
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Bodonal de la Sierra"
            ],
            "puntoinicial": 5198,
            "puntoinicial_une_178503": "Ayuntamiento de Bodonal de la Sierra",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:41+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-de-los-doce-apostoles",
                "pid": 1257,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:41+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "ca1216030472db371caf65c1d01dbfd2",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11628"
            }
        ],
        "identifier": 16338,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Almendral",
        "addressLocality_id": 14,
        "name": "RUTA DE LOS DOCE APOSTOLES",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/12-apostoles-carbo.kml",
            "puntosfin": [
                4420
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Almendral"
            ],
            "puntoinicial": 4420,
            "puntoinicial_une_178503": "Ayuntamiento de Almendral",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:41+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-dehesa-de-enmedio",
                "pid": 1258,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:41+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "47beb4ba183930875bf24b342fadedc6",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11629"
            }
        ],
        "identifier": 16339,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Almendral",
        "addressLocality_id": 14,
        "name": "RUTA DEHESA DE ENMEDIO",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/12-apostoles-carbo_0.kml",
            "puntosfin": [
                4420
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Almendral"
            ],
            "puntoinicial": 4420,
            "puntoinicial_une_178503": "Ayuntamiento de Almendral",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:41+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-de-los-olivos",
                "pid": 1259,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:41+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "c4821bf75743c1b29aee96590176c366",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11630"
            }
        ],
        "identifier": 16340,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Almendral",
        "addressLocality_id": 14,
        "name": "RUTA DE LOS OLIVOS",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/12-apostoles-carbo_1.kml",
            "puntosfin": [
                4420
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Almendral"
            ],
            "puntoinicial": 4420,
            "puntoinicial_une_178503": "Ayuntamiento de Almendral",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:41+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-trashumante-por-la-canada-real-soriano-occidental",
                "pid": 1270,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:42+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "59bcae28184ff9e6f513dc5f2d32670d",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11667"
            }
        ],
        "identifier": 16351,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERuta organizada dentro de las Jornadas \u0022Vive la Trashumancia\u0022 y Feria del Queso Artesano, declaradas Fiesta de Inter\u00e9s Tur\u00edstico Regional. Tiene lugar a finales del mes de mayo y en ella podr\u00e1s vivir la experiencia de acompa\u00f1ar al ganado (m\u00e1s de 500 cabezas) hasta la localidad a trav\u00e9s de un cordel de la Ca\u00f1ada Real Soriano Occidental, una de las v\u00edas agropecuarias m\u00e1s importantes de Espa\u00f1a, entre el municipio de Valverde de Legan\u00e9s y el entorno del Embalse de Piedra Aguda.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Vive%2520la%2520Trashumancia%2520y%2520Feria%2520del%2520Queso%2520en%2520Valverde%2520de%2520Legan%25C3%25A9s%2520%25281%2529-kLFI-U1701911592312qG-1248x770%2540Hoy.jpg",
        "addressLocality": "Valverde de Legan\u00e9s",
        "addressLocality_id": 152,
        "name": "RUTA TRASHUMANTE POR LA CA\u00d1ADA REAL SORIANO OCCIDENTAL",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-09\/442485737_7663886113690346_5353732978444222749_n.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-09\/444154059_7663885417023749_8864230200448489504_n_1.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-09\/444167986_7663884880357136_2210040528291560462_n.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-09\/444178220_7663879153691042_2027123012720465504_n.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-09\/444213006_7663879913690966_2990573166879997297_n_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-09\/444213672_7663879690357655_2935621657771130421_n_0.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/valverde-de-leganes-ruta-circular-pantano-de-piedra-aguda_9.kml",
            "puntosfin": [
                4606
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Valverde de Legan\u00e9s"
            ],
            "puntoinicial": 4606,
            "puntoinicial_une_178503": "Ayuntamiento de Valverde de Legan\u00e9s",
            "routeDificulty": "Normal",
            "routeTime": 1,
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-09-24T08:09:06+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-btt-1",
                "pid": 1271,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T14:18:00+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "5d928bd7fa0be012cd5ff77d8baad1c9",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "12096"
            }
        ],
        "identifier": 16352,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta se inicia en el Centro de Interpretaci\u00f3n de las Aves de la Provincia de Badajoz, situado en la dehesa boyal de la Roca de la Sierra, a dos kil\u00f3metros de la poblaci\u00f3n. A este se accede por la carretera EX-214 en direcci\u00f3n a la Nava de Santiago.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDesde el centro de interpretaci\u00f3n, el trazado asciende por el camino a Cordobilla hacia la sierra del Manchal que deja atr\u00e1s por el puerto de Casillas en direcci\u00f3n a la sierra Luriana. Desde aqu\u00ed se dirige a Puebla de Obando, donde se une al trazado del Camino Natural Corredor C\u00e1ceres-Badajoz ascendiendo al puerto de El Z\u00e1ngano, punto m\u00e1s alto del recorrido, para atravesar la sierra de San Pedro hasta tomar el camino de San Vicente, por el que desciende para llegar a La Roca de la Sierra, la cu\u00e1l atraviesa para dirigirse al centro de interpretaci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDatos de la ruta\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistancia: 37,2 km\u003Cbr \/\u003E\r\nDificultad: media\u003Cbr \/\u003E\r\nDesnivel positivo: 400 m\u003Cbr \/\u003E\r\nDesnivel negativo: 400 m\u003Cbr \/\u003E\r\nTipo de recorrido: circular\u003Cbr \/\u003E\r\nAltura m\u00e1xima: 427 m\u003Cbr \/\u003E\r\nAltura m\u00ednima: 247 m\u003Cbr \/\u003E\r\nTiempo estimado: 2 h 30 m\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERecomendaciones\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EMonta \u00fanicamente en caminos permitidos.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ENo dejes huella de tu paso. Deja las cancelas como las encuentres.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EControla tu bicicleta adaptando la velocidad a las condiciones del camino y a la visibilidad.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ECede siempre el paso a los otros usuarios.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ENo espantes a los animales.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EPlanifica tu salida.\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Ruta%2520BTT%25201%2520Roca%2520de%2520la%2520sierra.png",
        "addressLocality": "La Roca de la Sierra",
        "addressLocality_id": 120,
        "name": "Ruta BTT 1 ",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25201.png",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25201%2520-%2520MAPA.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ruta_btt_01.kml",
            "puntosfin": [
                16156
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Centro de Interpretaci\u00f3n Las Aves de la provincia de Badajoz"
            ],
            "puntoinicial": 16156,
            "puntoinicial_une_178503": "Centro de Interpretaci\u00f3n Las Aves de la provincia de Badajoz",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T14:18:00+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-btt-2-alburquerque-villar-del-rey",
                "pid": 1272,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:42+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "3614e0df1821094070e342d42d4d192d",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "12120"
            }
        ],
        "identifier": 16353,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDescripci\u00f3n\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa ruta se inicia en el centro de Alburquerque, junto a la oficina de turismo donde se puede obtener informaci\u00f3n del Conjunto Hist\u00f3rico formado por el Barrio G\u00f3tico-Jud\u00edo o \u201cVilla Adentro\u201d y el castillo de Luna (siglo XIII-XV) que no debemos dejar de visitar. Abandona la poblaci\u00f3n entre alcornoques por la falda de la sierra de Santa Luc\u00eda para dirigirse descendiendo hasta la ermita de la Ribera, en la que se\u0026nbsp;venera a la Virgen de la Encarnaci\u00f3n patrona de Villar del Rey, poblaci\u00f3n a la que se llega despu\u00e9s de cruzar el r\u00edo Zapat\u00f3n.\u003Cbr \/\u003E\r\nVolviendo sobre su trazado cambia de direcci\u00f3n hacia el oeste para llegar hasta la misma linde con Portugal por donde se puede pedalear sorteando los mojones que delimitan la frontera m\u00e1s antigua de\u003Cbr \/\u003E\r\nEuropa. Desde aqu\u00ed, tomando el r\u00edo G\u00e9vora a trav\u00e9s de los riscos de Higuela se dirige hacia el norte hasta las inmediaciones del santuario de Nuestra Se\u00f1ora de Carri\u00f3n uni\u00e9ndose a la ruta BTT 3 para poner rumbo a Alburquerque.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDatos de la ruta\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistancia: 74,1 km\u003Cbr \/\u003E\r\nDificultad: dif\u00edcil\u003Cbr \/\u003E\r\nDesnivel positivo: 600 m\u003Cbr \/\u003E\r\nDesnivel negativo: 600 m\u003Cbr \/\u003E\r\nTipo de recorrido: circular\u003Cbr \/\u003E\r\nAltura m\u00e1xima: 460 m\u003Cbr \/\u003E\r\nAltura m\u00ednima: 205 m\u003Cbr \/\u003E\r\nTiempo estimado: 6 h 30 m\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERecomendaciones\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EMonta \u00fanicamente en caminos permitidos.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ENo dejes huella de tu paso. Deja las cancelas como las encuentres.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EControla tu bicicleta adaptando la velocidad a las condiciones del camino y a la visibilidad.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ECede siempre el paso a los otros usuarios.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ENo espantes a los animales.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EPlanifica tu salida.\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25202%2520Alburquerque_0.png",
        "addressLocality": "Alburquerque",
        "addressLocality_id": 10,
        "name": "Ruta BTT 2 Alburquerque - Villar del Rey",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25202.png",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25202%2520-%2520MAPA.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ruta_btt_02.kml",
            "puntosfin": [
                4409
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Oficina de turismo "
            ],
            "puntoinicial": 4409,
            "puntoinicial_une_178503": "Oficina de turismo ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:42+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-btt-3-alburquerque-la-codosera",
                "pid": 1273,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:42+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "fe83d3ec4eedc69348934eb5b193fc31",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "12121"
            }
        ],
        "identifier": 16354,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta tiene su inicio en el centro de Alburquerque, junto a la oficina de turismo.\u0026nbsp;Abandona la poblaci\u00f3n descendiendo hacia el r\u00edo Guadarranque que vierte sus aguas al r\u00edo G\u00e9vora, ambos incluidos en\u003Cbr \/\u003E\r\nla Red Natura 2000 como zona de especial conservaci\u00f3n (ZEC R\u00edo G\u00e9vora Alto). Desde aqu\u00ed gira en direcci\u00f3n noroeste discurriendo entre la franja de tierra comprendida entre estos dos cursos fluviales\u0026nbsp;hasta que cruza el r\u00edo G\u00e9vora a la altura de La Codosera. La ruta asciende pasando junto al Santuario de Chandavilla, lugar de peregrinaci\u00f3n de gran tradici\u00f3n para continuar en direcci\u00f3n a El\u003Cbr \/\u003E\r\nMarco, una pedan\u00eda fronteriza caracter\u00edstica de estas tierras rayanas donde se puede conocer \u201cel puente internacional m\u00e1s peque\u00f1o del mundo\u201d que salva las aguas del arroyo Abrilongo.\u003Cbr \/\u003E\r\nContin\u00faa en direcci\u00f3n este para cruzar nuevamente las aguas del r\u00edo G\u00e9vora a la altura del Santuario de Ntra. Sra. de Carri\u00f3n donde se une a la ruta BTT 2 para poner rumbo a Alburquerque.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDatos de la ruta\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistancia: 47,7 km\u003Cbr \/\u003E\r\nDificultad: media\u003Cbr \/\u003E\r\nDesnivel positivo: 480 m.\u003Cbr \/\u003E\r\nDesnivel negativo: 480 m.\u003Cbr \/\u003E\r\nTipo de recorrido: circular.\u003Cbr \/\u003E\r\nAltura m\u00e1xima: 445 m.\u003Cbr \/\u003E\r\nAltura m\u00ednima: 235 m.\u003Cbr \/\u003E\r\nTiempo estimado: 3 h 15 m.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERecomendaciones\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EMonta \u00fanicamente en caminos permitidos.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ENo dejes huella de tu paso. Deja las cancelas como las encuentres.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EControla tu bicicleta adaptando la velocidad a las condiciones del camino y a la visibilidad.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ECede siempre el paso a los otros usuarios.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ENo espantes a los animales.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EPlanifica tu salida.\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25203%2520-%2520Alburquerque.png",
        "addressLocality": "Alburquerque",
        "addressLocality_id": 10,
        "name": "Ruta BTT 3 Alburquerque - La Codosera",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25203.png",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25203%2520-%2520MAPA.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ruta_btt_03.kml",
            "puntosintermedios": [
                2887
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Santuario de Nuestra Se\u00f1ora de Carri\u00f3n"
            ],
            "puntosfin": [
                4409
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Oficina de turismo "
            ],
            "puntoinicial": 4409,
            "puntoinicial_une_178503": "Oficina de turismo ",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:42+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-btt-4-embarcadero-de-villarreal-olivenza",
                "pid": 1274,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T14:18:00+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "70b75ed61353dc5b61bf46b82df6ad8e",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "12123"
            }
        ],
        "identifier": 16355,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en el embarcadero de Villarreal, a orillas del embalse de Alqueva, donde se dispone de unos completos servicios tur\u00edsticos para disfrutar de las actividades en la naturaleza que ofertan las empresas de la zona. Comparte el Camino Natural del Guadiana por las orillas del embalse entre encinas que dan paso a un paisaje agr\u00edcola de llanuras alomadas con regad\u00edos permanentes para llegar en un suave ascenso a San Francisco de Olivenza, una de las seis pedan\u00edas de Olivenza, hacia donde se dirige en direcci\u00f3n sur entre cultivos cerealistas que marcan el color del paisaje a lo largo de las estaciones. El trazado cruza esta poblaci\u00f3n declarada Conjunto Hist\u00f3rico que merece una muy recomendable visita para poner rumbo a Villarreal entre penillanuras de cultivos y manchas de olivos que se suceden con un paisaje adehesado donde se une nuevamente al CaminoNatural para llegar finalmente al embarcadero.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDatos de la ruta\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistancia: 43,0 km\u003Cbr \/\u003E\r\nDificultad: media\u003Cbr \/\u003E\r\nDesnivel positivo: 250 m\u003Cbr \/\u003E\r\nDesnivel negativo: 250 m\u003Cbr \/\u003E\r\nTipo de recorrido: circular\u003Cbr \/\u003E\r\nAltura m\u00e1xima: 295 m\u003Cbr \/\u003E\r\nAltura m\u00ednima: 155 m\u003Cbr \/\u003E\r\nTiempo estimado: 3 h 00 m\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERecomendaciones\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EMonta \u00fanicamente en caminos permitidos.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ENo dejes huella de tu paso. Deja las cancelas como las encuentres.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EControla tu bicicleta adaptando la velocidad a las condiciones del camino y a la visibilidad.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ECede siempre el paso a los otros usuarios.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ENo espantes a los animales.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EPlanifica tu salida.\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25204%2520-OLIVENZA_1.png",
        "addressLocality": "Olivenza",
        "addressLocality_id": 99,
        "name": "Ruta BTT 4 Embarcadero de Villarreal - Olivenza",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25204%2520.png",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25204%2520-%2520MAPA.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ruta_btt_04.kml",
            "puntosintermedios": [
                3140
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Iglesia de Santa Mar\u00eda Magdalena"
            ],
            "puntosfin": [
                16159
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Embarcadero de Villarreal"
            ],
            "puntoinicial": 16159,
            "puntoinicial_une_178503": "Embarcadero de Villarreal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T14:18:00+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-btt-6-circular-embarcadero-de-cheles",
                "pid": 1275,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T13:34:36+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "28168cd29c5a27630fae780aba9c4339",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "12125"
            }
        ],
        "identifier": 16356,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en las instalaciones del embarcadero de Cheles donde las empresas de actividades tur\u00edsticas de la zona desarrollan sus servicios para disfrutar por agua, tierra y aire de este entorno natural catalogado como zona de especial conservaci\u00f3n ZEC R\u00edo Guadiana Internacional. Se dirige hacia Cheles atravesando la poblaci\u00f3n en direcci\u00f3n norte. A 1,2 km abandona la compa\u00f1\u00eda del Camino Natural del Guadiana durante 18 kil\u00f3metros, los \u00fanicos de todo el trazado no coincidentes con esta infraestructura. El recorrido se desarrolla por una penillanura, primero entre campos de cultivo y olivares salteados con manchas de sotobosque arbustivo que se transforman en una densa dehesa con un excelente estado de cuidado y conservaci\u00f3n. Este paisaje acompa\u00f1a durante todo el camino atravesando varios cortijos dedicados a la explotaci\u00f3n ganadera, sobre todo de ganado porcino que consigue la mejor de sus expresiones a trav\u00e9s de la bellota que le ofrece la dehesa y que durante la \u00e9poca de la montanera les sirve de alimento.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDatos de la ruta\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistancia: 48,2 km\u003Cbr \/\u003E\r\nDificultad: media\u003Cbr \/\u003E\r\nDesnivel positivo: 300 m\u003Cbr \/\u003E\r\nDesnivel negativo: 300 m\u003Cbr \/\u003E\r\nTipo de recorrido: circular\u003Cbr \/\u003E\r\nAltura m\u00e1xima: 270 m\u003Cbr \/\u003E\r\nAltura m\u00ednima: 150 m\u003Cbr \/\u003E\r\nTiempo estimado: 3 h 15 m\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERecomendaciones\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EMonta \u00fanicamente en caminos permitidos.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ENo dejes huella de tu paso. Deja las cancelas como las encuentres.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EControla tu bicicleta adaptando la velocidad a las condiciones del camino y a la visibilidad.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ECede siempre el paso a los otros usuarios.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ENo espantes a los animales.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EPlanifica tu salida.\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25206%2520-%2520EMBARCADERO%2520DE%2520CHELES_0.png",
        "addressLocality": "Cheles",
        "addressLocality_id": 41,
        "name": "Ruta BTT 6 Circular embarcadero de Cheles",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25206.png",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25206%2520-%2520MAPA.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ruta_btt_06.kml",
            "puntosintermedios": [
                4570
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Cheles"
            ],
            "puntosfin": [
                16160
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Embarcadero de Cheles"
            ],
            "puntoinicial": 16160,
            "puntoinicial_une_178503": "Embarcadero de Cheles",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T13:34:36+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-btt-7-villanueva-del-fresno-embarcadero-molino-de-porras",
                "pid": 1276,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "feeds_item": [
            {
                "target_id": 12,
                "imported": "2023-12-12T11:52:42+00:00",
                "url": "\/feed\/12",
                "hash": "8a1bc97e66109bf553263919d9cf81d2",
                "target_type": "feeds_feed",
                "target_uuid": "261f7532-4da9-4b3b-8828-23888ea7ff57"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "12126"
            }
        ],
        "identifier": 16357,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta se inicia en el centro de interpretaci\u00f3n del r\u00edo Alcarrache. Abandona la poblaci\u00f3n en direcci\u00f3n oeste junto a los restos del castillo por un paisaje de suaves lomas dominado por los pastizales y cultivos. Gira en direcci\u00f3n norte para atravesar la carretera EX-107 y coincidir con el trazado camino natural poniendo rumbo al embarcadero Molino de Porras, a las orillas del embalse de Alqueva por los Bienes Comunales, 4.300 ha. de terreno que tienen sus or\u00edgenes a principios del siglos XX y que concede todos los derechos de uso y disfrute a los habitantes de Villanueva del Fresno, hoy en d\u00eda, son adem\u00e1s una zona reservada de aprovechamiento micol\u00f3gico, fundamentalmente de gurumelo (Amanita ponderosa). Llega por un desv\u00edo al embarcadero acompa\u00f1ado de encinas y siempre dentro de la zona de especial protecci\u00f3n ZEC Dehesas de Jerez desde donde inicia la vuelta a la poblaci\u00f3n a la que llega uni\u00e9ndose nuevamente al trazado del camino natural.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDatos de la ruta\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDistancia: 50,2 km\u003Cbr \/\u003E\r\nDificultad: media\u003Cbr \/\u003E\r\nDesnivel positivo: 250 m\u003Cbr \/\u003E\r\nDesnivel negativo: 250 m\u003Cbr \/\u003E\r\nTipo de recorrido: circular\u003Cbr \/\u003E\r\nAltura m\u00e1xima: 260 m\u003Cbr \/\u003E\r\nAltura m\u00ednima: 150 m\u003Cbr \/\u003E\r\nTiempo estimado: 3 h 15 m\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERecomendaciones\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EMonta \u00fanicamente en caminos permitidos.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ENo dejes huella de tu paso. Deja las cancelas como las encuentres.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EControla tu bicicleta adaptando la velocidad a las condiciones del camino y a la visibilidad.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ECede siempre el paso a los otros usuarios.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003ENo espantes a los animales.\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003EPlanifica tu salida.\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25207%2520Villanueva%2520del%2520fresno.png",
        "addressLocality": "Villanueva del Fresno",
        "addressLocality_id": 160,
        "name": "Ruta BTT 7 Villanueva del Fresno - Embarcadero Molino de Porras",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25207.png",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/RUTA%2520BTT%25207%2520MAPA.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ruta_btt_07.kml",
            "puntosfin": [
                3192
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Villanueva del Fresno"
            ],
            "puntoinicial": 3192,
            "puntoinicial_une_178503": "Ayuntamiento de Villanueva del Fresno",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-12T11:52:42+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/senda-arroyo-de-pelochejo",
                "pid": 1277,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 16358,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESeguimos la senda y pasamos bajo la carretera N-502. Con el arroyo a la derecha, avanzaremos unos 200 m hasta poder cruzarlo y llegar a la otra margen del mismo. Una vez hemos cruzado el arroyo, avanzamos unos 3 kil\u00f3metros por dicha margen hasta pasar junto a restos de molinos y las cataratas. Desandamos nuestros pasos unos 2 kil\u00f3metros hasta desviarnos por el camino de la derecha en direcci\u00f3n a Herrera del Duque. Dicho camino nos llevar\u00e1 al Morro, en las inmediaciones del cementerio.\u003C\/p\u003E\u003Ch4\u003ECARACTER\u00cdSTICAS DE LA RUTA\u003C\/h4\u003E\u003Cp\u003EA pie; longitud 9,79 Km; duraci\u00f3n de la marcha 2 h 25 min; dificultad baja. Desnivel 71 m. Ruta Circular.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECoordenadas:\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003E39\u00b010\u201919.9\u201dN 5\u00b002\u201950.6\u201dW\u003C\/p\u003E\u003Ch4\u003EVALORES\u003C\/h4\u003E\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EVegetaci\u00f3n:\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;Cord\u00f3n de tamujos en torno al arroyo Pelochejo. Tomillos, retamas, escobas, olmos.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EFauna:\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;Curruca cabecinegra, gal\u00e1pago leproso, abejaruco, cr\u00edalo y diversas aves.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003EVarios puntos de inter\u00e9s como el Puente Viejo medieval o restos de molinos de adobe, ladrillo y piedra.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E\u003Cstrong\u003E(Sendero creado por el equipo de Turismo La Siberia).\u003C\/strong\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Molino%20y%20cataratas_1.jpg",
        "name": "Senda Arroyo de Pelochejo",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ArroyoPelochejo3_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ArroyoPelochejo3_1.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ArroyoPelochejo6_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ArroyoPelochejo4_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ArroyoPelochejo2_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ArroyoPelochejo1_0.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/24-senda-del-arroyo-pelochejo_0.kml",
            "puntosintermedios": [
                16037,
                16040,
                16038
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Molino Alto de Pelochejo",
                "Cataratas Altas de Pelochejo",
                "Molino Grande de Pelochejo"
            ],
            "puntosfin": [
                5163
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Palacio de la Cultura"
            ],
            "puntoinicial": 16041,
            "puntoinicial_une_178503": "Inicio Senda Arroyo de Pelochejo",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T10:57:28+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-larga-de-puerto-puerto",
                "pid": 1278,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 16359,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en el Parque del Pilarito, en la Avenida de Consolaci\u00f3n, contin\u00faa por el camino asfaltado pasando por una fuente peque\u00f1a que se encuentra a la izquierda del camino, y llega hasta otra fuente con un pilar de un tama\u00f1o mayor que se encuentra en Villa Miguel. En este punto comienza el ascenso a la izquierda hasta llegar al Mirador del Puerto de Consolaci\u00f3n. Siguiendo el camino desde aqu\u00ed, termina el camino asfaltado y contin\u00faa en l\u00ednea recta optando por la senda de la izquierda en la bifurcaci\u00f3n. La senda contin\u00faa recta bordeando toda la sierra hasta llegar al camino que cruza para ir al Castillo. Se deja el camino del castillo a la derecha continuando por la izquierda hasta el Mirador del Puerto del Castillo. Llegados a este punto comienza el descenso por el camino asfaltado para finalizar en las \u00225 calles\u0022 (por el camino de la derecha se llega a la Iglesia San Juan Bautista y a la Plaza de Espa\u00f1a).\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Cueva%20de%20Consolaci%C3%B3n2.jpg",
        "name": "Ruta Larga de Puerto a Puerto",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Puerto%20Consolaci%C3%B3n1.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ruta-larga-de-puerto-a-puerto_0.kml",
            "puntosintermedios": [
                16076,
                16045
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Mirador del Puerto de Consolaci\u00f3n",
                "Mirador del Puerto del Castillo"
            ],
            "puntosfin": [
                16053
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Las 5 calles"
            ],
            "puntoinicial": 16044,
            "puntoinicial_une_178503": "Parque del Pilarito",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T11:48:45+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/camino-de-consolacio",
                "pid": 1279,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10914"
            }
        ],
        "identifier": 16360,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl camino comienza en la Avenida de Las Palmeras, en el toldo de colores. Contin\u00faa por la Avenida de Extremadura para desviarse r\u00e1pidamente por la Calle Oviedo hasta llegar al Ayuntamiento de Herrera del Duque. En este punto hay enfrente de la calle el cartel lila del Castillo de Herrera. Pero, en este punto, en vez de seguir hacia adelante hay que girar a la derecha para entrar en la Calle Lepanto. Siguiendo esta calle se llega a otro cruce en el cual hay que girar a la izquierda para entrar posteriormente en la Avenida de Consolaci\u00f3n. En este tramo se encuentra el Parque del Pilarito el cual se deja a la derecha para continuar recto por el camino asfaltado. M\u00e1s adelante, hay a la izquierda una peque\u00f1a fuente, y seguidamente otra fuente con pilar de mayor tama\u00f1o. Aqu\u00ed se encuentra Villa Miguel, donde comienza el ascenso a izquierda por el camino asfaltado hasta llegar al Mirador del Puerto de Consolaci\u00f3n. La senda contin\u00faa hacia adelante realizando un peque\u00f1o descenso y girando en la bifurcaci\u00f3n a la derecha para no dejar el camino asfaltado. Siguiendo este mismo camino asfaltado descendente se llega hasta el punto final que es la Ermita de la Virgen de Consolaci\u00f3n, abierta todos los d\u00edas de 9 a 18 h. Cabe destacar que en este descenso se puede encontrar a su derecha una playa f\u00f3sil de unos 600 millones de a\u00f1os. Tiene 4,79 km y tiene dificultad media.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Ermita%20Consolaci%C3%B3n1.jpg",
        "name": "Camino de Consolaci\u00f3",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/WhatsApp%20Image%202022-05-26%20at%2010.00.04%20AM.jpeg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/WhatsApp%20Image%202022-05-26%20at%2010.00.05%20AM%20%282%29.jpeg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/WhatsApp%20Image%202022-05-26%20at%2010.00.05%20AM%20%281%29.jpeg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/camino-de-consolacion_0.kml",
            "puntosintermedios": [
                16076
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Mirador del Puerto de Consolaci\u00f3n"
            ],
            "puntosfin": [
                15963
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ermita de Consolaci\u00f3n"
            ],
            "puntoinicial": 16009,
            "puntoinicial_une_178503": "Avenida de Las Palmeras",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T11:51:17+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-cultural-por-herrera-del-duque",
                "pid": 1280,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10918"
            }
        ],
        "identifier": 16361,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en el seto de \u0022HERRERA DEL DUQUE\u0022 de la Avenida de Las Palmeras y sube hasta el toldo de colores para girar a la izquierda entrando en la Calle Carrera hasta la Plaza que se encuentra entre Salones Ismael y la Farmacia Navarrete. Contin\u00faa la ruta hasta la altura de Librer\u00eda Calero, donde gira a la derecha para entrar en la Calle Rodrigo Jim\u00e9nez de Rada hasta llegar al Ayuntamiento de Herrera del Duque, donde se puede visitar la Estela Funeraria Romana de Las Posadillas. Despu\u00e9s de visitar la Estela, la ruta contin\u00faa bordeando el Ayuntamiento para volver a la Calle Carrera por la Calle Altozano. Una vez en la Carrera, la ruta se desv\u00eda en la segunda salida a la izquierda para entrar por Correos a la Plaza de Espa\u00f1a. En ella ver\u00e1s a lo alto el Castillo de Herrera, y tambi\u00e9n ver\u00e1s dibujado el per\u00edmetro de su muralla en el centro de la Plaza en el suelo. Una vez en el centro de la Plaza, la ruta se acerca hacia la fuente del siglo XVIII para desviarse por la salida de la izquierda direcci\u00f3n Plaza de la Constituci\u00f3n. En dicha Plaza, el recorrido contin\u00faa a la derecha por la Calle Iglesia hasta llegar a la Iglesia de la Pur\u00edsima Concepci\u00f3n de finales del siglo XV. Atraviesa la calle pasando por delante de la Iglesia. Si est\u00e1 abierta la misma, se recomienda ver las 11 pinturas de Juan Correa de Vivar del siglo XVI. Despu\u00e9s, contin\u00faa a la derecha pasando por debajo del arbotante de la Iglesia hasta llegar al Barruelo, el barrio m\u00e1s antiguo de la localidad y desde donde se ven las traseras de la Iglesia que son espectaculares. A continuaci\u00f3n se vuelve a pasar por debajo del arbotante para continuar por la calle San Juan, dedicada a la Encomienda de Alc\u00e1ntara y en la cual se puede ver el escudo de la misma en las Casas Solariegas. Contin\u00faa a la izquierda por la Calle Peral hasta llegar a la Plaza El Churche, donde se gira a la derecha para llegar hasta la Plaza de La Encal\u00e1 y su maravillosa fuente por la Calle Convento. La ruta sigue hacia adelante la cual pasa por el Convento de la Pur\u00edsima Concepci\u00f3n del siglo XVI y llega hasta lo alto de la calle donde se encuentra el parque de las Tres Cruces. En este punto se gira dos veces a la izquierda para acceder a la Calle Real y descender por ella hasta llegar a la intersecci\u00f3n con la Calle Tahona donde hay una peque\u00f1a plazoleta. En este punto la ruta se desv\u00eda a la derecha por la Calle Tahona para llegar hasta su Plaza donde cerca vivi\u00f3 In\u00e9s de Herrera, la ni\u00f1a profeta del siglo XV. La ruta contin\u00faa en l\u00ednea recta por la Calle Castillo de Alburquerque y por la Calle Cantarranas hasta llegar a la Avenida del Ej\u00e9rcito. En esta Avenida se contin\u00faa recto dejando a la derecha la Oficina de Turismo para finalizar en el punto de inicio, que es el seto de \u0022HERRERA DEL DUQUE\u0022 de la Avenida de Las Palmeras.\u0026nbsp; La ruta tiene 2,4 km.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Iglesia%20Herrera%20del%20Duque3.jpg",
        "name": "Ruta Cultural por Herrera del Duque",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ruta-cultural-por-herrera-del-duque_0.kml",
            "puntosintermedios": [
                5162,
                16093,
                4133,
                4132,
                4135,
                16085,
                4136,
                16100,
                16099
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Herrera del Duque",
                "Estela Funeraria Romana de Las Posadillas",
                "Plaza de Espa\u00f1a",
                "Iglesia de San Juan Bautisa",
                "Casa del Conco",
                "La Encal\u00e1",
                "Convento franciscano de la Pur\u00edsima Concepci\u00f3n",
                "Parque Las Tres Cruces",
                "In\u00e9s de Herrera, la ni\u00f1a profeta"
            ],
            "puntosfin": [
                16009
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Avenida de Las Palmeras"
            ],
            "puntoinicial": 16009,
            "puntoinicial_une_178503": "Avenida de Las Palmeras",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T11:58:46+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/senda-de-la-cueva-de-consolacion",
                "pid": 1281,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10920"
            }
        ],
        "identifier": 16362,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en el Parque del Pilarito, en la Avenida de Consolaci\u00f3n, contin\u00faa por el camino asfaltado pasando por una fuente peque\u00f1a que se encuentra a la izquierda del camino, y llega hasta otra fuente con un pilar de un tama\u00f1o mayor que se encuentra en Villa Miguel. En este punto comienza el ascenso a la izquierda hasta llegar al Mirador del Puerto de Consolaci\u00f3n. Enfrente de la caseta de vigilancia que tiene una cruz grande en este mismo mirador, hay una peque\u00f1a senda que se adentra en el monte de la sierra que llega hasta la Cueva de Consolaci\u00f3n. En esta cueva hay unas vistas espectaculares de Herrera del Duque con el Castillo a la derecha.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/CuevaConsolaci%C3%B3n100.jpg",
        "video": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/V%C3%ADdeo%20Cueva%20de%20Consolaci%C3%B3n%20%282%29.mp4",
        "name": "Senda de la Cueva de Consolaci\u00f3n",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Cueva%20de%20Consolaci%C3%B3n7.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Cueva%20de%20Consolaci%C3%B3n8_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Cueva%20de%20Consolaci%C3%B3n1_0.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Cueva%20de%20Consolaci%C3%B3n2%20%281%29.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Cueva%20de%20Consolaci%C3%B3n6.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/CuevaConsolaci%C3%B3n100_0.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/senda-a-la-cueva-de-consolacion_0.kml",
            "puntosintermedios": [
                16076
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Mirador del Puerto de Consolaci\u00f3n"
            ],
            "puntosfin": [
                16080
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Cueva de Consolaci\u00f3n"
            ],
            "puntoinicial": 16044,
            "puntoinicial_une_178503": "Parque del Pilarito",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T12:03:25+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-de-los-valles-de-consolacion",
                "pid": 1282,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10922"
            }
        ],
        "identifier": 16363,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E(Sendero creado por Susana Bertomeu).\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Valles%20de%20Consolaci%C3%B3n1.jpeg",
        "name": "Ruta de los Valles de Consolaci\u00f3n",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Puerto%20Consolaci%C3%B3n1%20%281%29.jpg"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/ruta-de-los-valles-de-consolacion_0.kml",
            "puntosintermedios": [
                16076
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Mirador del Puerto de Consolaci\u00f3n"
            ],
            "puntosfin": [
                16081
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Avenida de Consolaci\u00f3n"
            ],
            "puntoinicial": 16081,
            "puntoinicial_une_178503": "Avenida de Consolaci\u00f3n",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T12:06:31+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/sendero-collado-de-consolacion",
                "pid": 1283,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10924"
            }
        ],
        "identifier": 16364,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EPartimos de Herrera por un camino asfaltado, de unos 2,5 km. Abandonamos dicho camino y ascendemos la umbr\u00eda de la Sierra de los Golondrinos hasta la cima. Durante un primer tramo de 2 kil\u00f3metros discurre en l\u00ednea de pendiente. Al llegar a un cruce de caminos tomamos la izquierda para continuar la subida al collado. Despu\u00e9s de unos 700 m abandonamos el camino para realizar el \u00faltimo tramo de subida. Llegados a la cima del collado, podremos contemplar las hermosas vistas, de Puerto Pe\u00f1a a la Reserva de caza del C\u00edjara. Descendemos hacia el valle de los Golondrinos por una estrecha senda hasta llegar a una pista forestal que habr\u00e1 que cruzar. Continuamos por la senda en la misma direcci\u00f3n que ven\u00edamos siguiendo hasta llegar a una segunda pista forestal, que cogeremos hacia la izquierda dejando a nuestra derecha el caser\u00edo Paniagua (finca los Valles del Juez). Pasamos junto a una fuente y un mirador, continuamos entre pinares hasta el puerto de Consolaci\u00f3n con la opci\u00f3n de tomar un desv\u00edo para visitar la Ermita de la Virgen de Consolaci\u00f3n. En todo caso, llegados al puerto, descendemos el camino que sale a la izquierda de la pista asfaltada, para a continuaci\u00f3n, despu\u00e9s de unos 700 m, desviarnos a la derecha todo recto para retornar al punto de inicio de la ruta.\u003C\/p\u003E\u003Ch4\u003ECARACTER\u00cdSTICAS DE LA RUTA\u003C\/h4\u003E\u003Cp\u003EA pie; longitud 13,50 Km; duraci\u00f3n de la marcha 3 h 25 min; dificultad baja. Desnivel 192 m. Ruta circular.\u003C\/p\u003E\u003Ch4\u003EVALORES\u003C\/h4\u003E\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EVegetaci\u00f3n\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;de dehesa: Encina, alcornoque, quejigos. Vegetaci\u00f3n de bosque mediterr\u00e1neo: madro\u00f1os, cornicabras, brezos, jaras, tomillo, durillo. Bosques de pinos pi\u00f1oneros y eucaliptos.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EZona de Protecci\u00f3n de aves (ZEPA).\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;Desde el alto del cerro de los Golondrinos se visualizan diversas aves rapaces, insect\u00edvoras, jilgueros, abubillas, urracas, b\u00faho real y similares. Otra\u0026nbsp;\u003Cem\u003Efauna\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;existente son: comadrejas, hurones, meloncillos, jinetas, conejos, liebres, jabal\u00edes y venados.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E\u003Cstrong\u003E(Sendero creado por el equipo de Turismo La Siberia).\u003C\/strong\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "name": "Sendero Collado de Consolaci\u00f3n",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Sendero%20%E2%80%9CCollado%20de%20Consolaci%C3%B3n%E2%80%9D.kml",
            "puntosintermedios": [
                16076
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Mirador del Puerto de Consolaci\u00f3n"
            ],
            "puntosfin": [
                16044
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Parque del Pilarito"
            ],
            "puntoinicial": 16082,
            "puntoinicial_une_178503": "Calle Domahero",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T12:10:52+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/senda-arroyo-de-la-garguera",
                "pid": 1284,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10931"
            }
        ],
        "identifier": 16365,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EPartimos desde las\u0026nbsp;Casas Rurales\u0026nbsp;C\u00edjara\u0026nbsp;direcci\u00f3n noroeste en sentido descendente, por la pista principal hacia la antigua carretera. Pasados unos 650 m, a la izquierda, realizaremos un cambio de direcci\u00f3n hacia una pista forestal. Esta pista se inicia con ligero descenso y posteriormente subida en pendiente, dirigi\u00e9ndonos al arroyo de la Garguera, que queda a la izquierda. Tras cruzar dicho arroyo, llegamos al collado de \u201cla casilla del T\u00edo Alejandro\u201d, cruce de caminos. Desde dicho punto y realizando un cambio de direcci\u00f3n de 180\u00ba, realizaremos un ascenso entre pinares hasta retornar a las Casas Rurales\u0026nbsp;C\u00edjara.\u003C\/p\u003E\u003Ch4\u003ECARACTER\u00cdSTICAS DE LA RUTA\u003C\/h4\u003E\u003Cp\u003EA pie; longitud 5,80 Km; duraci\u00f3n de la marcha 1 h 20 min; dificultad baja. Desnivel: 118 m. Ruta Circular.\u003C\/p\u003E\u003Ch4\u003EVALORES\u003C\/h4\u003E\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EVegetaci\u00f3n:\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;Alcornocales, quejigo. Arbustos: Madro\u00f1os, cornicabras y trepadoras.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EFauna:\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;Aves como gavilanes, azores, herrerillos capuchinos, mitos, trepadores azules, rabilargos, verdecillos y pitos reales. Ciervos, gamos, corzos, jabal\u00edes.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E\u003Cstrong\u003E(Sendero creado por el equipo de Turismo La Siberia).\u003C\/strong\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "name": "Senda Arroyo de la Garguera",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Senda%20%E2%80%9CArroyo%20de%20la%20Garguera%E2%80%9D.kml",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T12:28:14+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/sendero-portillo-de-cijara",
                "pid": 1285,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10932"
            }
        ],
        "identifier": 16366,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EPartimos desde las Casas Rurales C\u00edjara\u0026nbsp;en direcci\u00f3n norte por la pista principal (unos 10 km) hasta llegar al mirador del Portillo de\u0026nbsp;C\u00edjara. \u0026nbsp;El descenso, de unos 600 m, requiere de cierta precauci\u00f3n hasta que lleguemos a la antigua carretera N-502, de la que casi no queda asfalto. Tomaremos dicha carretera durante unos 7,5 km, hasta llegar a una bifurcaci\u00f3n en la que optaremos por tomar la izquierda en sentido ascendente. A trav\u00e9s de esa pista, retornaremos a las Casas Rurales\u0026nbsp;C\u00edjara tras recorrer unos 1.400 m.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\u003Ch4\u003ECARACTER\u00cdSTICAS DE LA RUTA\u003C\/h4\u003E\u003Cp\u003EA pie; longitud 19,40 Km; duraci\u00f3n de la marcha 4 h 50 min; dificultad media-baja. En bici: 2 h 10 min. Desnivel: 257 m. Ruta circular.\u003C\/p\u003E\u003Ch4\u003EVALORES\u003C\/h4\u003E\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EVegetaci\u00f3n:\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;Pino pi\u00f1onero y resinero, alcornoques, encinas, madro\u00f1os, carrascas. Arbustos: Jaras, brezos, romero y cantueso.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EFauna:\u003C\/em\u003E\u0026nbsp;Ciervos, gamos, corzos y jabal\u00edes. Aves: Buitres leonados y negros, \u00e1guilas reales, alimoches, milanos, pico picapinos, arrendajos y cig\u00fce\u00f1as negras.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003Ch4\u003EINFRAESTRUCTURAS\u003C\/h4\u003E\u003Cp\u003EMirador del B\u00faho, con mesa interpretativa y barandilla de madera. Mirador del Portillo de C\u00edjara, con caseta de vigilancia adaptada para turistas y mesa interpretativa.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E\u003Cstrong\u003E(Sendero creado por el equipo de Turismo La Siberia).\u003C\/strong\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Camino%20Portillo%20C%C3%ADjara_0.jpg",
        "name": "Sendero Portillo de C\u00edjara",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Sendero%20%20%E2%80%9CPortillo%20del%20C%C3%ADjara%E2%80%9D.kml",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T12:30:15+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/sendero-de-la-pantalla",
                "pid": 1286,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "10956"
            }
        ],
        "identifier": 16367,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza en la calle Pilarito, en direcci\u00f3n a las 5 calles,\u0026nbsp;donde inicia el camino de subida al Castillo de Herrera.\u003Cbr\u003EUna vez empezado el camino hay dos opciones para subir, o bien por el camino asfaltado o por un sendero de tierra m\u00e1s corto pero de mayor dificultad, en este\u0026nbsp;caso\u0026nbsp;se asciende\u0026nbsp;por el sendero de tierra.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EUna vez arriba, el Castillo\u0026nbsp;ofrece unas vistas incre\u00edbles de La Siberia Extreme\u00f1a. Adem\u00e1s, se puede visitar el Castillo por dentro los s\u00e1bados\u0026nbsp;reservando\u0026nbsp;visita en la Oficina de Turismo de Herrera del Duque\u0026nbsp;llamando al 924 64 27 69 o a trav\u00e9s del siguiente formulario: \u003Ca href=\u0022https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSdocKBx81wHvqLM6jD-hBdiZuOkJSPZwV3cazXBnL3uDQ5sxQ\/viewform\u0022\u003Ehttps:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSdocKBx81wHvqLM6jD-hBdiZuOkJSPZwV3cazXBnL3uDQ5sxQ\/viewform\u003C\/a\u003E.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELa bajada la se realiza por el camino empedrado donde se aconseja\u0026nbsp;parar\u0026nbsp;para contemplar las vistas en sus m\u00faltiples miradores.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEste camino\u0026nbsp;lleva\u0026nbsp;al Puerto del Castillo donde comienza la subida a La Pantalla. Esta subida\u0026nbsp;se hace\u0026nbsp;por un sendero rodeado de pinares que\u0026nbsp;llevar\u00e1 hasta La Pantalla, donde se puede disfrutar de otras maravillosas vistas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELa bajada y vuelta hacia el Puerto del Castillo se hace siguiendo el sendero, ya que es circular, el cual recorre\u0026nbsp;la falda de la sierra\u0026nbsp;rodeada de jara, retama y encinas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EUna vez llegadxs al Puerto de nuevo, contin\u00faa la bajada por un camino de tierra el cual desembocar\u00e1 directamente en el camino de Consolaci\u00f3n, a unos pasos del Parque del Pilarito donde se puede disfrutar de un merecido descanso.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E(RUTA CREADA POR \u0022RUTEROS S.B\u0022 EN WIKILOC).\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/La%20Pantalla.jpg",
        "name": "Sendero de La Pantalla",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/herrera-del-duque-castillo-de-herrera-la-pantalla-pilarito-c_0.kml",
            "puntosintermedios": [
                4131,
                16045
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Mirador del Puerto del Castillo"
            ],
            "puntosfin": [
                16081
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Avenida de Consolaci\u00f3n"
            ],
            "puntoinicial": 16088,
            "puntoinicial_une_178503": "Calle Pilarito",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T12:38:16+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/sendero-de-los-charcones",
                "pid": 1287,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_nid_i": [
            {
                "value": "11391"
            }
        ],
        "identifier": 16368,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl recorrido comienza en la Oficina de Turismo de Herrera del Duque, para continuar hasta el final de la Avenida del Ej\u00e9rcito en direcci\u00f3n a la calle Castillo de Puebla, donde se encuentra el antiguo y tradicional Molino de Aceite. Siguiendo esta calle, te cruzar\u00e1s con la calle Convento en la cual tienes que girar a la izquierda para pasar por la Plaza de la Encal\u00e1, el Convento Franciscano de la Pur\u00edsima Concepci\u00f3n y el Parque de Las Tres Cruces. En este punto, contin\u00faa recto y, en la bifurcaci\u00f3n que hay al pasar la rotonda, toma el camino de la derecha, donde ver\u00e1s el Parque de Santo Domingo. Sigue senda todo el trayecto hasta llegar al punto final en Los Charcones. Se trata de una zona tradicional de Herrera del Duque donde se iba a lavar la ropa en los \u201ccharcones\u201d de agua que hab\u00eda y ponerla a \u0022verdear\u0022 en los alrededores. Adem\u00e1s, antiguamente hubo en esta zona otra ermita llamada la \u0022Ermita de San Sebasti\u00e1n\u0022 y tambi\u00e9n existe la leyenda de que aqu\u00ed desemboca un t\u00fanel del Castillo de Herrera.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "name": "Sendero de Los Charcones",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Camino%20de%20Los%20Charcones%202.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Camino%20de%20Los%20Charcones%201.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Camino%20de%20Los%20Charcones%203.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Camino%20de%20Los%20Charcones.jpg",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Plano%20Ruta%20Instragram.png"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/sendero-de-los-charcones_0.kml",
            "puntosintermedios": [
                16085,
                4136,
                16100,
                16089
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "La Encal\u00e1",
                "Convento franciscano de la Pur\u00edsima Concepci\u00f3n",
                "Parque Las Tres Cruces",
                "Parque Santo Domingo"
            ],
            "puntosfin": [
                16110
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Los Charcones"
            ],
            "puntoinicial": 9381,
            "puntoinicial_une_178503": "Oficina de Turismo de Herrera del Duque y Peloche",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2023-12-13T12:57:24+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-dehesa-de-las-estrellas",
                "pid": 3804,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 18662,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEn la gran llanura de la dehesa boyal de La Roca de la Sierra, a 300 metros de ltitud nos encontramos con peque\u00f1as sierras y cerros localizados en su periferia y parte norte que no superen los 400 metros de altitud. Alberga 12 charcas, distribuidas en el territorio de dehesa, rodeado de encinas y jarales donde encontramos el h\u00e1bitat t\u00edpico de la dehesa extreme\u00f1a de encinas y alcornoques.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003ENos encontramos entre dos zonas ZEPA y zona de paso de migraciones de aves desde \u00c1frica y el norte de Europa, con inter\u00e9s ornitol\u00f3gico, gran variedad de especies y exclusividad en algunas como la cig\u00fce\u00f1a com\u00fan, cig\u00fce\u00f1a negra, buitre leonado, buitre negro, \u00e1guila real, cern\u00edcalo, grulla com\u00fan o b\u00faho real y mam\u00edferos como el jabal\u00ed, el ciervo com\u00fan o venado, gineta y tej\u00f3n com\u00fan entre otros.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003EEste sendero nocturno es de recorrido circular y cuenta con un observatorio de estrellas, parte de la Red de Mirdores Celestes.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Roca%20de%20la%20Sierra%201.PNG",
        "addressLocality": "La Roca de la Sierra",
        "addressLocality_id": 120,
        "name": "Ruta Dehesa de las Estrellas",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Roca%20de%20la%20Sierra%202.PNG",
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Roca%20de%20la%20Sierra%201_0.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20Dehesa%20de%20Estrellas.kml",
            "puntosintermedios": [
                18665,
                18666,
                18668
            ],
            "puntosintermedios_une_178503": [
                "Molino de la Roca de la Sierra",
                "Ermita de San Isidro Labrador",
                "Observatorio Ruta Dehesa de las Estrellas"
            ],
            "routeDificulty": "F\u00e1cil",
            "routeTime": 1,
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-22T07:57:52+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-el-cancho-gordo",
                "pid": 3830,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 18673,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20el%20Cancho%20Gordo.PNG",
        "addressLocality": "La Roca de la Sierra",
        "addressLocality_id": 120,
        "name": "Ruta el Cancho Gordo",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20el%20Cancho%20Gordo.kml",
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-22T09:41:15+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-canada-el-buho",
                "pid": 3832,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 18674,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20Ca%C3%B1ada%20del%20Buho.PNG",
        "addressLocality": "La Roca de la Sierra",
        "addressLocality_id": 120,
        "name": "Ruta Ca\u00f1ada el B\u00faho",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20Ca%C3%B1ada%20del%20Buho%20%282%29.kml",
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-22T10:13:10+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-manantio-de-la-piedra",
                "pid": 3836,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 18676,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/RUTA%20MANANT%C3%8DO%20DE%20LA%20PIEDRA.PNG",
        "addressLocality": "La Roca de la Sierra",
        "addressLocality_id": 120,
        "name": "Ruta Manant\u00edo de la Piedra",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20Manant%C3%ADo%20de%20l%20Piedra.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20Manant%C3%ADo%20de%20la%20Piedra_0.kml",
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-22T10:29:02+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-boca-del-ifierno",
                "pid": 3840,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 18678,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Boca%20del%20Infierno.PNG",
        "addressLocality": "La Roca de la Sierra",
        "addressLocality_id": 120,
        "name": "Ruta Boca del Ifierno",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Boca%20Dehesa%20del%20Infierno%20Plano.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20la%20Boca%20del%20Infierno%20%282%29.kml",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-22T10:55:14+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-de-los-alisos",
                "pid": 3842,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 18679,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20de%20los%20Alisos.PNG",
        "addressLocality": "La Roca de la Sierra",
        "addressLocality_id": 120,
        "name": "Ruta de los Alisos",
        "extras": {
            "image_gallery": [
                "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20de%20los%20Alisos%20Mapa.PNG"
            ],
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20de%20los%20Alisos.kml",
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-22T11:24:38+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-rio-bodion",
                "pid": 3910,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 18716,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ETomamos como punto cero el Silo. Por la derecha de la carretera cogemos la Vereda del Vino, que va dejando por debajo la zona polideportiva. En los mapas catastrales esta vereda aparece como Vereda de Matamoros. Por detr\u00e1s de Tierra Blanca, la vereda del Vino alcanza a la vereda del Chiquillo, que nos lleva por la bifurcaci\u00f3n de la derecha a cortar la Colada de la Senda. Una vez en la Colada de la Senda, a mano izquierda, nos introducimos en ella durante unos metros hasta llevarnos al Ca\u00f1averal, donde nos situamos sobre la Colada de Atalaya, para descender por ella hasta el paso del r\u00edo Bodi\u00f3n. Por las Pasaderas cruzamos el r\u00edo Bodi\u00f3n e inmediatamente, a la derecha, volvemos a cruzar otras Pasaderas, pero estas sobre la Rivera Atarja. En esta zona se crea la Junta del Atarja con el Bodi\u00f3n. Nuestra ruta contin\u00faa por la orilla izquierda del Atarja hasta el Puente de la carretera Zafra- Bodonal, y despu\u00e9s de cruzar la carretera, tomamos el camino-pista de tierra, que en los mapas catastrales aparece como Camino de Fuente de Cantos- Atalaya- Medina de las Torres, hasta el cartel que nos indica Lebrato y Monte Viejo, donde a la derecha cogemos el llamado Camino del Molino, que nos desciende hasta la orilla derecha del Bodi\u00f3n. Por esta misma orilla descendemos el r\u00edo Bodi\u00f3n, pasando bajo la ladera del Monte Castellar y junto al Molino del mismo nombre, y terminando nuestra ruta sobre los puentes de la carretera Zafra-Bodonal.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Captura_4.PNG",
        "addressLocality": "Valencia del Ventoso",
        "addressLocality_id": 147,
        "name": "Ruta R\u00edo Bodi\u00f3n",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Capa%20sin%20t%C3%ADtulo%20%281%29.kml",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-31T07:40:03+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-colada-de-atalaya-valverde-de-burguillos",
                "pid": 3912,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 18717,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003E\u0026nbsp;Salimos del Pueblo por el Silo para coger la Colada de Atalaya que bajar\u00e1 hasta el Bodi\u00f3n y despu\u00e9s continuar\u00e1 hasta Atalaya una vez salvado el r\u00edo por las pasaderas. El primer punto significativo del recorrido va a ser el \u00c1rea Recreativa del Ca\u00f1averal, antigua zona de descanso y abrevadero de la Colada de Atalaya y tambi\u00e9n de la Colada de la Senda, pues aqu\u00ed se produc\u00eda la intersecci\u00f3n de las dos coladas cre\u00e1ndose un peque\u00f1o oasis de sombra y agua. Desde el Ca\u00f1averal descenderemos por la colada de una forma r\u00e1pida hasta alcanzar la orilla del Bodi\u00f3n a la altura de las pasaderas. Sin cruzar las pasaderas continuaremos nuestra ruta siguiendo la corriente del Bodi\u00f3n. Por la orilla izquierda del r\u00edo Bodi\u00f3n nos dirigimos hacia la zona de La Retuerta, donde el r\u00edo crea un gran meandro cambiando su direcci\u00f3n y abrazando la peque\u00f1a pen\u00ednsula sobre la que se asienta el Cortijo de la Retuerta. Pero antes de llegar a La Retuerta vamos a divisar en la otra orilla dos n\u00facleos de arruinados molinos de gran importancia en su \u00e9poca, el Molino de Rochas y el Molino de La Meona, en la orilla de Atalaya. Dejamos atr\u00e1s la mayor de las retuertas del Bodi\u00f3n valenciano para continuar en busca de las tierras m\u00e1s al norte del municipio, es el llamado Punto Norte que se encuentra situado frente al Escoboso, en territorio de Valverde. A partir del Punto Norte el r\u00edo Bodi\u00f3n va a sufrir unos peque\u00f1os cambios de direcci\u00f3n hasta remansarse en el peque\u00f1o embalse que se forma con la construcci\u00f3n del dique que sirve para la acumulaci\u00f3n de agua que va a producir la energ\u00eda de la F\u00e1brica Electro Harinera de San Luis. Aqu\u00ed el Bodi\u00f3n crea la presa del mismo nombre que regulada por una compuerta deriva del r\u00edo hacia La F\u00e1brica. Esta presa est\u00e1 situada unos metros antes del Vado de Valverde por donde el Camino de Lomo Ramos cruza el r\u00edo en direcci\u00f3n a Valverde. Una vez cruzado el r\u00edo Bodi\u00f3n, en la otra orilla va a aparecer una magnifica \u00c1rea Recreativa con canoas para pasear la Presa. Hasta aqu\u00ed el camino realizado fue siempre en ligero descenso, pero estos \u00faltimos metros van a ser en subida desde el r\u00edo hasta las casas de Valverde donde acabaremos nuestra ruta por el Bodi\u00f3n.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Captura_3.PNG",
        "addressLocality": "Valencia del Ventoso",
        "addressLocality_id": 147,
        "name": "Ruta Colada de Atalaya-Valverde de Burguillos",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20Colada%20de%20Atalaya-Valverde%20de%20Burguillos%20%281%29.kml",
            "routeDificulty": "F\u00e1cil",
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-31T07:35:15+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-camino-del-molino",
                "pid": 3914,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 18718,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEsta ruta circular comienza en la Plaza Jovellanos, recorriendo las calles del Pueblo y saliendo de \u00e9l por la calle Hornos en direcci\u00f3n al \u00c1rea Recreativa del Tanga. Desde el Tanga nos dirigiremos en busca de la orilla del Ardila descendiendo por el Camino del Molino que nos va a dejar en la orilla derecha del r\u00edo. Por dicha orilla recorreremos unos pocos metros hasta el Vado Lima, por donde cruzaremos a la otra orilla a trav\u00e9s de las Pasaderas del Vado Lima. Continuar\u00e1 por la orilla izquierda del Pantano, zona muy atractiva y poco conocida, hasta llegar al muro del Dique. Desde el \u00c1rea Recreativa del Dique ascenderemos en busca del Monte Agudo por el camino que nos lleva a cortar el Camino de la Mayas. Una vez en el Camino de las Mayas tomaremos en direcci\u00f3n al Pueblo, pero a los pocos metros dejar el camino y nos introducimos, a la derecha, por una cancela en territorio privado de Monte Agudo. Pasamos junto a la Casa del Monte Agudo y ascendemos campo a trav\u00e9s hasta la cima de esta modesta monta\u00f1a de 452 metros de altura, desde donde se nos ofrece unas maravillosas vistas del Pueblo, del Pantano, del Torno y de la Sierra de la Mesa. Desde el Monte Agudo realizaremos la vuelta al Pueblo saliendo de nuevo al Camino de las Mayas, y pasando junto a la Casa Huerta de Salguero volvemos al Pueblo por la calle Albuera.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Valencia del Ventoso",
        "addressLocality_id": 147,
        "name": "Ruta Camino del Molino",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Capa%20sin%20t%C3%ADtulo%20%284%29.kml",
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-30T11:31:26+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-puente-de-los-almarchanes",
                "pid": 3916,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            },
            {
                "target_id": 184,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "97f1c179-fb6b-4429-b2d6-3c1acdc51e56",
                "url": "\/taxonomy\/term\/184"
            }
        ],
        "identifier": 18719,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta comienza recorriendo la calle de la Constituci\u00f3n, que es la calle que nos saca en direcci\u00f3n a la Estaci\u00f3n. En el Puente de la Espileta abandonamos la carretera que va a Fuente de Cantos y cogemos a la derecha la pista de tierra que nos lleva hasta la estaci\u00f3n de la l\u00ednea f\u00e9rrea Huelva \u2013 Zafra. Pasamos junto a la estaci\u00f3n, y por la orilla derecha de la v\u00eda, seg\u00fan direcci\u00f3n Huelva, y siempre por su zona de protecci\u00f3n alcanzamos el Puente de Tabla. Por debajo del Puente de Tabla pasamos a la otra orilla de la v\u00eda, y sin salirnos de la zona de protecci\u00f3n, la recorremos durante tres kil\u00f3metros, pasando sobre el arroyo Tamujoso, Los Labrados, la Ca\u00f1a Jonda y La Roper\u00eda hasta cortar el Camino de Cabeza la Vaca. Despu\u00e9s de salvar el Camino de Cabeza la Vaca continuamos por la misma orilla de la v\u00eda f\u00e9rrea hasta el Puente de los Almarchanes, donde comenzamos nuestro descenso por el arroyo Ventoso o San Pedro, no sin antes visitar en las proximidades del puente, nuestros dos n\u00facleos de bujardas. Despu\u00e9s de un peque\u00f1o recorrido de 600 metros por la orilla izquierda del arroyo Ventoso, lo cruzamos por unas peque\u00f1as piedras y nos encontramos con un buc\u00f3lico camino entre muros de piedra que nos llevar\u00e1 hasta el Camino de las Ca\u00f1adas, el cual solo cruzaremos, y salvando una alambrada, nos dirigiremos hacia la orilla del Ardila. A la altura del Molino de Ant\u00f3n G\u00f3mez, cogemos la orilla derecha del Ardila, pasando bajo el Puente de las Navas, y por puntos emblem\u00e1ticos como el Eucaliptal de los Barraganes, el Molino y Horno de Salustiano, los charcos de la Cruz y de la Olla y el Molino de Salguero. A la altura del Molino de Salguero, por la derecha aparece el Camino del Molino, que nos asciende hasta el \u00c1rea Recreativa de La Pel\u00e1 (El Tanga) y posteriormente, durante un kil\u00f3metro de carretera hasta el pueblo.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Valencia del Ventoso",
        "addressLocality_id": 147,
        "name": "Ruta Puente de los Almarchanes",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Capa%20sin%20t%C3%ADtulo%20%286%29.kml",
            "routeTime": 4,
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-30T11:27:52+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-puente-del-ahijon",
                "pid": 3918,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 18720,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEsta ruta empieza en el entorno del Castillo y del Menhir de la Fuente de Abajo. Por la carretera que conduce al Dique nos desplazaremos en nuestro primer kil\u00f3metro de ruta hasta el cruce del Tanga. Aqu\u00ed cogemos la desviaci\u00f3n a la izquierda que por el Camino del Molino nos baja r\u00e1pidamente hasta la orilla del Ardila, all\u00ed donde se encuentra las viejas ruinas del Molino del Salguero. Desde el Molino descendemos el Ardila por su orilla derecha hasta llegar a las Pasaderas del Vado Lima, en donde a trav\u00e9s de ellas cambiar de orilla y recorrer durante dos kil\u00f3metros el entorno del Pantano hasta alcanzar el Dique. Desde el Dique nos dirigimos hacia el menhir del Lagarto, pasando primeramente por la entrada inferior del Cortijo del Torno y junto a las instalaciones de la Depuradora. Nos recrearemos en el entorno del menhir del Lagarto, verdadera zona de monumentalidad p\u00e9trea hasta llegar a la desembocadura del arroyo de la Cueva de la Mora. Desde aqu\u00ed descenderemos por la orilla derecha del Ardila hasta el final de nuestra ruta. Primeramente nos encontraremos como punto relevante la desembocadura del Pedru\u00e9gano, teniendo como testigo el Cerro Mocael, y despu\u00e9s seguiremos descendiendo y abrazaremos la parte baja de la Sierra de la Mesa, concretamente en la zona donde el r\u00edo crea las pozas y los peque\u00f1os saltos de Las Pilas. Esta zona desemboca en el gran Charco de las Pilas desde donde el r\u00edo se dirige hacia la desembocadura del arroyo del Guijo una vez ba\u00f1adas las tierras bajas de la Mesa y de La Mujea. Aguas abajo el r\u00edo Ardila va a continuar su recorrido por la zona baja del Ahij\u00f3n, dejando en su parte superior el Cortijo del Ahij\u00f3n de Navarro, y sobre la otra orilla de Fregenal el Cortijo de Las Herrumbres. Despu\u00e9s de producirse en el r\u00edo alg\u00fan cambio de direcci\u00f3n debido a la orograf\u00eda del terreno se aproxima al puente, pero antes aparece en lo alto la llamada Casa del Puente que como su nombre indica est\u00e1 situada sobre el puente de la carretera Zafra \u2013 Fregenal. Bajo los arcos del Puente del Ahij\u00f3n daremos por terminada nuestra ruta senderista que ha trascurrido a lo largo de las orillas del Ardila\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20puente%20del%20Ahij%C3%B3n.PNG",
        "addressLocality": "Valencia del Ventoso",
        "addressLocality_id": 147,
        "name": "Ruta Puente del Ahij\u00f3n",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Capa%20sin%20t%C3%ADtulo.kml",
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-30T11:20:46+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-circular-de-la-sierra-la-mesa",
                "pid": 3920,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 18721,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EDesde el pueblo hasta llegar a un punto clave de ruta que es el Cruce de los Carrretones podremos realizar nuestra aproximaci\u00f3n a trav\u00e9s del Camino del Ti\u00f1oso, del Camino del Front\u00f3n o del Camino del Ahij\u00f3n, estas dos \u00faltimas opciones se superponen hasta que se desv\u00eda una hacia el Ahij\u00f3n Alto y la otra hacia la entrada superior de Do\u00f1a Elvira la Grande y posteriormente hasta el Cruce de los Carretones. La salida del pueblo la realizaremos por el Camino del Ahij\u00f3n, para despu\u00e9s coger el Camino del Front\u00f3n y llegar hasta Los Carretones, donde cogemos el camino de la izquierda que nos asciende hasta la Sierra de la Mesa. El primer tramo de la ruta desde los Carretones va a ser pista de tierra pero al final se convierte en pista asfaltada hasta casi la cancela de entrada a la Casa de la Mesa. A la derecha de la cancela aparece otra cancela por donde nos introducimos buscando la lomera de La Mujea. Pr\u00f3xima a la cancela aparece un abrevadero y un n\u00facleo de bujardas que nos indica la direcci\u00f3n hacia el punto alto de La Mujea.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003ELa Mujea forma por el otro lado la ca\u00edda natural hacia el arroyo del Guijo, el cual separa la Mujea de las tierras bajas del Ahij\u00f3n Alto. Recorriendo la lomera en direcci\u00f3n sur vamos a encontramos con dos n\u00facleos de bujardas zah\u00fardas. Desde la \u00faltima cambiamos de direcci\u00f3n hacia el Este, descendiendo trasversalmente por la ladera hasta cortar al arroyo que viene de la Casa de la Mesa, y despu\u00e9s de salvarlo comenzamos a ascender por la ladera oeste de la Sierra de la Mesa. En esta ladera vamos a encontrarnos con otra bujarda en estado de medio abandono y m\u00e1s arriba vamos a encontrarnos con la nombrada Casa de la Quintina. Pasada la Casa de la Quintina ascendemos pocos metros para rodear la sierra por su ladera m\u00e1s al sur hasta llegar a la collada que separa a la sierra de su \u00faltimo cabezo. El \u00faltimo cabezo de la sierra se precipita al Ardila sobre la zona de Las Pilas, y desde \u00e9l contemplamos diversas panor\u00e1micas de todo el territorio. El Cerro Mocael, la Desembocadura Pedru\u00e9gano Ardila, el Dique, el Torno, do\u00f1a Elvira la Grande\u2026\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003EDesde la cima del cabezo regresamos a la collada y tomamos direcci\u00f3n hacia el principio de ruta junto a la pared de piedra que nos conduce pr\u00e1cticamente a la base de la cima rocosa de La Mesa por toda su ladera Este. Alcanzamos la cima de la Sierra de la Mesa y despu\u00e9s de deleitarnos con las espectaculares vistas que desde ella se divisan comenzamos nuestro descenso por el mismo camino de subida hasta el Cruce de los Carretones para desde aqu\u00ed hacer nuestro \u00faltimo tramo del camino sobre el Camino del Ti\u00f1oso y entrar en el pueblo por el Barrio del Ti\u00f1oso completando nuestra ruta circular.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Circular.PNG",
        "addressLocality": "Valencia del Ventoso",
        "addressLocality_id": 147,
        "name": "Ruta Circular de la Sierra La Mesa",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Capa%20sin%20t%C3%ADtulo%20%2811%29.kml",
            "routeTime": 3,
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-30T11:17:26+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-finis-terminus",
                "pid": 3922,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 18722,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EComenzamos esta peque\u00f1a ruta catalogada como Sendero Local al principio de La Calabaza. Aqu\u00ed un panel informativo nos presenta las caracter\u00edsticas de esta ruta y el inicio de la misma. Atravesando los viales de La Calabaza ascendemos por el camino que nos sube hasta lo m\u00e1s alto, donde se bifurca el Camino de Sacabarros, lugar donde se ha colocado un monolito en memoria del hito que se\u00f1alaba el final del territorio emeritense en \u00e9poca romana. El hito romano se encuentra en el Museo de Badajoz, y existe una r\u00e9plica en el Ayuntamiento de Valencia del Ventoso. Desde el cruce continuamos por el Camino de Sacabarros hasta la siguiente bifurcaci\u00f3n donde dejamos el Camino de Sacabarros y nos dirigimos por el Camino de la Madrona. Pasearemos por este hist\u00f3rico y bello camino hasta la entrada de la Casa de la Madrona donde cambiamos radicalmente de direcci\u00f3n y tomamos el Camino de Vinagre, camino tambi\u00e9n hist\u00f3rico que ha sido recuperado gracias a la actuaci\u00f3n conjunta del Ayuntamiento y de la Asociaci\u00f3n Senderista La Bujarda. Por el Camino de Vinagre realizaremos esta parte de la ruta que nos sacar\u00e1 hasta la carretera de Zafra, a la altura de la Gasolinera, donde cogemos direcci\u00f3n al Pueblo, y recorriendo 200 metros de asfalto dejamos la carretera, para a la derecha tomar la Senda del Vino, que recorreremos hasta el final de nuestra ruta, que daremos por finalizada a la altura del Silo. Esta ruta SL, Sendero Local, tiene como objetivo el paseo por el entorno m\u00e1s pr\u00f3ximo del Pueblo, y son peque\u00f1os recorridos de no m\u00e1s de 10 kil\u00f3metros, que en este caso nos permite gozar del entorno de los caminos de la Madrona y de Vinagre.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20finis%20terminus.PNG",
        "addressLocality": "Valencia del Ventoso",
        "addressLocality_id": 147,
        "name": "Ruta Finis Terminus",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Capa%20sin%20t%C3%ADtulo%20%281%29_0.kml",
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-30T11:15:04+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/camino-de-santiago-valenciano",
                "pid": 3924,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 18723,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESe dice que todos los caminos llevan a Santiago, y dentro de esta red de caminos a lo largo de toda la pen\u00ednsula, unos pocos kil\u00f3metros, concretamente ocho, se desarrollan por nuestro territorio municipal. Nuestro camino valenciano est\u00e1 incluido dentro del llamado Camino del Sur, que nace en Huelva y va hasta Zafra, donde es absorbido por el Camino de la V\u00eda de la Plata. Los diferentes caminos de Santiago se dividen para su caminar en etapas, y en lo referente al Camino del Sur la etapa sexta comunica Ca\u00f1averal de Le\u00f3n con Valencia del Ventoso, y en la etapa s\u00e9ptima se sale de Valencia del Ventoso y se llega a Zafra. El Camino entra en territorio valenciano cruzando el r\u00edo Ardila por el Vado y las Pasaderas de Llanos de Cuchilleros, para salir a trav\u00e9s de una cancela a la que hoy es carretera de Bodonal. Asciende hasta el Valle y entra en el Pueblo por el Crucero de San L\u00e1zaro, y despu\u00e9s de recorrer varias calles se dirige al Refugio situado junto al Castillo. Desde el Refugio de Peregrinos callejeamos para salir del Pueblo por el Crucero del Se\u00f1or de la Piedra Gorda, y pasando junto a la Fuente Nueva de Santiago ascenderemos La Calabaza para desplazarnos por el Camino de Sacabarros en busca de la orilla del Bodi\u00f3n, despu\u00e9s de cortar a la Colada de la Senda. Ya en la orilla del Bodi\u00f3n, el Camino abandona tierras valencianas, para pasar a la otra orilla medinense, a trav\u00e9s de las Pasaderas.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Camino%20de%20Santiago.PNG",
        "addressLocality": "Valencia del Ventoso",
        "addressLocality_id": 147,
        "name": "Camino de Santiago Valenciano",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Capa%20sin%20t%C3%ADtulo%20%284%29_0.kml",
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-30T11:13:15+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-circular-valencia-ventoso-ardila-pantano-menhires",
                "pid": 3926,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            },
            {
                "target_id": 184,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "97f1c179-fb6b-4429-b2d6-3c1acdc51e56",
                "url": "\/taxonomy\/term\/184"
            }
        ],
        "identifier": 18724,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ESalimos de Valencia del Ventoso, bajando hacia el r\u00edo Ardila por un camino por el que subimos en la \u00faltima ruta que hicimos en la zona. Una vez all\u00ed, caminamos hacia el oeste, siguiendo el curso del r\u00edo, visitando el pantano y buscando zona con muchas rocas y menhires.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003ELa vuelta, por el camino del cortijo del Torno.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Castillo.PNG",
        "addressLocality": "Valencia del Ventoso",
        "addressLocality_id": 147,
        "name": "Ruta Circular Valencia Ventoso Ardila Pantano Menhires",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Circular%20Valencia%20del%20Ventoso.kml",
            "routeTime": 5,
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-30T11:09:49+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-torno-pantano",
                "pid": 3928,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 18725,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEsta ruta comienza en el entorno m\u00e1s hist\u00f3rico del Pueblo. Es el conjunto del Castillo y del Menhir de la Fuente de Abajo. Y desde el Castillo cogeremos la calle de La Albuera, cuyo final enlaza con la pista del Camino de las Mayas. En este principio de pista, se sit\u00faa el cartel anunciador de Sendero Local. Dicha pista camino va descendiendo ligeramente en su primer kil\u00f3metro, pasando junto a la Casa Huerta de Salguero, que se caracteriza por el conjunto de casa, cenador, palmeral y noria de sangre. Al final de la pista asfaltada, el arroyo de las Calles, salpica frecuentemente el camino, antes de empezar a ascender hacia la zona del monte Agudo. Aqu\u00ed la pista asfaltada se convierte en camino de tierra en busca de la Collada del Monte Agudo, punto m\u00e1s elevado de nuestra ruta. Hasta la collada del Monte Agudo hemos ido ascendiendo de forma ligera desde el paso del Arroyo de las Calles, y a partir de aqu\u00ed realizaremos el descenso en direcci\u00f3n al Cortijo del Torno y continuar hasta la orilla del Ardila. Descendiendo nuestro camino, vamos a encontrarnos con el conjunto de corral y bujarda encalada con chimenea en la ladera que desciende hacia el Cortijo del Torno. Y por debajo del cortijo, las instalaciones de la Depuradora y el conjunto de grandes eucaliptos, que sirven de hogar a las cig\u00fce\u00f1as y a otras aves. Pasamos junto al Cortijo del Torno y continuamos descendiendo hasta alcanzar el arroyo de la Cueva de la Mora, desde donde nos introduciremos a la izquierda por la zona comprendida entre el muro del Torno y la orilla del arroyo de la Cueva de la Mora hasta alcanzar la orilla del r\u00edo Ardila. Ya en la orilla del Ardila, por la izquierda, remontaremos el r\u00edo en direcci\u00f3n al Menhir del Lagarto y continuaremos ascendiendo el r\u00edo, pasando por los Eucaliptos centenarios y por la Depuradora, hasta alcanzar el camino de Fregenal por debajo del Dique del pantano. Cruzamos el puente del camino e inmediatamente nos introducimos, a la izquierda, en la orilla izquierda del Pantano, que recorremos junto al agua por camino poco marcado, pero sin dificultad, hasta las Pasaderas del Vado Lima. Cruzando las Pasaderas del Vado Lima, vamos a ascender a trav\u00e9s de la Pel\u00e1 hasta el \u00c1rea Recreativa de la Pel\u00e1, conocida popularmente como el Tanga, y por la carretera, nos aproximaremos a las calles del Pueblo, completando esta ruta circular.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Valencia del Ventoso",
        "addressLocality_id": 147,
        "name": "Ruta Torno-Pantano",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta.kml",
            "routeTime": 3,
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-30T10:53:39+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-sacabarros",
                "pid": 3932,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 18727,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EComenzaremos esta variante de la ruta de Sacabarros en la Fuente Nueva de Santiago, situada junto al Hotel Fuentenueva. Metros m\u00e1s arriba, aparece el cartel anunciador de la ruta de Sacabarros que nos orientar\u00e1 sobre la primera parte de la ruta, hasta el \u00c1rea Recreativa del Alto de la Cruz, desde donde realizaremos la segunda parte variando la ruta cl\u00e1sica. Desde el cartel de ruta, ascendemos por La Calabaza hasta el alto, donde nos encontramos la bifurcaci\u00f3n que a la izquierda tomamos siguiendo la se\u00f1alizaci\u00f3n del camino conjunto de Sacabarros, Santiago y la Madrona. En esta derivaci\u00f3n se sit\u00faa el monolito de Finis Terminus. Recorreremos la avenida de los Almendros hasta el pr\u00f3ximo desv\u00edo de caminos, en el que el camino de la izquierda es el de La Madrona y el de la derecha es el camino conjunto de Sacabarros y Santiago. Sin salirnos del camino de pista continuamos hasta el punto, donde dicha pista se convierte en una buc\u00f3lica vereda que desciende a cortar la Colada de la Senda, y que contin\u00faa hasta la orilla del r\u00edo Bodi\u00f3n. Desde este punto en el Bodi\u00f3n, vamos a ascender el r\u00edo, sin abandonar la orilla, hasta el Puente del Ferrocarril Zafra- Huelva. Una cancela a la derecha nos va a introducir en la Ca\u00f1ada Real del Camino Viejo, la cual ascenderemos ligeramente hasta cortar a la v\u00eda del tren en la zona del \u00c1rea Recreativa del Alto de la Cruz. Desde la v\u00eda del ferrocarril, la ruta cl\u00e1sica seguir\u00e1 a la derecha por la colada de la Senda y despu\u00e9s por el Camino de la Zarcilla, pero en esta variante vamos a utilizar toda la zona de protecci\u00f3n de la v\u00eda f\u00e9rrea, desde la casita del \u00c1rea recreativa hasta el alto del T\u00fanel. Por encima del t\u00fanel regresaremos a nuestro punto de partida, descendiendo por la Calabaza hasta la Fuente Nueva de Santiago, completando esta ruta circular, variante de la ruta cl\u00e1sica de Sacabarros\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Verde.PNG",
        "addressLocality": "Valencia del Ventoso",
        "addressLocality_id": 147,
        "name": "Ruta Sacabarros",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-01\/Ruta%20%282%29.kml",
            "routeTime": 5,
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-01-30T10:49:25+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/rutas-en-la-sierra-grande-de-hornachos",
                "pid": 4071,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 18775,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEl c\u00f3digo QR de Google Maps le llevar\u00e1 a un pdf con un enlace, este pdf es recomendable descargar para ser utilizado posteriormente en el espacio natural.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-02\/RUTAS%20SENDERISTAS%20DE%20HORNACHOS.png",
        "addressLocality": "Hornachos",
        "addressLocality_id": 73,
        "name": "Rutas en la Sierra Grande de Hornachos",
        "touristType": [
            "TREKKING TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            122
        ],
        "extras": {
            "routeDificulty": "Normal",
            "routeTime": 3,
            "routeCategory": [
                {
                    "value": "Senderismo",
                    "id": 260
                }
            ],
            "routeType": "Circular",
            "accesibility_level": 80,
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-02-17T08:11:34+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/camino-mozarabe-de-santiago",
                "pid": 4583,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 183,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "6e1444ee-af58-4e38-8b15-ce80fc31b312",
                "url": "\/taxonomy\/term\/183"
            },
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            },
            {
                "target_id": 184,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "97f1c179-fb6b-4429-b2d6-3c1acdc51e56",
                "url": "\/taxonomy\/term\/184"
            }
        ],
        "identifier": 50564,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-04\/Camino%20Moz%C3%A1rabe.PNG",
        "addressLocality": "Diputaci\u00f3n de Badajoz",
        "addressLocality_id": 169,
        "name": "Camino Moz\u00e1rabe de Santiago",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-06\/Camino_Mozarabe_0.kml",
            "routeDificulty": "Normal",
            "routeCategory": [
                {
                    "value": "Senderismo",
                    "id": 260
                }
            ],
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-06-10T06:31:13+00:00"
            ]
        },
        "touristType": [
            "BACKPACKING TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            90
        ]
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-en-bicicleta-de-valdehornillos-medellin-0",
                "pid": 4881,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 50747,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERealizando esta ruta podr\u00e1s disfrutar en la primavera - verano de los cultivos de nuestra comarca, y llegar a un lugar con encanto ROMANO, como es la Villa de Medell\u00edn.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003EDurante el trayecto vais a cruzar una carretera, cuidado y precauci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003EUn total de 32 kil\u00f3metros ida y vuelta.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Valdehornillos",
        "addressLocality_id": 50714,
        "name": "Ruta en bicicleta de Valdehornillos a Medell\u00edn",
        "touristType": [
            "SPORTS TOURISM",
            "NATURE TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            108,
            138
        ],
        "extras": {
            "routeDificulty": "F\u00e1cil",
            "routeTime": 3,
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-07-01T07:55:49+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-en-bicicleta-o-pie-valdehornillos-conquista-del-guadiana-0",
                "pid": 4883,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 50748,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EUna ruta que conecta Valdehornillos con la localidad de Conquista del Guadiana, un paseo de 22 kil\u00f3metros para recorrer en bicicleta.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003EAll\u00ed podemos recorrer las calles a pie de la localidad, o desplazarnos hasta la Mina La Parrilla.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003ETambi\u00e9n tenemos la ocasi\u00f3n de darnos un ba\u00f1o en el camping 301.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Valdehornillos",
        "addressLocality_id": 50714,
        "name": "Ruta en bicicleta o a pie Valdehornillos - Conquista del Guadiana",
        "extras": {
            "routeCategory": [
                {
                    "value": "Senderismo",
                    "id": 260
                },
                {
                    "value": "Ciclismo",
                    "id": 201
                }
            ],
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-07-01T07:57:54+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-valdehornillos-casa-del-loco-0",
                "pid": 4893,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 50753,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta que presentamos es lineal con 4 kms de ida y 4 de regreso, un total de 8 kms y 2 horas de duraci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003ELa llamamos la Ruta de la Casa del Loco, porque existe la historia de un se\u00f1or que en tiempos de guerra, construyo con sus propias manos una casa de campo amurallada y con un bunquer bajo tierra con vistas a los caminos transitados por posibles enemigos.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003EEn tiempo de verano la ruta transcurrir\u00e1 por campos de regad\u00edo con tomate, arroz, maiz y otros cultivos de la zona.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003EOs dejamos con un enlace del trazado en google map para que pod\u00e1is tener la orientaci\u00f3n precisa de la misma.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/maps.app.goo.gl\/Q7Udu3Wg8i3i28tU7\u0022\u003Ehttps:\/\/maps.app.goo.gl\/Q7Udu3Wg8i3i28tU7\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-07\/Captura_4.PNG",
        "addressLocality": "Valdehornillos",
        "addressLocality_id": 50714,
        "name": "Ruta Valdehornillos Casa del Loco",
        "touristType": [
            "NATURE TOURISM",
            "TREKKING TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            138,
            122
        ],
        "extras": {
            "routeDificulty": "F\u00e1cil",
            "routeTime": 2,
            "routeCategory": [
                {
                    "value": "Senderismo",
                    "id": 260
                },
                {
                    "value": "Ciclismo",
                    "id": 201
                },
                {
                    "value": "A caballo",
                    "id": 262
                }
            ],
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-07-01T08:52:33+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/rutas-de-las-viviendas-de-colonizacion",
                "pid": 5037,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 50825,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cp style=\u0022line-height:100%;margin-bottom:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:#ffffff;\u0022\u003EVivienda de obreros\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Cp style=\u0022line-height:100%;margin-bottom:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:#ffffff;\u0022\u003EVivienda de colonos\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Cp style=\u0022line-height:100%;margin-bottom:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:#ffffff;\u0022\u003EResidencia de t\u00e9cnicos del ICONA\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Cp style=\u0022line-height:100%;margin-bottom:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:#ffffff;\u0022\u003EVivienda Artesan\u00edas\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Cp style=\u0022line-height:100%;margin-bottom:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:#ffffff;\u0022\u003EViviendas del personal de servicios\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Cp style=\u0022line-height:100%;margin-bottom:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:#ffffff;\u0022\u003EVivienda de maestros\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003Cp style=\u0022line-height:100%;margin-bottom:0cm;\u0022\u003E\u003Cbr\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-07\/Ruta.jpg",
        "addressLocality": "Hern\u00e1n Cort\u00e9s",
        "addressLocality_id": 50716,
        "name": "Rutas de las Viviendas de Colonizaci\u00f3n",
        "extras": {
            "routeDificulty": "F\u00e1cil",
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-07-16T07:48:57+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-trashumante-canada-real",
                "pid": 5403,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 50960,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERuta en google maps: \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.google.com\/maps\/dir\/Plaza+Antonio+Asensio+Romero,+Valverde+de+Legan%C3%A9s\/Albergue+ganadero+Gregorio+Salcedo,+MXRH%2B79,+06130+Valverde+de+Legan%C3%A9s,+Badajoz\/@38.6906903,-7.0224909,495m\/data=!3m1!1e3!4m14!4m13!1m5!1m1!1s0xd16dbbee6272cf5:0x2ab5633bd610a399!2m2!1d-6.9820134!2d38.6712404!1m5!1m1!1s0xd16d98d71b1d725:0x4114a8a0bd0ac9d!2m2!1d-7.0215149!2d38.6907004!3e0?entry=tts\u0026amp;g_ep=EgoyMDI0MDkzMC4wKgBIAVAD\u0022\u003EPlaza Antonio Asensio Romero a Albergue ganadero Gregorio Salcedo - Google Maps\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Valverde de Legan\u00e9s",
        "addressLocality_id": 152,
        "name": "Ruta Trashumante Ca\u00f1ada Real",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-10\/Ruta%20Trashumante%20Ca%C3%B1ada%20Real.kml",
            "routeDificulty": "F\u00e1cil",
            "routeTime": 1,
            "routeCategory": [
                {
                    "value": "Senderismo",
                    "id": 260
                },
                {
                    "value": "A caballo",
                    "id": 262
                },
                {
                    "value": "Ciclismo",
                    "id": 201
                }
            ],
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-10-07T07:48:13+00:00"
            ]
        },
        "touristType": [
            "FAMILY TOURISM",
            "BACKPACKING TOURISM",
            "SPORTS TOURISM",
            "CYCLING TOURISM",
            "NATURE TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            88,
            90,
            108,
            103,
            138
        ]
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-del-almendro-real",
                "pid": 5405,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 50961,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EGoogle Maps: \u003Ca href=\u0022https:\/\/maps.app.goo.gl\/k2dJcjuJdh76pRNv5\u0022\u003Ehttps:\/\/maps.app.goo.gl\/k2dJcjuJdh76pRNv5\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Valverde de Legan\u00e9s",
        "addressLocality_id": 152,
        "name": "Ruta del Almendro Real",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-11\/Ruta%20del%20Almendro%20Real.kml",
            "routeDificulty": "F\u00e1cil",
            "routeTime": 1,
            "routeCategory": [
                {
                    "value": "Ciclismo",
                    "id": 201
                },
                {
                    "value": "Senderismo",
                    "id": 260
                },
                {
                    "value": "A caballo",
                    "id": 262
                }
            ],
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-11-20T12:34:17+00:00"
            ]
        },
        "touristType": [
            "FAMILY TOURISM",
            "BACKPACKING TOURISM",
            "SPORTS TOURISM",
            "TREKKING TOURISM",
            "NATURE TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            88,
            90,
            108,
            122,
            138
        ]
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-por-el-entorno-de-los-arcos-0",
                "pid": 5407,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 50962,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EGoogle Maps: \u003Ca href=\u0022https:\/\/maps.app.goo.gl\/z3rtMA7WUz6MXu2Z7\u0022\u003Ehttps:\/\/maps.app.goo.gl\/z3rtMA7WUz6MXu2Z7\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Valverde de Legan\u00e9s",
        "addressLocality_id": 152,
        "name": "Ruta por el entorno de los Arcos",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-10\/Ruta%20por%20el%20Entorno%20de%20los%20Arcos.kml",
            "routeDificulty": "Dif\u00edcil",
            "routeTime": 3,
            "routeCategory": [
                {
                    "value": "Senderismo",
                    "id": 260
                },
                {
                    "value": "A caballo",
                    "id": 262
                },
                {
                    "value": "Ciclismo",
                    "id": 201
                }
            ],
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-10-07T08:46:49+00:00"
            ]
        },
        "touristType": [
            "BACKPACKING TOURISM",
            "CYCLING TOURISM",
            "TREKKING TOURISM",
            "NATURE TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            90,
            103,
            122,
            138
        ]
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-por-los-canchales",
                "pid": 5409,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 50963,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EGoogle Maps: \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.google.com\/maps\/dir\/38.6704031,-6.976026\/Los+Canchales,+Valverde+de+Legan%C3%A9s\/@38.6567921,-7.0276691,10076m\/data=!3m1!1e3!4m9!4m8!1m0!1m5!1m1!1s0xd16db6b987915fd:0x413d85e64e6faa28!2m2!1d-6.9980928!2d38.6607067!3e0?entry=ttu\u0026amp;g_ep=EgoyMDI0MTAwMi4xIKXMDSoASAFQAw%3D%3D\u0022\u003EC. F\u00e9lix Soto, 06130 Valverde de Legan\u00e9s, Badajoz a Los Canchales, Valverde de Legan\u00e9s - Google Maps\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Valverde de Legan\u00e9s",
        "addressLocality_id": 152,
        "name": "Ruta por los Canchales",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-10\/Ruta%20por%20los%20Canchales.kml",
            "routeDificulty": "F\u00e1cil",
            "routeTime": 1,
            "routeCategory": [
                {
                    "value": "Ciclismo",
                    "id": 201
                },
                {
                    "value": "Senderismo",
                    "id": 260
                },
                {
                    "value": "A caballo",
                    "id": 262
                }
            ],
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-10-07T08:49:29+00:00"
            ]
        },
        "touristType": [
            "FAMILY TOURISM",
            "CYCLING TOURISM",
            "RURAL TOURISM",
            "NATURE TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            88,
            103,
            124,
            138
        ]
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-por-el-embalse-de-piedra-aguda",
                "pid": 5411,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 50964,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EGoogle Maps:\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Valverde de Legan\u00e9s",
        "addressLocality_id": 152,
        "name": "Ruta por el Embalse de Piedra Aguda",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-10\/Ruta%20por%20el%20Embalse%20de%20Piedra%20Aguda.kml",
            "routeDificulty": "F\u00e1cil",
            "routeTime": 1,
            "routeCategory": [
                {
                    "value": "Ciclismo",
                    "id": 201
                },
                {
                    "value": "Senderismo",
                    "id": 260
                },
                {
                    "value": "A caballo",
                    "id": 262
                }
            ],
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-10-07T08:51:06+00:00"
            ]
        },
        "touristType": [
            "FAMILY TOURISM",
            "CYCLING TOURISM",
            "RURAL TOURISM",
            "NATURE TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            88,
            103,
            124,
            138
        ]
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-convento-madre-de-dios",
                "pid": 5418,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "identifier": 50966,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp class=\u0022western\u0022 style=\u0022line-height:100%;margin-bottom:0cm;\u0022 align=\u0022left\u0022\u003ERuta en Google Maps: \u003Ca href=\u0022https:\/\/maps.app.goo.gl\/MHmiDvxHpWVQnicN8\u0022\u003E\u003Cfont color=\u0022#000080\u0022\u003E\u003Cspan lang=\u0022zxx\u0022\u003E\u003Cu\u003Ehttps:\/\/maps.app.goo.gl\/MHmiDvxHpWVQnicN8\u003C\/u\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/font\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cfont color=\u0022#000080\u0022\u003E\u003Cspan lang=\u0022zxx\u0022\u003E\u003Cu\u003E\u0026nbsp;\u003C\/u\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/font\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp class=\u0022western\u0022 style=\u0022line-height:100%;margin-bottom:0cm;\u0022 align=\u0022left\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "addressLocality": "Valverde de Legan\u00e9s",
        "addressLocality_id": 152,
        "name": "Ruta Convento Madre de Dios",
        "extras": {
            "kml_une_178503": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-10\/Ruta%20hacia%20el%20Convento%20Madre%20de%20Dios.kml",
            "routeDificulty": "F\u00e1cil",
            "routeTime": 1,
            "routeCategory": [
                {
                    "value": "Ciclismo",
                    "id": 201
                },
                {
                    "value": "A caballo",
                    "id": 262
                },
                {
                    "value": "Senderismo",
                    "id": 260
                }
            ],
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-11-22T13:25:13+00:00"
            ]
        }
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/camino-natural-del-guadiana-lobon-merida",
                "pid": 5633,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 51028,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta senderista entre \u003Cstrong\u003ELob\u00f3n\u003C\/strong\u003E y \u003Cstrong\u003EM\u00e9rida\u003C\/strong\u003E, bordeando el r\u00edo Guadiana, es un itinerario ideal para los amantes de la naturaleza y la historia, ya que combina paisajes fluviales, fauna y flora ribere\u00f1a, y el encanto de los pueblos de la regi\u00f3n.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-11\/Principal%20Lob%C3%B3n-Merida.png",
        "addressLocality": "Lob\u00f3n",
        "addressLocality_id": 78,
        "name": "Camino natural del Guadiana: Lob\u00f3n - M\u00e9rida",
        "extras": {
            "puntosfin": [
                6104
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "M\u00e9rida"
            ],
            "puntoinicial": 7963,
            "puntoinicial_une_178503": "E.S. Lobon",
            "routeDificulty": "Normal",
            "routeTime": 8,
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-11-16T11:03:13+00:00"
            ]
        },
        "touristType": [
            "TREKKING TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            122
        ]
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-el-trampin-lobon",
                "pid": 5635,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 51029,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEsta ruta circular te permitir\u00e1 experimentar una mezcla armoniosa entre la naturaleza salvaje de Extremadura y la actividad agr\u00edcola que sustenta su econom\u00eda, ofreciendo una visi\u00f3n completa del paisaje t\u00edpico de la regi\u00f3n.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-11\/Principal%20el%20tramp%C3%ADn.png",
        "addressLocality": "Lob\u00f3n",
        "addressLocality_id": 78,
        "name": "Ruta El Tramp\u00edn (Lob\u00f3n",
        "extras": {
            "puntosfin": [
                7963
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "E.S. Lobon"
            ],
            "puntoinicial": 7963,
            "puntoinicial_une_178503": "E.S. Lobon",
            "routeDificulty": "F\u00e1cil",
            "routeTime": 4,
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-11-16T11:05:03+00:00"
            ]
        },
        "touristType": [
            "TREKKING TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            122
        ]
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-lobon-pueblo-nuevo-del-guadiana",
                "pid": 5637,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 51030,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ERuta que parte desde Lob\u00f3n hasta la vecina localidad de Pueblo Nuevo del Guadiana. Recorre la ribera del r\u00edo Guadiana entre cultivos de regad\u00edo en las vegas bajas. Transita por zonas sin pendiente, valles muy abiertos y amplias llanuras de inundaci\u00f3n. Las aguas son m\u00e1s c\u00e1lidas y los r\u00edos tienen abundantes meandros. La biodiversidad es la gran protagonista de esta ruta.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-11\/Lob%C3%B3n-Pueblo%20Nuevo%20Principal.png",
        "addressLocality": "Lob\u00f3n",
        "addressLocality_id": 78,
        "name": "Ruta Lob\u00f3n - Pueblo Nuevo del Guadiana",
        "extras": {
            "puntosfin": [
                4857
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Antiguo Ayuntamiento \/ Ayuntamiento pueblo nuevo"
            ],
            "puntoinicial": 7963,
            "puntoinicial_une_178503": "E.S. Lobon",
            "routeDificulty": "F\u00e1cil",
            "routeTime": 5,
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-11-16T11:01:53+00:00"
            ]
        },
        "touristType": [
            "TREKKING TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            122
        ]
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-ciclista-27km",
                "pid": 5639,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 51031,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEsta ruta combina la esencia agr\u00edcola y natural de los alrededores de Lob\u00f3n, ideal para disfrutar del paisaje t\u00edpico de Extremadura y la actividad agr\u00edcola que define la vida local.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-11\/Lob%C3%B3n%2027km%20Principal.png",
        "addressLocality": "Lob\u00f3n",
        "addressLocality_id": 78,
        "name": "Ruta ciclista 27km",
        "extras": {
            "puntosfin": [
                7963
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "E.S. Lobon"
            ],
            "puntoinicial": 7963,
            "puntoinicial_une_178503": "E.S. Lobon",
            "routeDificulty": "Normal",
            "routeTime": 3,
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-11-16T11:28:10+00:00"
            ]
        },
        "touristType": [
            "SPORTS TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            108
        ]
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-ciclista-lobon-arroyo-de-san-servan",
                "pid": 5641,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 51032,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEsta emocionante ruta ciclista te lleva desde el encantador pueblo de \u003Cstrong\u003ELob\u00f3n\u003C\/strong\u003E hasta el punto m\u00e1s alto de \u003Cstrong\u003EArroyo de San Serv\u00e1n\u003C\/strong\u003E, ofreciendo una experiencia inolvidable que combina el esfuerzo f\u00edsico con la recompensa de unas vistas panor\u00e1micas impresionantes. A lo largo del trayecto transitar\u00e1s por la aut\u00e9ntica campi\u00f1a extreme\u00f1a, con sus paisajes de dehesa, campos de cultivo y suaves colinas, que destacan por su biodiversidad y belleza natural.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-11\/Antenas%20Principal.png",
        "addressLocality": "Lob\u00f3n",
        "addressLocality_id": 78,
        "name": "Ruta ciclista Lob\u00f3n - Arroyo de San Serv\u00e1n",
        "extras": {
            "puntosfin": [
                7963
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "E.S. Lobon"
            ],
            "puntoinicial": 7963,
            "puntoinicial_une_178503": "E.S. Lobon",
            "routeDificulty": "Dif\u00edcil",
            "routeTime": 4,
            "routeType": "Circular",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-11-16T11:55:37+00:00"
            ]
        },
        "touristType": [
            "SPORTS TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            108
        ]
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-ciclista-lobon-olivenza",
                "pid": 5643,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 51033,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003EEsta ruta ciclista ofrece una experiencia completa, combinando el contacto con el paisaje natural y fluvial del Guadiana, el encanto de los pueblos extreme\u00f1os y el valor cultural de Badajoz y Olivenza. Una aventura perfecta para explorar la riqueza de Extremadura sobre dos ruedas.\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-11\/Lob%C3%B3n-Olivenza%20Principal.png",
        "addressLocality": "Lob\u00f3n",
        "addressLocality_id": 78,
        "name": "Ruta ciclista Lob\u00f3n-Olivenza",
        "extras": {
            "puntosfin": [
                16966
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Olivenza"
            ],
            "puntoinicial": 7963,
            "puntoinicial_une_178503": "E.S. Lobon",
            "routeDificulty": "F\u00e1cil",
            "routeTime": 6,
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-11-16T12:11:09+00:00"
            ]
        },
        "touristType": [
            "SPORTS TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            108
        ]
    },
    {
        "path": [
            {
                "alias": "\/ruta\/ruta-ciclista-lobon-guadajira",
                "pid": 5645,
                "langcode": "es"
            }
        ],
        "field_eje_turistico": [
            {
                "target_id": 182,
                "target_type": "taxonomy_term",
                "target_uuid": "5c3fe44e-f4f3-469d-86e4-af47ab5e0800",
                "url": "\/taxonomy\/term\/182"
            }
        ],
        "identifier": 51034,
        "addressCountry": "ES",
        "addressRegion": "Extremadura",
        "addressProvince": "Badajoz",
        "description": "\u003Cp\u003ELa ruta entre \u003Cstrong\u003ELob\u00f3n y Guadajira\u003C\/strong\u003E es una inmersi\u00f3n en el coraz\u00f3n agr\u00edcola de Extremadura, donde podr\u00e1s disfrutar de la riqueza paisaj\u00edstica que combina el trabajo humano en los cultivos de regad\u00edo con la naturaleza t\u00edpica de la regi\u00f3n. Es un recorrido perfecto para quienes buscan tranquilidad, conexi\u00f3n con la naturaleza y un paseo agradable por los paisajes m\u00e1s emblem\u00e1ticos de zona.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E",
        "availableLanguage": [
            "es"
        ],
        "image": "https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-11\/Lob%C3%B3n-Guadajira%20Principal.png",
        "addressLocality": "Lob\u00f3n",
        "addressLocality_id": 78,
        "name": "Ruta ciclista Lob\u00f3n-Guadajira",
        "extras": {
            "puntosfin": [
                4932
            ],
            "puntosfin_une_178503": [
                "Ayuntamiento de Guadajira"
            ],
            "puntoinicial": 7963,
            "puntoinicial_une_178503": "E.S. Lobon",
            "routeDificulty": "F\u00e1cil",
            "routeTime": 1,
            "routeType": "Lineal",
            "status": [
                true
            ],
            "changed": [
                "2024-11-16T12:33:13+00:00"
            ]
        },
        "touristType": [
            "SPORTS TOURISM"
        ],
        "touristType_id": [
            108
        ]
    }
]