[{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":500,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EDescripci\u00f3n Descripci\u00f3n Descripci\u00f3n Descripci\u00f3n Descripci\u00f3n\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["en","es"],"availabilityStarts":"2019-01-22","availabilityEnds":"2019-01-31","addressLocality":"Alburquerque","addressLocality_id":10,"name":"Anuncio programado","extras":{"status":[true],"changed":["2019-02-22T10:36:14+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5360,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EEl concejal de Deportes destaca que la partida ha crecido casi un 7% desde 2015 y hace hincapi\u00e9 en el apoyo del Ayuntamiento a federaciones, clubes y asociaciones en la promoci\u00f3n del deporte base y la organizaci\u00f3n de eventos.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELas federaciones, clubes y asociaciones deportivas de la ciudad ya pueden presentar las solicitudes para optar a las ayudas municipales para la promoci\u00f3n y fomento del deporte, tras la publicaci\u00f3n de la convocatoria en el Bolet\u00edn Oficial de Cantabria (BOC).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAs\u00ed lo ha anunciado el concejal de Deportes Juan Dom\u00ednguez, quien ha recordado que la partida destinada a estas ayudas asciende este a\u00f1o a 310.000 euros.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECon estas subvenciones, el Ayuntamiento busca apoyar a clubes, federaciones, asociaciones y entidades deportivas tanto en el desarrollo de actividades y programas de promoci\u00f3n del deporte base, como en la organizaci\u00f3n de eventos deportivos en la ciudad.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDom\u00ednguez ha destacado que esta partida ha crecido casi un 7 por ciento a lo largo de la legislatura, pasando de los 290.000 euros consignados en 2015, hasta los 310.000 de la convocatoria actual.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2019-04-08","availabilityEnds":"2019-04-19","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2019-04\/anuncio.jpg","addressLocality":"Jerez de los Caballeros","addressLocality_id":74,"ratingValue":"3.6667","name":"Abierto el plazo para solicitar las ayudas al deporte","extras":{"status":[true],"changed":["2019-07-02T09:18:09+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5361,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EEn cumplimiento de lo dispuesto en el art\u00edculo 197 del Reglamento de Organizaci\u00f3n, Funcionamiento y R\u00e9gimen Jur\u00eddico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568\/1986, de 28 de noviembre, a continuaci\u00f3n se relaciona el extracto de los acuerdos adoptados por la Comisi\u00f3n de Gobierno, Hacienda, Funci\u00f3n P\u00fablica y Promoci\u00f3n Econ\u00f3mica, en sesi\u00f3n celebrada el d\u00eda 28 de marzo de 2019, en uso de las facultadas que le fueron delegadas por acuerdo del Ayuntamiento pleno del d\u00eda 1 de julio de 2015.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELos acuerdos se pueden consultar en el siguiente enlace:\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/jerezcaballeros.es\/\u0022\u003Ehttps:\/\/jerezcaballeros.es\/\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2019-04-25","availabilityEnds":"2019-04-25","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2019-04\/logonormalsinaytomaspequeno.png","addressLocality":"Jerez de los Caballeros","addressLocality_id":74,"name":"Acuerdos adoptados por la Comisi\u00f3n de Gobierno , Hacienda, Funci\u00f3n P\u00fablica y Promoci\u00f3n Econ\u00f3mica","extras":{"status":[true],"changed":["2019-04-08T16:40:26+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5427,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ELos interesados pueden inscribirse a partir de hoy a trav\u00e9s de la Sociedad de Pescadores de La Albuera.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2019-05-21","availabilityEnds":"2019-06-22","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2019-06\/2019-06-18_092605_0.jpg","name":"Abierto el plazo para la inscripci\u00f3n en el IV Concurso Carpfishing de la Diputaci\u00f3n de Badajoz","extras":{"status":[true],"changed":["2019-06-19T07:46:48+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5679,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EPunto de Informaci\u00f3n Catastral en las Oficinas municipales de Plaza de la Constituci\u00f3n, n\u00famero 1, en funcionamiento todos los d\u00edas laborables entre 8:30 y 14:30 horas.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2020-03-06","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/de1538567595.jpg","addressLocality":"Higuera la Real","addressLocality_id":71,"name":"Punto de Informaci\u00f3n Catastral","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-06T12:08:11+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5680,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ETodos los mi\u00e9rcoles, servicio de atenci\u00f3n al consumidor de 10:30 a 11:30 horas en la Universidad Popular.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2020-03-06","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/de1507282970.jpg","addressLocality":"Higuera la Real","addressLocality_id":71,"name":"Servicio Atenci\u00f3n al consumidor","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-06T12:07:53+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5681,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EHorario de 10:00-11:00 horas por las ma\u00f1anas y de 17:30-22:00 horas por las tardes.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EClases impartidas por profesores titulados.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EM\u00e1s informaci\u00f3n en el propio gimnasio.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2020-03-06","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-05\/IMG_4790.JPG","addressLocality":"Higuera la Real","addressLocality_id":71,"name":"Gimnasio Municipal Higuera la Real","extras":{"status":[true],"changed":["2020-05-28T11:15:59+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5760,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ELa oficina de Turismo de Villanueva de la Serena , se encuentra ubicada en la Plaza de Espa\u00f1a, al lado de la puerta principal de entrada del Ayuntamiento.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETel\u00e9fono contacto 924 846010 .Extensi\u00f3n 41126.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EOficina de consumo ,ubicada en el interior del edificio del Ayuntamiento . Planta Baja. Extensi\u00f3n: 41156\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2020-03-13","addressLocality":"Villanueva de la Serena","addressLocality_id":159,"name":"Servicio atenci\u00f3n Omic y Turismo","extras":{"comment":[{"cid":248,"uid":"194","created":"1590403061","changed":"1590403061","status":"1","langcode":"es","title":"Los horarios de atenci\u00f3n al\u2026","comment_body":"\u003Cp\u003ELos horarios de atenci\u00f3n al p\u00fablico son los habituales de un servicio p\u00fablico de la Administraci\u00f3n local\u0026nbsp; en el caso de Consumo.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EY la oficina de Turismo tiene horarios de ma\u00f1ana y tarde, as\u00ed como el s\u00e1bado por la ma\u00f1ana\u0026nbsp; de 10 a 14 horas.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n","comment_body_format":"basic_html"}],"status":[true],"changed":["2020-05-25T10:35:53+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5761,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003E\u2063\u003Cbr \/\u003E\r\n\ud835\uddd7\ud835\uddd8\ud835\uddd6\ud835\udde5\ud835\uddd8\ud835\udde7\ud835\udde2 \ud835\uddd7\ud835\uddd8 \ud835\uddd4\ud835\udddf\ud835\uddd6\ud835\uddd4\ud835\udddf\ud835\uddd7\ud835\udddc\u0301\ud835\uddd4 \ud835\udde6\ud835\udde8\ud835\udde6\ud835\udde3\ud835\uddd8\ud835\udde1\ud835\udde6\ud835\udddc\ud835\udde2\u0301\ud835\udde1 \ud835\udded\ud835\udde2\ud835\udde1\ud835\uddd4 \ud835\uddd4\ud835\udded\ud835\udde8\ud835\udddf\u003Cbr \/\u003E\r\nEs nuestra responsabilidad. Cuida de los que quieres y \ud835\udc2a\ud835\udc2e\u00e9\ud835\udc1d\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc1e \ud835\udc1e\ud835\udc27 \ud835\udc1c\ud835\udc1a\ud835\udc2c\ud835\udc1a\u2063\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/estevirusloparamosunidos?source=feed_text\u0026amp;epa=HASHTAG\u0026amp;__xts__%5B0%5D=68.ARAcpyr36ya0m83RSBwcEV3ZRJ1Nq9nhsJZiyT3iwMbXGqSqvKDV91raNZ2syHnGeWeREe3AxnMTup_C-vn0MQ1z2WbUMR78UTtSwwruQlG0tNCEvJNNbycY-4L70knFJ_8ptN_wIGd4fEZtSjFu4o2PhO6Ezmzsy0ucTsFLz-utN2qKEohTn-G93RysDoEvLSIs4x0DRWWc5tbovhbLi8oBvLvoV8Ou223cOLD3uHxVcV-ExpKZFyd8LvrYJSuYLSd3PCJv9nrW85JpzlAWqmYsNqHr5HvkW9KaOX7VskoscJubc7YeEkxbYMIyufHfuMe2FGnFOZovdgeWc1wYUKXoLQ\u0026amp;__tn__=%2ANK-R\u0022\u003E#EsteVirusLoParamosUnidos\u003C\/a\u003E\u2063\u003Cbr \/\u003E\r\n\ud83d\udd38Lo paramos si ayudas y haces caso a nuestros profesionales\u2063\u003Cbr \/\u003E\r\n\ud83d\udd38Lo paramos si te quedas en casa\u2063\u003Cbr \/\u003E\r\n\ud83d\udd38Lo paramos si no te conf\u00edas\u2063\u003Cbr \/\u003E\r\n\ud83d\udd38Lo paramos si viajas solo cuando es imprescindible\u2063\u003Cbr \/\u003E\r\n\ud83d\udd38Lo paramos cuando no compartes informaci\u00f3n falsa\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2020-03-16","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/suspension%20zona%20azul.jpg","addressLocality":"Villanueva de la Serena","addressLocality_id":159,"name":"Suspensi\u00f3n zona zul","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-20T06:21:40+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5762,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EAnte la crisis sanitaria el autob\u00fas urbano reduce su oferta de operaciones en un 50%, estableci\u00e9ndose un horario de 08,45 am a 11,00am.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2020-03-16","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/bus%20urbano.jpg","addressLocality":"Villanueva de la Serena","addressLocality_id":159,"name":"Reducci\u00f3n horarios autob\u00fas urbano","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-20T06:26:48+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5763,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ETu Ayuntamiento en tu m\u00f3vil.\u2063\u2063\u003Cbr \/\u003E\r\nEvita desplazamientos. Te atendemos v\u00eda\u0026nbsp;\ud83d\udcde\ud83d\udcf2\ud83d\udce7\u2063\u2063\u003Cbr \/\u003E\r\nMedidas durante la vigencia del Real Decreto 463\/2020, de 14 de marzo, por el que se declara el \ud835\udc1e\ud835\udc2c\ud835\udc2d\ud835\udc1a\ud835\udc1d\ud835\udc28 \ud835\udc1d\ud835\udc1e \ud835\udc1a\ud835\udc25\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc26\ud835\udc1a para la gesti\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis sanitaria ocasionada por el\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/covid19?source=feed_text\u0026amp;epa=HASHTAG\u0026amp;__xts__%5B0%5D=68.ARDvMIGA8EZ8dQu_4Bg8YqTBA0_vNThx6yzYk1bzziF9IUoQgZGzCdu6499q56lxPHpoKZ2QyjOQ9r81mT0L6yVjEpgqBsbGdUtOIDwRqNFfOJCqMb05RizEj16kmmJwtzwnrMrT0Au_Bqbqqbu5jvx1dk9qof0mcy41JJLLwx9dDc24VBDLALKOZHq7Fywzu9XGRR4XCc6zSaFYjBwLt3vpfm2zIMz6lpZG1YuvupgNFpqJP4cKgCldI_0PA04ZwkRqK0eMspLw2H4s-vBcya1Cj1RBpcpd2KUvRAogShHbkNILBEg_x0O1riFkj9anUma9WT3bktxTLEP9ERK2lxDerhna4uI1n779yw\u0026amp;__tn__=%2ANK-R\u0022\u003E#Covid19\u003C\/a\u003E.\u2063\u2063\u2063\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/estevirusloparamosunidos?source=feed_text\u0026amp;epa=HASHTAG\u0026amp;__xts__%5B0%5D=68.ARDvMIGA8EZ8dQu_4Bg8YqTBA0_vNThx6yzYk1bzziF9IUoQgZGzCdu6499q56lxPHpoKZ2QyjOQ9r81mT0L6yVjEpgqBsbGdUtOIDwRqNFfOJCqMb05RizEj16kmmJwtzwnrMrT0Au_Bqbqqbu5jvx1dk9qof0mcy41JJLLwx9dDc24VBDLALKOZHq7Fywzu9XGRR4XCc6zSaFYjBwLt3vpfm2zIMz6lpZG1YuvupgNFpqJP4cKgCldI_0PA04ZwkRqK0eMspLw2H4s-vBcya1Cj1RBpcpd2KUvRAogShHbkNILBEg_x0O1riFkj9anUma9WT3bktxTLEP9ERK2lxDerhna4uI1n779yw\u0026amp;__tn__=%2ANK-R\u0022\u003E#EsteVirusLoParamosUnidos\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2020-03-17","addressLocality":"Villanueva de la Serena","addressLocality_id":159,"video":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/%E2%84%B9%EF%B8%8F%20%F0%9F%8F%A6%20Tu%20Ayuntamiento%20en%20tu%20m%C3%B3vil%E2%81%A3%E2%81%A3%20%20%20Ayuntamiento%20De%20Villanueva%20De%20La%20Serena.mp4","name":"Tu ayuntamiento en tu m\u00f3vil","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-20T06:32:57+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5764,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ESi eres socio de la Biblioteca Municipal Felipe Trigo, puedes seguir disfrutando del placer de la lectura a trav\u00e9s de NUBETECA.\u003Cbr \/\u003E\r\nLa primera vez que utilices la plataforma deber\u00e1s seleccionar la Biblioteca Villanueva de la Serena e introducir el DNI.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESi a\u00fan no eres socio de la Biblioteca Municipal Felipe Trigo, puedes hacerlo de manera on line. Esto, te permitir\u00e1 acceder a la plataforma NUBETECA y con ello, disfrutar del pr\u00e9stamo de libros en formato digital.\u003Cbr \/\u003E\r\nTan solo debes enviar los siguientes datos al correo electr\u00f3nico: bcafelipetrigo@villanuevadelaserena.es.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u2022 NOMBRE\u003Cbr \/\u003E\r\n\u2022 APELLIDOS\u003Cbr \/\u003E\r\n\u2022 DIRECCI\u00d3N\u003Cbr \/\u003E\r\n\u2022 POBLACI\u00d3N\u003Cbr \/\u003E\r\n\u2022 DNI\u003Cbr \/\u003E\r\n\u2022 FECHA DE NACIMIENTO\u003Cbr \/\u003E\r\n\u2022 DIRECCI\u00d3N\u003Cbr \/\u003E\r\n\u2022 CORREO ELECTR\u00d3NICO\u003Cbr \/\u003E\r\n\u2022 TEL\u00c9FONO\u003Cbr \/\u003E\r\n\u2022 NIVEL DE ESTUDIOS\u003Cbr \/\u003E\r\n\u2022 PROFESI\u00d3N\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESi ya eres socio, debes pinchar en el siguiente enlace:\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/dipbadajoz.odilotk.es\/opac\/?fbclid=IwAR37f3rLPIQJoSIMteGRQ-06Q6XB2kGsczniJRKs0zxor4PMcj9fjSCbVvA#indice\u0022\u003Ehttps:\/\/dipbadajoz.odilotk.es\/opac\/#indice\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EUna vez ah\u00ed, pulsa el icono mi cuenta.\u003Cbr \/\u003E\r\nIniciar secci\u00f3n.\u003Cbr \/\u003E\r\nSelecciona la Biblioteca de Villanueva de la Serena Adultos.\u003Cbr \/\u003E\r\nUsuario: introduce tu DNI\u003Cbr \/\u003E\r\nContrase\u00f1a: introduce tu DNI\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2020-03-18","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/nubeteca.jpg","addressLocality":"Villanueva de la Serena","addressLocality_id":159,"name":"Nubeteca, tu biblioteca online","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-20T06:43:27+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5765,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EEn un momento de crisis sanitaria como la que vivimos actualmente con motivo del virus\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/covid19?source=feed_text\u0026amp;epa=HASHTAG\u0026amp;__xts__%5B0%5D=68.ARBjkkOdJnQivjV9sls3y7PBHvZHomY9PA2v9BlOvIAWizILYslhAJBN8ZFRSi-GSicsAjx5IpRYIzZMV85NNxXbshq2WDOtAmwB_6BlIcOWGqnQS-180M_4OXouCLNF1m2h9r5y94Rp7oNR7UwNio0S-R4hvqzNgFcELgSd329H915j9XHgSMvSDP_OSblgswGtUavJ4O24rYtvPOwyF9zEKeeu5bReS3jSKp0L9fLiGLmSt0RvbRUcC2bejoSYi6kL_vEKc2MfkM1I_fNkffkCkA9wbN2AnuQYjZBMDleYV445j_O16KEAgkRj1MylPhtixvWx-gt1lhfoW1tH3IM9BA\u0026amp;__tn__=%2ANK-R\u0022\u003E#Covid19\u003C\/a\u003E, es fundamental que toda la ciudadan\u00eda pueda mantenerse bien informada sobre sobre medidas a adoptar para evitar su propagaci\u00f3n.\u003Cbr \/\u003E\r\nEl Ayuntamiento de Villanueva de la Serena, en su compromiso con las personas sordas, tiene un convenio suscrito con\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/fexas.es\/?__tn__=K-R\u0026amp;eid=ARDfgfQVu-5_0h0MQJ6EhGEtC00ktRl2KjY3JqrvqG09jZAj8vcjle82Et12vsaVYaN781AvdFQE1t9Q\u0026amp;fref=mentions\u0026amp;__xts__%5B0%5D=68.ARBjkkOdJnQivjV9sls3y7PBHvZHomY9PA2v9BlOvIAWizILYslhAJBN8ZFRSi-GSicsAjx5IpRYIzZMV85NNxXbshq2WDOtAmwB_6BlIcOWGqnQS-180M_4OXouCLNF1m2h9r5y94Rp7oNR7UwNio0S-R4hvqzNgFcELgSd329H915j9XHgSMvSDP_OSblgswGtUavJ4O24rYtvPOwyF9zEKeeu5bReS3jSKp0L9fLiGLmSt0RvbRUcC2bejoSYi6kL_vEKc2MfkM1I_fNkffkCkA9wbN2AnuQYjZBMDleYV445j_O16KEAgkRj1MylPhtixvWx-gt1lhfoW1tH3IM9BA\u0022\u003EFEXAS\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;sobre el servicio de videollamadas\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/svisual?source=feed_text\u0026amp;epa=HASHTAG\u0026amp;__xts__%5B0%5D=68.ARBjkkOdJnQivjV9sls3y7PBHvZHomY9PA2v9BlOvIAWizILYslhAJBN8ZFRSi-GSicsAjx5IpRYIzZMV85NNxXbshq2WDOtAmwB_6BlIcOWGqnQS-180M_4OXouCLNF1m2h9r5y94Rp7oNR7UwNio0S-R4hvqzNgFcELgSd329H915j9XHgSMvSDP_OSblgswGtUavJ4O24rYtvPOwyF9zEKeeu5bReS3jSKp0L9fLiGLmSt0RvbRUcC2bejoSYi6kL_vEKc2MfkM1I_fNkffkCkA9wbN2AnuQYjZBMDleYV445j_O16KEAgkRj1MylPhtixvWx-gt1lhfoW1tH3IM9BA\u0026amp;__tn__=%2ANK-R\u0022\u003E#SVISUAL\u003C\/a\u003E. Las personas sordas pueden acceder a la informaci\u00f3n telef\u00f3nica en igualdad de condiciones que el resto de la ciudadan\u00eda.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.fexas.es\/?fbclid=IwAR1Q2OKYu48p-qa69hAePjV47mOIX-7S950hMMKHCDxEVPmphMr9dpwI3TA\u0022\u003Ehttp:\/\/www.fexas.es\/\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/estevirusloparamosunidos?source=feed_text\u0026amp;epa=HASHTAG\u0026amp;__xts__%5B0%5D=68.ARBjkkOdJnQivjV9sls3y7PBHvZHomY9PA2v9BlOvIAWizILYslhAJBN8ZFRSi-GSicsAjx5IpRYIzZMV85NNxXbshq2WDOtAmwB_6BlIcOWGqnQS-180M_4OXouCLNF1m2h9r5y94Rp7oNR7UwNio0S-R4hvqzNgFcELgSd329H915j9XHgSMvSDP_OSblgswGtUavJ4O24rYtvPOwyF9zEKeeu5bReS3jSKp0L9fLiGLmSt0RvbRUcC2bejoSYi6kL_vEKc2MfkM1I_fNkffkCkA9wbN2AnuQYjZBMDleYV445j_O16KEAgkRj1MylPhtixvWx-gt1lhfoW1tH3IM9BA\u0026amp;__tn__=%2ANK-R\u0022\u003E#EsteVirusLoParamosUnidos\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2020-03-19","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/ayuda%20personas%20sordas.jpg","addressLocality":"Villanueva de la Serena","addressLocality_id":159,"name":"Ayuda a personas sordas","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-20T06:37:58+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5766,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EEl Ayuntamiento de Villanueva de la Serena pone a disposici\u00f3n de personas mayores, dependientes o con dificultades de movilidad, un servicio de reparto a domicilio de compras de art\u00edculos de primera necesidad y medicamentos.\u003Cbr \/\u003E\r\n\ud83d\udcde\u0026nbsp;924846010 extensi\u00f3n 41130 \u00f3 41153\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2020-03-19","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/ayuda%20compras.jpg","addressLocality":"Villanueva de la Serena","addressLocality_id":159,"name":"Entrega a domicilio de compras de primera necesidad","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-20T06:40:12+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5781,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EEn estado de alarma la atenci\u00f3n ser\u00e1 v\u00eda telef\u00f3nica es de 9-14 horas.\u0026nbsp;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EPara situaciones de urgencia llamar al 112 \u00f3 016.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003EOFICINA DE IGUALDAD Y V.G.\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003EMANCOMUNIDAD TIERRA DE BARROS - R\u00cdO MATACHEL\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EC\/ Infanta Cristina, s\/n.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E06220 Villafranca de los Barros.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ETel: 924520975.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EMail: \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003Eoitierradebarros@juntaex.es\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/MANCOMUNIDAD.jpg","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"ratingValue":"5.0000","name":"LA OFICINA DE IGUALDAD SIGUE PRESTANDO SERVICIO A VICTIMAS DE VIOLENCIA DE G\u00c9NERO","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-30T18:48:40+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5828,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EMa\u00f1ana a partir de las 20,00h se volver\u00e1n a fumigar las calles de nuestra localidad, los agricultores voluntarios y los servicios municipales coordinados realizar\u00e1n la desinfecci\u00f3n con una disoluci\u00f3n de agua e hipoclorito. Se ruega que cierren ventanas para evitar da\u00f1os a cortinas o enseres. Se realizar\u00e1 desinfecci\u00f3n en distintos emplazamientos peatonales para que ninguna zona del pueblo quede sin tratamiento.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ENuevamente agradecer a nuestros agricultores su entrega y solidaridad.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/youtu.be\/zdfhZvmC7d0\u0022\u003Ehttps:\/\/youtu.be\/zdfhZvmC7d0\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/MANOLO%20FUMIGAR.jpg","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"ratingValue":"5.0000","name":"MA\u00d1ANA JUEVES DIA 26 DE MARZO LOS SERVICIOS MUNICIPALES Y LOS AGRICULTORES VOLUNTARIOS VOLVER\u00c1N A FUMIGAR VILLAFRANCA","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-30T18:48:27+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5831,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EDesde que ha comenzado la crisis del Covid19 muchas personas se han ofrecido para ayudar a otras con dificultades, ya sea con la prestaci\u00f3n de servicios o bien poniendo a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda art\u00edculos de distinta \u00edndole.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPara contactar, solicitar formulario o realizar cualquier ofrecimiento pueden hacerlo mediante el siguiente mail: juanp.carrillo@villafrancadelosbarros.es\u0026nbsp; o al siguiente WhatsApp 609 00 92 45 (Solo WhatsApp)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/formulariovoluntariado-1.jpg","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"ratingValue":"5.0000","name":"FORMULARIO DE INSCRIPCI\u00d3N VOLUNTARIADO Y OFRECIMIENTO POR PARTE DE EMPRESAS O PARTICULARES","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-30T18:48:13+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5837,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ELA DIPUTACION DE BADAJOZ HA DONADO LA CANTIDAD DE 200L DE HIPOCLORITO PARA TAREAS DE DESINFECCI\u00d3N EN EL MUNICIPIO DE VILLAFRANCA DE LOS\u0026nbsp; BARROS\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/DIPUTACION.png","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"ratingValue":"5.0000","name":"DIPUTACI\u00d3N DE BADAJOZ DONA 200 LITROS DE HIPOCLORITO","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-30T18:49:18+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5838,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ELA EMPRESA VILLAFRANQUESA LAVANDA LIM\u00d3N, CON DOMICILIO EN LA C\/ GRAVINA, 50, HA DONADO AL AYUNTAMIENTO DE VILLAFRANCA 50 LITROS DE LEJIA PARA DESINFECCI\u00d3N Y COMBATIR LA PANDEMIA DE CORONAVIRUS. GRACIAS DE TODO CORAZON!\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/LAVANDA%20LIMON.jpg","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"ratingValue":"5.0000","name":"LA EMPRESA VILLAFRANQUESA DROGUERIA LAVANDA LIMON DONA 50 LITROS DE LEJIA","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-30T18:49:57+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5839,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ELA COOPERATIVA DE SAN ISIDRO HA DONADO EN EL DIA DE HOY 1000 LITROS DE HIPOCLORITO PARA DESINFECCI\u00d3N Y 50 BUZOS DESECHABLES PARA SU UTILIZACI\u00d3N POR EL PERSONAL QUE PARTICIPA EN TAREAS DE DESINFECCI\u00d3N EN LA LOCALIDAD.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMUCHAS GRACIAS!!!\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/COOPERATIVA%20SAN%20ISIDRO.gif","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"ratingValue":"5.0000","name":"LA COOPERATIVA SAN ISIDRO DONA LA CANTIDAD DE 1000 LITROS DE HIPOCLORITO Y 50 BUZOS.","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-30T18:49:01+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5847,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ENUESTRO PAISANO JUAN ANDR\u00c9S S\u00c1NCHEZ PIC\u00d3N HA REALIZADO LA DONACI\u00d3N DE 500 LITROS DE HIPOCLORITO S\u00d3DICO PARA EFECTUAR TAREAS DE DESINFECCI\u00d3N EN NUESTRA LOCALIDAD. NUESTRO AGRADECIMIENTO.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/juan%20anadres%20sanchez.jpg","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"ratingValue":"5.0000","name":"JUAN ANDR\u00c9S S\u00c1NCHEZ PIC\u00d3N DONA 500 LITROS DE HIPOCLORITO S\u00d3DICO","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-30T18:47:58+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5850,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ETIENDAS EVA HA DONADO 17 METROS DE TELA DE ALGOD\u00d3N PARA LA FABRICACI\u00d3N DE MASCARILLAS POR PARTE DEL TALLER DE VOLUNTARIOS.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/EVA.jpg","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"name":"TIENDAS EVA-NEGRO","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-31T09:54:42+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5851,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ELa Hermandad de San Isidro ha donado la cantidad de 400\u20ac en material para la confecci\u00f3n de mascarillas y batas. Las mascarillas y batas se confeccionan por grupo de voluntarios coordinados por la concejal\u00eda de sanidad, y el material se entrega prioritariamente a profesionales sanitarios que los precisan.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-03\/HDAD%20SAN%20ISIDRO.jpg","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"name":"LA HERNANDAD DE SAN ISIDRO REALIZA DONACI\u00d3N PARA LA LUCHA CONTRA EL CORONAVIRUS ","extras":{"status":[true],"changed":["2020-03-31T10:12:56+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5858,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EAbel Can\u00f3nico, gerente de \u00d3ptica Can\u00f3nico ha realizado la donaci\u00f3n de un centenar de litros de gel para desinfecci\u00f3n en la residencia de mayores, polic\u00eda municipal y ayuntamiento de Villafranca de los Barros. Gracias Abel!\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/OPTICA%20CANONICO.jpg","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"name":"LA EMPRESA OPTICA CAN\u00d3 HA DONADO GEL DESINFECTANTE PARA VARIAS DEPENDENCIAS. ","extras":{"status":[true],"changed":["2020-04-03T16:21:57+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5873,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EAntonio Miguel Hern\u00e1ndez Sayavera pone a disposici\u00f3n municipal cami\u00f3n de 3500kg y furgoneta para cualquier tarea necesaria. Gracias Antonio!\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/ANTONIO%20HERNANDEZ%20SAYAVERA.jpg","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"name":"ANTONIO MIGUEL HERNANDEZ SAYAVERA ","extras":{"status":[true],"changed":["2020-04-06T12:14:58+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5874,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ELa empresa M\u00e1s Rotulo ha hecho entrega de una lona rotulada que se colocado en los balcones del consistorio municipal. La lona cuenta con dibujos motivadores y frases de aliento dirigidas todos los vecinos de Villafranca y logotipos de agrupaciones y cuerpos que velan por el bienestar de los villafranqueses.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EQueremos agradecer a Mas Rotulo el gesto!\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cimg alt=\u0022Mas Rotulo\u0022 data-align=\u0022center\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u0022426718cc-c3a4-467b-a9c1-855e541bcba9\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/MASROTULOS1.jpg\u0022 \/\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/MASROTULOS.jpg","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"name":"LA EMPRESA MAS R\u00d3TULOS COLABORA CON VILLAFRANCA CON EL DISE\u00d1O Y FABRICACI\u00d3N DE PANCARTA MOTIVADORA.","extras":{"status":[true],"changed":["2020-04-06T12:39:00+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5875,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EFRANCISCO NIETO HA REALIZADO UNA DONACI\u00d3N DE 1000 MASCARILLAS, CANALIZANDO LA MISMA\u0026nbsp; A TRAVES DEL AYUNTAMIENTO, LAS MISMAS SER\u00c1N PUESTA A DISPOSICI\u00d3N DE DISTINTOS COLETIVOS.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ENUESTRO AGRADECIMIENTO A FRANCISCO NIETO.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/forge%20adour.jpg","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"name":"FRANCISCO NIETO GERENTE DE LA EMPRESA FORGE ADOUR IBERICA  REALIZA LA DONACI\u00d3N DE 1000 MASCARILLAS ","extras":{"status":[true],"changed":["2020-04-06T18:51:34+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":5914,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EDAVID NAVARRO HA COLABORADO CON LA LIMPIEZA Y DESINFECCI\u00d3N DE VARIOS VEH\u00cdCULOS MUNICIPALES UTILIZADOS PARA EL REPARTO DE MASCARILLAS Y COMIDA\u0026nbsp; A DOMICILIO.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EGRACIAS DAVID!\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"name":"DAVID NAVARRO CONCESIONARIO DE VEH\u00cdCULOS COLOBORA CON EL AYUNTAMIENTO","extras":{"status":[true],"changed":["2020-04-08T18:05:41+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":6197,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ELa empresa BA VIDRIO VILLAFRANCA ha realizado la donaci\u00f3n de 4000 litros de hipoclorito S\u00f3dico que se utilizar\u00e1 para la desinfecci\u00f3n que realizan los servicios municipales y los agricultores de la localidad. Desde el ayuntamiento queremos agradecer la contribuci\u00f3n para ponerle coto a la pandemia.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/logo_bag.png","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"name":"La empresa BA VIDRIO dona 4000 litros de Hipoclorito S\u00f3dico para la desinfecci\u00f3n del municipio","extras":{"status":[true],"changed":["2020-04-24T12:23:31+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":6198,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EFRANCISCO NIETO GERENTE DE FORJA ADOUR HA REALIZAOD UNA SEGUNDA DONACI\u00d3N DE 750 MASCARILLAS AL AYUNTAMIENTO DE VILLAFRANCA DE LOS BARROS. LAS MASCARILLAS SER\u00c1N REPARTIDAS ENTRE LAS DISTINTAS RESIDENCIAS DE MAYORES DE LA LOCALIDAD.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDESDE AQU\u00cd, AGRADECER A CURRO SU APORTACI\u00d3N. GRACIAS A SU AYUDA, ENTRE OTRAS, LAS RESIDENCIAS PUEDEN CONTAR CON EL DEBIDO MATERIAL PARA GARANTIA DE LOS PROFESIONALES QUE DESEMPE\u00d1AN SU LABOR.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EGRACIAS CURRO\u003C\/strong\u003E!\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/forge%20adour%201.jpg","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"name":"LA EMPRESA FORGE ADOUR REALIZA UNA SEGUNDA DONACI\u00d3N DE MASCARILLAS AL MUNICIPIO DE VILLAFRANCA","extras":{"status":[true],"changed":["2020-04-24T12:35:02+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":6241,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ERa\u00fal Dur\u00e1n Romero ha donado 800 delantales para la lucha contra el COVID19. Los delantales ser\u00e1n repartidos entre las distintas residencias de mayores en la localidad. Agradecer a Ra\u00fal este enorme gesto. Gracias!\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-04\/RAUL%20BATAS%201.jpg","addressLocality":"Villafranca de los Barros","addressLocality_id":155,"name":"RAUL DURAN ROMERO DONA 800 DELANTALES DESECHABLES PARA LOS DISTINTOS SERVICIOS MUNICIPALES.","extras":{"status":[true],"changed":["2020-04-27T10:48:35+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":7335,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EEl Ayuntamiento de Jerez de los Caballeros convoca el XVI Concurso de Pintura al Aire Libre \u2018Francisco Benavides\u2019 que se celebrar\u00e1 el 4 de octubre.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa cita presenta como principal novedad el aumento de la cuant\u00eda de los premios establecidos, siendo el primer premio de 1.800 euros\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa riqueza patrimonial de Jerez de los Caballeros, su Conjunto Hist\u00f3rico art\u00edstico y monumental, sus paisajes, sus rincones y sus gentes, ser\u00e1n protagonistas de nuevo del XVI Concurso de Pintura al Aire libre \u2018Francisco Benavides\u2019 que se celebrar\u00e1 el 4 de octubre pr\u00f3ximo, convocado por el Ayuntamiento de esta ciudad a trav\u00e9s de su Universidad Popular, con el apoyo de la Diputaci\u00f3n Provincial de Badajoz.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEste a\u00f1o, debido a la actual crisis sanitaria, el Concurso contempla medidas especiales de seguridad, de acuerdo a lo establecido por las autoridades sanitar\u00edas, aunque desde la organizaci\u00f3n se incide en las caracter\u00edsticas favorables del mismo ya que la participaci\u00f3n es individual y su desarrollo tiene lugar al aire libre.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl concurso est\u00e1 abierto a la participaci\u00f3n de todas aquellas personas que lo deseen mayores de 15 a\u00f1os y como principal novedad en esta edici\u00f3n presenta el incremento de la cuant\u00eda de los premios. As\u00ed se establecen: un primer premio dotado con 1.800 euros, un segundo premio dotado con 1.300 euros, un tercer premio dotado con 800 euros, un cuarto premio dotado con 400 euros y tres acc\u00e9sits de 100 euros cada uno. Los tres primeros premios estar\u00e1n sujetos a la legislaci\u00f3n fiscal vigente.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa t\u00e9cnica ser\u00e1 libre, admiti\u00e9ndose todos los procesos pict\u00f3ricos a excepci\u00f3n de reproducciones por ordenador, fotograf\u00eda o similares. El soporte deber\u00e1 ser lienzo, tabla o soporte r\u00edgido y las medidas no podr\u00e1n ser inferiores a 40F (100x81cms.) y deber\u00e1n presentarse sin marco o list\u00f3n que las enmarque y en blanco o con color base sin textura. Cada participante deber\u00e1 aportar el material necesario para la realizaci\u00f3n de la obra y el caballete.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa inscripci\u00f3n y el sellado de los soportes tendr\u00e1n lugar el mismo d\u00eda del concurso en la Universidad Popular de Jerez de los Caballeros, con sede en la Plaza de la Alcazaba, en horario de 8 a 10\u00b430 horas. Las obras finalizadas, sin firma, se entregar\u00e1n en la Plaza de Espa\u00f1a, entre las 17\u0026nbsp; y las 18 horas del mismo d\u00eda del concurso, 4 de octubre, exponi\u00e9ndose p\u00fablicamente desde esa hora con el caballete utilizado por cada pintor.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELa mencionada Plaza de Espa\u00f1a acoger\u00e1, a las 19\u00b430 horas, la lectura del fallo del Jurado, integrado por personas del mundo de las artes, y la entrega de premios\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELas obras galardonadas con el primero, segundo y tercer premio, as\u00ed como sus derechos de edici\u00f3n y reproducci\u00f3n, pasar\u00e1n a ser propiedad del Ayuntamiento de Jerez de los Caballeros y formar\u00e1n parte de su patrimonio cultural. Del resto de las obras, las no premiadas, sus autores autorizan a la organizaci\u00f3n del concurso el uso de las im\u00e1genes tomadas de sus obras durante su realizaci\u00f3n o su exposici\u00f3n, pudiendo publicarlas en redes sociales y en otros medios de comunicaci\u00f3n, seg\u00fan consta en las bases del concurso.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2020-09-21","availabilityEnds":"2020-10-04","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2020-09\/Concurso-de-pintura-al-aire-libre-web.jpg","addressLocality":"Jerez de los Caballeros","addressLocality_id":74,"name":"XVI Concurso de Pintura al Aire Libre \u2018Francisco Benavides\u2019","extras":{"status":[true],"changed":["2020-09-22T08:15:42+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":9452,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAyto de Medina de las Torres en su lucha contra la contra la COVID 19 desde inicios\u0026nbsp; de la pandemia , sigue con las labores de desinfecci\u00f3n semana tras semana.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl proximo 18 de marzo se proceder\u00e1 a la fumigaci\u00f3n de 9:00- 13:00 por lo que se ruega en esa franja horaria,\u0026nbsp; mantener las puertas y ventanas cerradas\u0026nbsp; as\u00ed como retirar los coches de la v\u00eda p\u00fablica y permanecer en el domicilio para facilitar la labor\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2021-03-18","availabilityEnds":"2021-03-18","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/FB_IMG_1615898352737.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Jornadas de desinfecci\u00f3n ","extras":{"status":[true],"changed":["2021-03-16T12:54:55+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":9453,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ELos d\u00edas y horas en el Consultorio M\u00e9dico de Medina son Lunes y Viernes de 8 a 9 de la ma\u00f1ana.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl resto de d\u00edas y horarios, en el Punto Covid del Recinto Ferial de Zafra.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u00a1 Vamos a Adelantarnos al virus.!\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/FB_IMG_1616189749428.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Plan especial cribados ","extras":{"status":[true],"changed":["2021-03-19T21:39:11+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":9489,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAyto de Medina de las Torres en su lucha contra la COVID-19 desde los inicios de la pandemia contin\u00faa con las labores de desinfecci\u00f3n semana tras semana\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl pr\u00f3ximo 26 de marzo viernes se proceder\u00e1 por parte del Ayto, agricultores y voluntarios locales a la fumigaci\u00f3n de todas las calles de la localidad\u0026nbsp; en horario de 9:00-13:00 por lo que se ruega,\u0026nbsp; mantener puertas y ventanas de las casas cerradas, as\u00ed como retirar los coches de la v\u00eda p\u00fablica y permanecer en el domicilio para facilitar la labor.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2021-03-26","availabilityEnds":"2021-03-26","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/IMG-20210325-WA0008.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Jornadas de desinfecci\u00f3n","extras":{"status":[true],"changed":["2021-03-25T08:58:24+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":9538,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAyto de Medina de las Torres en su lucha contra la COVID-19 desde los inicios de la pandemia contin\u00faa con las labores de desinfecci\u00f3n semana tras semana\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl pr\u00f3ximo 31 de marzo se proceder\u00e1 por parte del Ayto, agricultores y voluntarios locales a la fumigaci\u00f3n de todas las calles de la localidad\u0026nbsp; en horario de 9:00-13:00 por lo que se ruega,\u0026nbsp; mantener puertas y ventanas de las casas cerradas, as\u00ed como retirar los coches de la v\u00eda p\u00fablica y permanecer en el domicilio para facilitar la labor.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EImagen principal\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2021-03-31","availabilityEnds":"2021-03-31","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-03\/IMG_20210330_100348.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Jornadas de desinfecci\u00f3n ","extras":{"status":[true],"changed":["2021-03-30T08:12:53+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":9645,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAyto de Medina de las Torres en su lucha contra la COVID-19 desde los inicios de la pandemia contin\u00faa con las labores de desinfecci\u00f3n semana tras semana\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl pr\u00f3ximo 9 de abril\u0026nbsp; se proceder\u00e1 por parte del Ayto, agricultores y voluntarios locales a la fumigaci\u00f3n de todas las calles de la localidad\u0026nbsp; en horario de 9:00-13:00 por lo que se ruega,\u0026nbsp; mantener puertas y ventanas de las casas cerradas, as\u00ed como retirar los coches de la v\u00eda p\u00fablica y permanecer en el domicilio para facilitar la labor.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2021-04-09","availabilityEnds":"2021-04-09","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/facebook_1617909538878_6786004450556478264_0.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Jornadas de desinfecci\u00f3n ","extras":{"status":[true],"changed":["2021-04-08T19:27:33+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":9789,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAyto de Medina de las Torres en su lucha contra la COVID-19 desde los inicios de la pandemia contin\u00faa con las labores de desinfecci\u00f3n semana tras semana\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEl pr\u00f3ximo 23 de abril\u0026nbsp; se proceder\u00e1 por parte del Ayto, agricultores y voluntarios locales a la fumigaci\u00f3n de todas las calles de la localidad\u0026nbsp; en horario de 9:00-13:00 por lo que se ruega,\u0026nbsp; mantener puertas y ventanas de las casas cerradas, as\u00ed como retirar los coches de la v\u00eda p\u00fablica y permanecer en el domicilio para facilitar la labor.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2021-04-23","availabilityEnds":"2021-04-23","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-04\/IMG_20210422_131604_0.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Jornadas de desinfecci\u00f3n","extras":{"status":[true],"changed":["2021-04-22T11:26:42+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":9902,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EDON FRANCISCO DELGADO \u00c1LVAREZ, Alcalde del Ayuntamiento de Medina de las Torres, HACE SABER: \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EQue en uso de las atribuciones que me corresponden y vista la situaci\u00f3n actual de la pandemia provocada por la COVID-2019 en nuestro municipio, en el d\u00eda de la fecha esta alcald\u00eda ha acordado lo siguiente:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003E1\u00ba.- \u003Cstrong\u003ESuspender, desde el d\u00eda de hoy 31 de mayo de 2021\u003C\/strong\u003E, las siguientes actividades:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003ETodas las actividades culturales, deportivas y de ocio y cualquier otra organizada por el Ayuntamiento de Medina de las Torres.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EClases del Centro Local de Idiomas de la Universidad Popular.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EVisitas en grupos de car\u00e1cter tur\u00edstico organizadas desde el Ayuntamiento.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EY cualquier otra actividad l\u00fadica, deportiva o cultural que pudiera estar prevista en instalaciones municipales y organizadas por colectivos y asociaciones diversas (cursos, talleres, reuniones informativas, etc.)\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003E2\u00ba.- \u003Cstrong\u003ECerrar al p\u00fablico, desde el d\u00eda de hoy 31 de mayo de 2021\u003C\/strong\u003E, las siguientes instalaciones municipales: Gimnasio Municipal, Pabell\u00f3n Polideportivo, Biblioteca Municipal, Pistas de P\u00e1del.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003E3\u00ba.- \u003Cstrong\u003EEvitar, en la medida de lo posible, desde el d\u00eda de hoy 31 de mayo de 2021\u003C\/strong\u003E, acudir a los servicios presenciales del Ayuntamiento de Medina de las Torres, dando prioridad a las consultas telef\u00f3nicas (924560035) y la administraci\u00f3n electr\u00f3nica en la realizaci\u00f3n de tr\u00e1mites y solicitudes (\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.medinadelastorres.es\u0022\u003Ewww.medinadelastorres.es\u003C\/a\u003E).\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EEl Ayuntamiento permanecer\u00e1 abierto si bien cualquier tr\u00e1mite que sea necesario se recomienda sea solicitado por tel\u00e9fono (924560035) o correo electr\u00f3nico (\u003Ca href=\u0022mailto:ayuntamiento@medinadelastorres.es\u0022\u003Eayuntamiento@medinadelastorres.es\u003C\/a\u003E). \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003ELos documentos que se remiten por internet tienen validez oficial.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003E4\u00ba.- \u003Cstrong\u003ERecordar a la ciudadan\u00eda de Medina de las Torres y especialmente a las personas en especial situaci\u00f3n de vulnerabilidad y factores de riesgo\u003C\/strong\u003E, la importancia de observar las recomendaciones en materia de salud p\u00fablica para evitar la propagaci\u00f3n del coronavirus, y apelar a la responsabilidad individual y colectiva de toda la poblaci\u00f3n \u003Cstrong\u003Ea cuyo fin se recomienda\u003C\/strong\u003E:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EPermanecer en los domicilios particulares en la medida de lo posible.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003ENo realizar visitas a las instalaciones municipales de la Residencia de Mayores de Medina de las Torres.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EEvitar en la medida de lo posible los viajes, salvo causa necesaria.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003ERespetar la limitaci\u00f3n en reuniones sociales.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EEn caso de s\u00edntomas, recurrir a los servicios telef\u00f3nicos del 112.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EEstas son medidas de contenci\u00f3n para evitar en lo posible la propagaci\u00f3n del virus. LA RESPONSABILIDAD DE UNA SOLA PERSONA ES LA SALUD DE TODOS. S\u00e9 responsable y no salgas de casa.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003E5\u00ba.- \u003Cstrong\u003EDar la m\u00e1xima difusi\u00f3n del presente Bando Municipal para general conocimiento de la poblaci\u00f3n de Medina de las Torres\u003C\/strong\u003E.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EToda la informaci\u00f3n necesaria la podr\u00e1n encontrar en la web del Ayuntamiento, as\u00ed como en su Facebook y en el de la Universidad Popular, medios en los que se ir\u00e1 informando de cualquier novedad que se pueda producir.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EEn Medina de las Torres, a fecha de la firma electr\u00f3nica.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EEl Alcalde\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022ES\u0022\u003E\u003Cspan\u003EFdo. Francisco Delgado \u00c1lvarez.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/IMG-20210531-WA0008%20copia_0.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Bando Municipal ante la incidencia de COVID-19","extras":{"status":[true],"changed":["2021-06-02T11:41:58+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":9928,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-06\/20210614122641_00001-scaled.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Bando Muncipal: reapertura de atenci\u00f3n al p\u00fablico ","extras":{"status":[true],"changed":["2021-06-14T20:55:42+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":10040,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan\u003E\u0026nbsp;DESDE EL 3 DE JULIO .\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDirecci\u00f3n: \u003C\/strong\u003ECarretera BA-069 enlace a N-630\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EHorario:\u003C\/strong\u003E de lunes a domingo de 12:00- 20:00\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EEntradas y abonos de ba\u00f1o \u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u2013 Adulto: 1,50\u20ac ( laborable) 2 \u20ac ( festivo)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u2013 Ni\u00f1os\/as : GRATIS\u0026nbsp; ( hasta 14 a\u00f1os inclusive)\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u2013 Abono de 30 ba\u00f1os 15\u20ac\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u2013 Abono de 15 ba\u00f1os 10\u20ac\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u2013 Bofificaci\u00f3n del 20% en abonos de ba\u00f1o para mayores de 65 a\u00f1os\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELos abonos de ba\u00f1o podr\u00e1n adquirirse en el Ayto. desde el d\u00eda 1 de julio.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2021-07-03","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-07\/Rosa-y-Azul-Piscina-Verano-Poster_1.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Apertura de la  Piscina Municipal ","extras":{"status":[true],"changed":["2021-07-01T07:14:14+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":10232,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2021-10-22","availabilityEnds":"2021-10-23","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-10\/prueba1_2.jpg","addressLocality":"Badajoz","addressLocality_id":19,"video":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-10\/Video%20Prueba_3.mp4","name":"galeria de arte","audio":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2021-10\/audio%20prueba_4.mp3","extras":{"status":[true],"changed":["2021-10-21T07:44:24+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":10476,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ECarnaval de la Codosera 2022\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESe convoca a Comparsas y Murgas, as\u00ed como a asociaciones y personas de forma individual que quieran participar el pr\u00f3ximo d\u00eda 21 a las 20:30h en el Centro Cultural \u0022El Miaj\u00f3n\u0022, a una reuni\u00f3n para recoger ideas y programar el carnaval de este a\u00f1o. !Os esperamos\u00a1\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2022-01-19","availabilityEnds":"2022-01-22","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2022-01\/cartel%20carnaval%202022.jpg","addressLocality":"La Codosera","addressLocality_id":42,"ratingValue":"5.0000","name":"REUNI\u00d3N INFORMATIVA CARNAVAL 2022","extras":{"status":[true],"changed":["2022-01-19T10:47:39+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":10484,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDESCARGUE LA APP M\u00d3VIL\u003C\/strong\u003E de Turismo de la Provincia de Badajoz\u0026nbsp;\u0022\u003Cstrong\u003EMI DESTINO\u003C\/strong\u003E\u0022 para llevar contigo toda esta informaci\u00f3n sobre Herrera del Duque y Peloche.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPara ello, entre en el \u003Cstrong\u003EPlay Store\u003C\/strong\u003E de tu m\u00f3vil y busque \u0022Prov. de Badajoz. Mi destino\u0022. Marque la siguiente opci\u00f3n:\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cimg alt=\u0022Descarga App\u0022 data-align=\u0022center\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u0022ceaba0f0-8157-4aae-984d-b5ad354d9139\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/Screenshot_20220120_112539.jpg\u0022 \/\u003E\r\n\u003Cp\u003EY pincha en \u0022\u003Cstrong\u003EDescargar\u003C\/strong\u003E\u0022.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EUna vez instalada la App en tu m\u00f3vil,\u0026nbsp;entre en \u0022\u003Cstrong\u003EUSUARIO\u003C\/strong\u003E\u0022 en el\u0026nbsp;men\u00fa inferior y \u003Cstrong\u003Ereg\u00edstrate\u003C\/strong\u003E\u0026nbsp;para mantenerse siempre conectado. Mira:\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cimg alt=\u0022Usuario\u0022 data-align=\u0022center\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u00226422586b-96a2-45ed-9a6e-c05930ba411b\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/Screenshot_20220120_115342.jpg\u0022 \/\u003E\r\n\u003Cp\u003EPosteriormente, entre en \u0022\u003Cstrong\u003EMUNICIPIOS\u003C\/strong\u003E\u0022\u0026nbsp;en este mismo\u0026nbsp;men\u00fa inferior y busca \u0022\u003Cstrong\u003EHerrera del Duque\u003C\/strong\u003E\u0022 (y\u0026nbsp;en el municipio que desees de toda la provincia). Mira:\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cimg alt=\u0022Municipios\u0022 data-align=\u0022center\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u00221663205d-cd3a-48a5-9d87-7aebc010fb64\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/Screenshot_20220120_114653_0.jpg\u0022 \/\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00a1RECUERDA! \u003C\/strong\u003ESiempre que entres a la APP primero dir\u00edgete al apartado de \u0022Municipios\u0022 y marca \u0022Herrera del Duque\u0022.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2022-01-20","availabilityEnds":"2022-12-31","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2022-01\/App%20Prov.%20de%20Badajoz.%20Mi%20destino.png","addressLocality":"Herrera del Duque","addressLocality_id":67,"name":"DESCARGA APP Prov. de Badajoz. Mi destino","extras":{"status":[true],"changed":["2022-01-20T11:03:53+00:00"]}},{"path":[{"langcode":"es"}],"identifier":10486,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2022-03\/01_0.png","name":"anuncioborrar","extras":{"status":[true],"changed":["2022-03-30T16:03:54+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/test-anuncio","pid":459,"langcode":"es"}],"identifier":10848,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","availableLanguage":["es"],"name":"test anuncio","extras":{"status":[true],"changed":["2023-06-07T09:20:27+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/reunion-de-formacion-para-compostaje","pid":1067,"langcode":"es"}],"feeds_item":[{"target_id":7,"imported":"2023-12-01T14:10:54+00:00","url":"\/feed\/7","hash":"10ab7984cb17e87c05870ceaac3cf5cd","target_type":"feeds_feed","target_uuid":"70f3df06-2848-4c89-a205-2be5e8062b7f"}],"field_nid_i":[{"value":"10487"}],"identifier":16189,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003EREUNIONES INFORMATIVAS SOBRE COMPOSTAJE\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ELugar: Casa de la Cultura \u0022El Miaj\u00f3n\u0022.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EFecha: Jueves, 27 de Enero de 2022\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp; \u0026nbsp; \u0026nbsp; - Compostaje dom\u00e9stico: 18:00h- 19:00h.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp; \u0026nbsp; \u0026nbsp; - Compostaje comunitario; 19:30- 20:30h.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESi te interesa y no puedes asistir, contacta para inscribirte.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u00bfTe animas a compactar con nosotros? \u00a1Te esperamos!\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ENo tiene ning\u00fan coste para los participantes y se contar\u00e1 con el acompa\u00f1amiento y asistencia continua durante todo el proceso.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003Ewww.sicompostasvuelve.org\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003Elacodosera@sicompostavuelve.org\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003Etel: 645720298\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2022-01-23","availabilityEnds":"2022-01-28","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/IMAGEN%2520COMPOSTAJE%2520JPG.jpg","addressLocality":"La Codosera","addressLocality_id":42,"ratingValue":"5.0000","name":"REUNI\u00d3N DE FORMACI\u00d3N PARA COMPOSTAJE","extras":{"status":[true],"changed":["2023-12-01T14:10:54+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/proximamente-carnaval-de-bienvenida","pid":1068,"langcode":"es"}],"feeds_item":[{"target_id":7,"imported":"2023-12-01T14:10:54+00:00","url":"\/feed\/7","hash":"564f43b8cb955ede81c36cda39255202","target_type":"feeds_feed","target_uuid":"70f3df06-2848-4c89-a205-2be5e8062b7f"}],"field_nid_i":[{"value":"10515"}],"identifier":16190,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2022-02-02","availabilityEnds":"2022-02-04","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/CARNAVAL.jpg","addressLocality":"Bienvenida","addressLocality_id":24,"name":"PR\u00d3XIMAMENTE CARNAVAL DE BIENVENIDA","extras":{"status":[true],"changed":["2023-12-01T14:10:54+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/ii-festival-de-actividades-de-la-naturaleza-la-codosera-2022","pid":1069,"langcode":"es"}],"feeds_item":[{"target_id":7,"imported":"2023-12-01T14:10:54+00:00","url":"\/feed\/7","hash":"d29aa2599c8e48805d4562bbbc4a318b","target_type":"feeds_feed","target_uuid":"70f3df06-2848-4c89-a205-2be5e8062b7f"}],"field_nid_i":[{"value":"10711"}],"identifier":16191,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2022-04-09","availabilityEnds":"2022-05-01","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Festival%2520Actividades%2520de%2520la%2520Naturaleza%25202022%2520en%2520jpg_0.jpg","addressLocality":"La Codosera","addressLocality_id":42,"name":"II FESTIVAL DE ACTIVIDADES DE LA NATURALEZA. LA CODOSERA 2022","extras":{"status":[true],"changed":["2023-12-01T14:10:54+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/conmemoracion-dia-del-libro","pid":1070,"langcode":"es"}],"feeds_item":[{"target_id":7,"imported":"2023-12-01T14:10:54+00:00","url":"\/feed\/7","hash":"411400df6dc6078b35241f145b739f7f","target_type":"feeds_feed","target_uuid":"70f3df06-2848-4c89-a205-2be5e8062b7f"}],"field_nid_i":[{"value":"10776"}],"identifier":16192,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\ud83d\udcd5\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t1d\/1\/16\/1f4d5.png\u0022 width=\u002216\u0022 \/\u003EMICRORRELATOS PARA EL \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/d%C3%ADadellibro?__eep__=6\u0026amp;__cft__[0]=AZWWReTfFfE3GY2o9ln4r-p7VEdjhwc-JlShIgi3dRnipEujiCUX1dNTXT4UOyajCF-_HQD8KLdSJAKHD70NVB6purc4uab1ZncS8LbMuOEr8G1aF2NIR1ORBLCPXtpMx7gbRLxKc2gu_1b0SajAa-cnpuZ7npl5bgMfXPsBujJfPyf3psOR0RRwMmmFGowI4HRVOTcAERHWdDNxC7806rtM\u0026amp;__tn__=*NK-y-R\u0022\u003E#D\u00edaDelLibro\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAn\u00edmate a participar en esta actividad. Esperamos tus trabajos \u003Cimg alt=\u0022\u203c\ufe0f\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t77\/1\/16\/203c.png\u0022 width=\u002216\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\ud83d\udfe3\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t7d\/1\/16\/1f7e3.png\u0022 width=\u002216\u0022 \/\u003E Escribe un \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/microrrelato?__eep__=6\u0026amp;__cft__[0]=AZWWReTfFfE3GY2o9ln4r-p7VEdjhwc-JlShIgi3dRnipEujiCUX1dNTXT4UOyajCF-_HQD8KLdSJAKHD70NVB6purc4uab1ZncS8LbMuOEr8G1aF2NIR1ORBLCPXtpMx7gbRLxKc2gu_1b0SajAa-cnpuZ7npl5bgMfXPsBujJfPyf3psOR0RRwMmmFGowI4HRVOTcAERHWdDNxC7806rtM\u0026amp;__tn__=*NK-y-R\u0022\u003E#microrrelato\u003C\/a\u003E \u003Cimg alt=\u0022\ud83d\ude4b\u200d\u2642\ufe0f\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/tac\/1\/16\/1f64b_200d_2642.png\u0022 width=\u002216\u0022 \/\u003E OJO\u003Cimg alt=\u0022\ud83d\ude4b\u200d\u2642\ufe0f\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/tac\/1\/16\/1f64b_200d_2642.png\u0022 width=\u002216\u0022 \/\u003E NO + de \u003Cimg alt=\u00223\ufe0f\u20e3\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/tb8\/1\/16\/33_20e3.png\u0022 width=\u002216\u0022 \/\u003E\u003Cimg alt=\u00220\ufe0f\u20e3\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t5b\/1\/16\/30_20e3.png\u0022 width=\u002216\u0022 \/\u003E\u003Cimg alt=\u00220\ufe0f\u20e3\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t5b\/1\/16\/30_20e3.png\u0022 width=\u002216\u0022 \/\u003E Palabras\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\ud83d\udfe3\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t7d\/1\/16\/1f7e3.png\u0022 width=\u002216\u0022 \/\u003E TEMA: Es noche de luna llena y una persona va paseando por una larga y solitaria avenida, cuando de repente, observa que un coche se acerca r\u00e1pidamente \u00bfQu\u00e9 va a ocurrir? \u00bfPor qu\u00e9 va tan r\u00e1pido?\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\ud83d\udfe3\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t7d\/1\/16\/1f7e3.png\u0022 width=\u002216\u0022 \/\u003E Env\u00edalo al correo upcalamonte@yahoo.es\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\ud83d\udfe3\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/t7d\/1\/16\/1f7e3.png\u0022 width=\u002216\u0022 \/\u003E Tienes hasta el 14 de abril\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2022-04-06","availabilityEnds":"2022-04-23","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/actividad%2520dia%2520del%2520libro.jpg","addressLocality":"Calamonte","addressLocality_id":29,"name":"Conmemoraci\u00f3n D\u00eda del Libro","extras":{"status":[true],"changed":["2023-12-01T14:10:54+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/centro-de-interpretacion-de-la-orden-del-temple-y-la-casa-del-corregidor","pid":1071,"langcode":"es"}],"feeds_item":[{"target_id":7,"imported":"2023-12-01T14:10:54+00:00","url":"\/feed\/7","hash":"efde4801f39224e0abbe5b54bb87e04f","target_type":"feeds_feed","target_uuid":"70f3df06-2848-4c89-a205-2be5e8062b7f"}],"field_nid_i":[{"value":"10861"}],"identifier":16193,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Ch2\u003ECentro de Interpretaci\u00f3n de la Orden del Temple y la Casa del Corregidor\u003C\/h2\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E(Muestra permanente Arqueol\u00f3gica, Muestra permanente Etnogr\u00e1fica, Museo de la Madera y Museo Minero).\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cbr \/\u003E\r\nDisfruta del Patrimonio de Burguillos del Cerro.\u003Cbr \/\u003E\r\n\u003Cbr \/\u003E\r\nBurguillos del Cerro, pueblo de culturas.\u003C\/p\u003E\r\n","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2022-04-22","availabilityEnds":"2022-10-29","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2023-12\/Horario%2520Museos%2520Verano.jpg","addressLocality":"Burguillos del Cerro","addressLocality_id":26,"name":"Centro de Interpretaci\u00f3n de la Orden del Temple y la Casa del Corregidor","extras":{"status":[true],"changed":["2023-12-01T14:10:54+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/nueva-edicion-de-la-ruta-senderista-de-medina-de-las-torres-el-prado-valfrio","pid":4457,"langcode":"es"}],"identifier":50468,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(250, 250, 250);box-sizing:border-box;color:rgb(0, 0, 0);font-family:sans-serif;font-size:16px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;line-height:28px;margin:20px 0px;orphans:2;text-align:left;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003EEl Ayto. de Medina de las Torres y el Servicio de Dinamizaci\u00f3n Deportiva de la Mancomunidad Zafra- R\u00edo Bodi\u00f3n presentan una nueva edici\u00f3n de la ruta senderista , que este a\u00f1o transcurrir\u00e1 por\u0026nbsp;\u0026nbsp;El Prado- Valfr\u00edo\u003C\/p\u003E\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(250, 250, 250);box-sizing:border-box;color:rgb(0, 0, 0);font-family:sans-serif;font-size:16px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;line-height:28px;margin:20px 0px;orphans:2;text-align:left;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003ELa cita tendr\u00e1 lugar el\u0026nbsp;\u0026nbsp;domingo 7 de abril desde las 9:00 horas , siendo el punto de encuentro en la plazoleta del cruce de Alconera, en calle Cristo. Ubicaci\u00f3n aqu\u00ed:\u0026nbsp;\u003Ca style=\u0022background-color:transparent;box-sizing:border-box;color:rgb(181, 29, 29);outline:none !important;text-decoration:none;transition:color 0.2s ease 0s;\u0022 href=\u0022https:\/\/maps.app.goo.gl\/qJt9RKLuuQSeew3f6?fbclid=IwAR2QEPGOBcqtA_V9_KugiN99pxflWmRZdjy6e1JdOGdVVTR5deCp51t_gmo\u0022 title=\u0022Link: https:\/\/maps.app.goo.gl\/qJt9RKLuuQSeew3f6?fbclid=IwAR2QEPGOBcqtA_V9_KugiN99pxflWmRZdjy6e1JdOGdVVTR5deCp51t_gmo\u0022 target=\u0022_blank\u0022 rel=\u0022nofollow noopener\u0022\u003Ehttps:\/\/maps.app.goo.gl\/qJt9RKLuuQSeew3f6\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(250, 250, 250);box-sizing:border-box;color:rgb(0, 0, 0);font-family:sans-serif;font-size:16px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;line-height:28px;margin:20px 0px;orphans:2;text-align:left;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u00a1Inscripciones gratuitas! Recuerda realizarla con antelaci\u00f3n, antes del 4 abril utilizando el siguiente formulario:\u0026nbsp;\u003Ca style=\u0022background-color:transparent;box-sizing:border-box;color:rgb(181, 29, 29);outline:none !important;text-decoration:none;transition:color 0.2s ease 0s;\u0022 href=\u0022https:\/\/forms.gle\/CLgURob7eXYiWXuo8?fbclid=IwAR39sAlLYlvKXw9Z9ccsMeeiBcRAGu8GtyaLbnBwaIEyeU-rGDl54ys9w7I\u0022 target=\u0022_blank\u0022 rel=\u0022nofollow noopener\u0022\u003Ehttps:\/\/forms.gle\/CLgURob7eXYiWXuo8\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;.\u003C\/p\u003E\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(250, 250, 250);box-sizing:border-box;color:rgb(0, 0, 0);font-family:sans-serif;font-size:16px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;line-height:28px;margin:20px 0px;orphans:2;text-align:left;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003ESi tienes dudas en el Ayuntamiento pueden\u0026nbsp;\u0026nbsp;ayudarte con la inscripci\u00f3n.\u003C\/p\u003E","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2024-04-07","availabilityEnds":"2024-03-07","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-03\/431565930_2531994263649409_2625239517108364528_n.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Nueva edici\u00f3n de la ruta senderista de Medina de las Torres: El Prado-Valfr\u00edo","extras":{"status":[true],"changed":["2024-03-21T11:37:06+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/iii-ruta-mtb-el-miajon-territorio-tarteso","pid":4574,"langcode":"es"}],"identifier":50559,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cdiv class=\u0022_a9zc\u0022 tabindex=\u0022-1\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022_a9zs\u0022\u003E\u003Ch1 class=\u0022_ap3a _aaco _aacu _aacx _aad7 _aade\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003ELa III Ruta MTB El Miaj\u00f3n de Guare\u00f1a - Territorio Tarteso est\u00e1 a punto de comenzar. \ud83c\udf1f\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEl d\u00eda 28 de abril es la fecha marcada en el calendario para este emocionante evento deportivo. Las inscripciones estar\u00e1n abiertas hasta el pr\u00f3ximo d\u00eda 25, as\u00ed que no pierdas tiempo y asegura tu participaci\u00f3n. \u00a1No te quedes fuera de esta experiencia \u00fanica!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELa salida se realizar\u00e1 desde la Plaza de Espa\u00f1a y recorrer\u00e1 los hermosos caminos aleda\u00f1os a nuestra poblaci\u00f3n. \ud83d\udee4\ufe0f Prepara tus bicicletas y \u00fanete a nosotros en este emocionante recorrido por nuestro territorio tarteso.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEste evento est\u00e1 organizado por el Ayuntamiento de Guare\u00f1a, el programa de dinamizaci\u00f3n deportiva de la Mancomunidad Integral de Municipios Guadiana y la Pe\u00f1a Ciclista \u0022La P\u00e1jara\u0022. \u00a1Estamos listos para vivir una jornada llena de deporte y diversi\u00f3n!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00a1No te lo pierdas y \u00fanete a la aventura en la III Ruta MTB El Miaj\u00f3n de Guare\u00f1a! \ud83d\udeb4\u200d\u2642\ufe0f\ud83c\udf33\u0026nbsp;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Ca class=\u0022x1i10hfl xjbqb8w x1ejq31n xd10rxx x1sy0etr x17r0tee x972fbf xcfux6l x1qhh985 xm0m39n x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz _aa9_ _a6hd\u0022 href=\u0022https:\/\/www.instagram.com\/explore\/tags\/visitaguare%C3%B1a\/\u0022 role=\u0022link\u0022 tabindex=\u00220\u0022\u003E#visitaGuare\u00f1a\u003C\/a\u003E \u003Ca class=\u0022x1i10hfl xjbqb8w x1ejq31n xd10rxx x1sy0etr x17r0tee x972fbf xcfux6l x1qhh985 xm0m39n x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz _aa9_ _a6hd\u0022 href=\u0022https:\/\/www.instagram.com\/explore\/tags\/rutamtb\/\u0022 role=\u0022link\u0022 tabindex=\u00220\u0022\u003E#RutaMTB\u003C\/a\u003E \u003Ca class=\u0022x1i10hfl xjbqb8w x1ejq31n xd10rxx x1sy0etr x17r0tee x972fbf xcfux6l x1qhh985 xm0m39n x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz _aa9_ _a6hd\u0022 href=\u0022https:\/\/www.instagram.com\/explore\/tags\/guare%C3%B1a\/\u0022 role=\u0022link\u0022 tabindex=\u00220\u0022\u003E#Guare\u00f1a\u003C\/a\u003E \u003Ca class=\u0022x1i10hfl xjbqb8w x1ejq31n xd10rxx x1sy0etr x17r0tee x972fbf xcfux6l x1qhh985 xm0m39n x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz _aa9_ _a6hd\u0022 href=\u0022https:\/\/www.instagram.com\/explore\/tags\/territoriotarteso\/\u0022 role=\u0022link\u0022 tabindex=\u00220\u0022\u003E#TerritorioTarteso\u003C\/a\u003E \u003Ca class=\u0022x1i10hfl xjbqb8w x1ejq31n xd10rxx x1sy0etr x17r0tee x972fbf xcfux6l x1qhh985 xm0m39n x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz _aa9_ _a6hd\u0022 href=\u0022https:\/\/www.instagram.com\/explore\/tags\/deporte\/\u0022 role=\u0022link\u0022 tabindex=\u00220\u0022\u003E#Deporte\u003C\/a\u003E \u003Ca class=\u0022x1i10hfl xjbqb8w x1ejq31n xd10rxx x1sy0etr x17r0tee x972fbf xcfux6l x1qhh985 xm0m39n x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz _aa9_ _a6hd\u0022 href=\u0022https:\/\/www.instagram.com\/explore\/tags\/aventura\/\u0022 role=\u0022link\u0022 tabindex=\u00220\u0022\u003E#Aventura\u003C\/a\u003E \u003Ca class=\u0022x1i10hfl xjbqb8w x1ejq31n xd10rxx x1sy0etr x17r0tee x972fbf xcfux6l x1qhh985 xm0m39n x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz _aa9_ _a6hd\u0022 href=\u0022https:\/\/www.instagram.com\/explore\/tags\/turismorural\/\u0022 role=\u0022link\u0022 tabindex=\u00220\u0022\u003E#TurismoRural\u003C\/a\u003E \u003Ca class=\u0022x1i10hfl xjbqb8w x1ejq31n xd10rxx x1sy0etr x17r0tee x972fbf xcfux6l x1qhh985 xm0m39n x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz _aa9_ _a6hd\u0022 href=\u0022https:\/\/www.instagram.com\/explore\/tags\/turismoextremadura\/\u0022 role=\u0022link\u0022 tabindex=\u00220\u0022\u003E#TurismoExtremadura\u003C\/a\u003E\u003C\/h1\u003E\u003C\/div\u003E","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2024-04-28","availabilityEnds":"2024-04-28","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-04\/WhatsApp%20Image%202024-04-15%20at%2014.26.38.jpeg","addressLocality":"Guare\u00f1a","addressLocality_id":64,"name":"III Ruta MTB El Miaj\u00f3n \u0022Territorio Tarteso\u0022","extras":{"status":[true],"changed":["2024-04-24T08:24:37+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/medina-de-las-torres-se-prepara-para-celebrar-las-fiestas-en-honor-san-isidro","pid":4648,"langcode":"es"}],"identifier":50596,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cdiv class=\u0022x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);box-sizing:border-box;color:rgb(74, 78, 87);font-family:Barlow;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;orphans:2;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022box-sizing:border-box;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003EPocas horas faltan para que Medina de las Torres viva su romer\u00eda en honor a San Isidro, cuyo inicio tendr\u00e1 lugar ma\u00f1ana a las 19:00h con una procesi\u00f3n del patr\u00f3n de los labradores por las calles del pueblo. Concretamente recorrer\u00e1 las calles: Sevilla, Zurbar\u00e1n. Toledillo, Tinajeros, Pedro L\u00f3pez Sep\u00falveda, Derecha, LLerena y parada en C\/ Encinares . Posteriormente tras un peque\u00f1o refrigerio en la esquina del pilar de las Lanchas, se trasladar\u00e1 hasta su ermita situada en la finca, tal y como ha apuntado la Asociaci\u00f3n Cultural San Isidro.\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);box-sizing:border-box;color:rgb(74, 78, 87);font-family:Barlow;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;orphans:2;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022box-sizing:border-box;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022box-sizing:border-box;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003EComo ya adelantamos , un intenso programa de actividades tendr\u00e1 lugar desde el 14 al 19 de mayo.\u0026nbsp; A los tradicionales actos religiosos en honor al santo , se unir\u00e1n otros relacionados con el ocio y la gastronom\u00eda. Adem\u00e1s, habr\u00e1 espacio para el folclore que vendr\u00e1 de la mano de Valmedinat y El Zarcillo y tambi\u00e9n , disfrutaremos del buen saber hacer de La Coral Cantos de Luz .\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);box-sizing:border-box;color:rgb(74, 78, 87);font-family:Barlow;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;orphans:2;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022box-sizing:border-box;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022box-sizing:border-box;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003EPor si esto fuera poco , con la animaci\u00f3n de la charanga\u0026nbsp;Los Vikingos, la actuaci\u00f3n musical de flamenquito del Grupo El Ka\u00f1ita y la fiesta tem\u00e1tica de Aquellos Maravillosos 90 \u00a1 no dejar\u00e1s de bailar!\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2024-05-14","availabilityEnds":"2024-05-19","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-05\/438127766_326345953808735_701589909136224929_n_5.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Medina de las Torres se prepara para celebrar las fiestas en honor a San Isidro","extras":{"status":[true],"changed":["2024-05-13T10:35:09+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/presentacion-de-la-xxv-edicion-del-programa-cultural-plenilunium","pid":4783,"langcode":"es"}],"identifier":50691,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);box-sizing:border-box;color:rgb(74, 78, 87);font-family:Barlow;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px 0px 20px;orphans:2;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003EOtro a\u00f1o m\u00e1s , Plenilunio llenar\u00e1 los d\u00edas desde finales de junio a mediados de agosto, con un amplia y variada\u0026nbsp;\u0026nbsp;oferta cultural, l\u00fadica y deportiva para grandes y peque\u00f1os.\u003C\/p\u003E\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);box-sizing:border-box;color:rgb(74, 78, 87);font-family:Barlow;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px 0px 20px;orphans:2;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003ESe trata de una programaci\u00f3n que ha sido confeccionada por las distintas concejal\u00edas del Ayto. de Medina de las Torres, el servicio de gesti\u00f3n cultural de la Mancomunidad R\u00edo- Bodi\u00f3n junto con las aportaciones del tejido asociativo local. Un trabajo conjunto , que redundar\u00e1 en un verano para el disfrute de todos hasta la llegada de las fiestas del emigrante.\u003C\/p\u003E","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2024-06-06","availabilityEnds":"2024-08-07","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-06\/Documento%20A4%20Portada%20Trabajo%20Proyecto%20Historia%20Vintage%20Blanco.png","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Presentaci\u00f3n de la XXV edici\u00f3n del Programa cultural Plenilunium","extras":{"status":[true],"changed":["2024-06-19T09:31:17+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/abierto-el-plazo-de-inscripcion-para-poder-participar-en-la-cata-maridaje-de-la-xi-edicion","pid":4927,"langcode":"es"}],"identifier":50770,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);box-sizing:border-box;color:rgb(74, 78, 87);font-family:Barlow;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px 0px 20px;orphans:2;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003EDesde El Ayto. de Medina de las Torres, poco a poco se van adelantando algunas de las propuestas que conformar\u00e1n la XI edici\u00f3n de Contribvta Lvdica.\u003C\/p\u003E\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);box-sizing:border-box;color:rgb(74, 78, 87);font-family:Barlow;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px 0px 20px;orphans:2;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003ELa concejal\u00eda de cultura y turismo, nos propone una interesante actividad donde los\/ las asistentes conocer\u00e1n gracias a Vi\u00f1aOliva los extraordinarios caldos de Zaleo:\u003C\/p\u003E\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);box-sizing:border-box;color:rgb(74, 78, 87);font-family:Barlow;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px 0px 20px;orphans:2;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003EZaleo Blanco Pardina, Tinaja Blanco Zaleo, Zaleo Blanco Semidulce, Zaleo Tinto Tempranillo, Tinaja de Zaleo Tinto, Gracil Zaleo Tinto \u2026 que\u0026nbsp;ser\u00e1n maridados (como no pod\u00eda ser de otra forma) con productos tambi\u00e9n extreme\u00f1os como jam\u00f3n, queso\u2026\u003C\/p\u003E\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);box-sizing:border-box;color:rgb(74, 78, 87);font-family:Barlow;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px 0px 20px;orphans:2;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003ELa actividad ser\u00e1 la encargada de inaugurar Contribvta Lvdica este a\u00f1o , siendo la cita el viernes 19 de julio a las 22:00 en el Centro de Interpretaci\u00f3n de la ciudad romana de Contributa Iulia\u003C\/p\u003E\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);box-sizing:border-box;color:rgb(74, 78, 87);font-family:Barlow;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px 0px 20px;orphans:2;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003EEl plazo \u0026nbsp;de inscripci\u00f3n se abre hoy d\u00eda 2 hasta el\u0026nbsp;10 de julio en Ayto. siendo el aforo limitado\u003C\/p\u003E\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);box-sizing:border-box;color:rgb(74, 78, 87);font-family:Barlow;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px 0px 20px;orphans:2;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003EM\u00e1s informaci\u00f3n en el telf.: 924560035\u003C\/p\u003E","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2024-07-02","availabilityEnds":"2024-07-10","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-07\/Cartel%20cata%20maridaje_0.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Abierto el plazo de inscripci\u00f3n para poder participar en la cata maridaje de la XI edici\u00f3n de Contribvta Lvdica","extras":{"status":[true],"changed":["2024-07-02T07:23:00+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/medina-de-las-torres-y-su-fiesta-de-recreacion-historica-contribvta-lvdica-contara-por","pid":4929,"langcode":"es"}],"identifier":50771,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(250, 250, 250);color:rgb(0, 0, 0);display:inline !important;float:none;font-family:sans-serif;font-size:16px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;orphans:2;text-align:left;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003EEl Ayto. de Medina de las Torres vuelve a sorprender. Si quieres disfrutar de forma gratuita de la \u00fanica comedia que este a\u00f1o est\u00e1 en la cartelera del Festival de Teatro Cl\u00e1sico , tienes una cita en Medina de las Torres.\u003C\/span\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(250, 250, 250);color:rgb(0, 0, 0);display:inline !important;float:none;font-family:sans-serif;font-size:16px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;orphans:2;text-align:left;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003ELa Aparici\u00f3n, es el t\u00edtulo de la obra que tendr\u00e1 lugar el s\u00e1bado 27 de julio a las 23:00 h en la ciudad romana de Contributa Iulia . Una producci\u00f3n del Festival con la compa\u00f1\u00eda extreme\u00f1a Verbo producciones , con una versi\u00f3n de Flori\u00e1n Recio sobre La aparici\u00f3n de Menandro .\u003C\/span\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(250, 250, 250);color:rgb(0, 0, 0);display:inline !important;float:none;font-family:sans-serif;font-size:16px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;orphans:2;text-align:left;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003EPara ello , el yacimiento contar\u00e1 con localidades numeradas y las entradas se ir\u00e1n repartiendo en riguroso orden de llegada una hora antes en la entrada al recinto.\u003C\/span\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(250, 250, 250);color:rgb(0, 0, 0);display:inline !important;float:none;font-family:sans-serif;font-size:16px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;orphans:2;text-align:left;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003EUna apuesta fuerte de la Concejal\u00eda de Cultura, Patrimonio y Turismo del Ayto. de Medina de las Torres por las artes esc\u00e9nicas, por las empresas extreme\u00f1as y por el potencial de su ciudad romana como espacio digno de albergar eventos de esta magnitud, que cuenta con la colaboraci\u00f3n de la Diputaci\u00f3n de Badajoz.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2024-07-27","availabilityEnds":"2024-07-27","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-07\/CARTEL%20LA%20APARICIO%CC%81N%20.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":" Medina de las Torres y su fiesta de recreaci\u00f3n hist\u00f3rica Contribvta Lvdica contar\u00e1 por primera vez en su historia, con una obra de la actual programaci\u00f3n del Festival de Teatro Cl\u00e1sico de M\u00e9rida .","extras":{"status":[true],"changed":["2024-07-02T07:25:15+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/abierto-plazo-de-inscripcion-para-participar-en-la-actividad-iniciacion-al-piraguismo","pid":4969,"langcode":"es"}],"identifier":50791,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp\u003ELa concejal\u00eda de deportes del Ayto. y el servicio de dinamizaci\u00f3n deportiva de la Mancomunidad, nos traen esta actividad acu\u00e1tica con la que disfrutamos peque\u00f1os y grandes.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003EUnas jornadas que se desarrollar\u00e1n en Brovales y La Albuera .\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003ETe\u0026nbsp;dejamos con las fechas de las mismas en el cartel.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003ERecuerda que si deseas participar en las mismas debes ponerte en contacto con Sonia Gord\u00f3n\u003C\/p\u003E","availableLanguage":["es"],"image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-07\/1720520049608_2.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Abierto plazo de inscripci\u00f3n para participar en la actividad \u00bb Iniciaci\u00f3n al pirag\u00fcismo\u00bb","extras":{"status":[true],"changed":["2024-07-09T19:47:01+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/abierto-plazo-de-inscripcion-para-participar-en-las-actividades-infantiles-por-la-xi","pid":5011,"langcode":"es"}],"identifier":50812,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);box-sizing:border-box;color:rgb(74, 78, 87);font-family:Barlow;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px 0px 20px;orphans:2;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003ENuestra fiesta con historia , no ser\u00eda la misma sin las actividades dedicadas al p\u00fablico infantil.\u003Cbr\u003EPor eso desde la concejal\u00eda de cultura y turismo se han dise\u00f1ado unas actividades orientados a los\/ las m\u00e1s peques.\u003C\/p\u003E\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);box-sizing:border-box;color:rgb(74, 78, 87);font-family:Barlow;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px 0px 20px;orphans:2;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003EComenzaremos este domingo 21 a las 22:00 con la \ud835\udc18\ud835\udc08\ud835\udc0d\ud835\udc02\ud835\udc00\ud835\udc0d\ud835\udc00 \ud835\udc11\ud835\udc0e\ud835\udc0c\ud835\udc00\ud835\udc0d\ud835\udc00 en la Plaza de la Constituci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u003Cp style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);box-sizing:border-box;color:rgb(74, 78, 87);font-family:Barlow;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px 0px 20px;orphans:2;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003EYa el martes 23, mi\u00e9rcoles 24 y jueves 25 tendr\u00e1n lugar los \ud835\udc13\ud835\udc00\ud835\udc0b\ud835\udc0b\ud835\udc04\ud835\udc11\ud835\udc04\ud835\udc12 en el Centro de Interpretaci\u00f3n a las 22:00h . Para asistir es necesario inscribirse previamente en el Ayto. 924560035\u003C\/p\u003E","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2024-07-15","availabilityEnds":"2024-07-19","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-07\/cartel%20talleres%20CI%20XI_3.jpg","addressLocality":"Medina de las Torres","addressLocality_id":85,"name":"Abierto plazo de inscripci\u00f3n para participar en las actividades infantiles por la XI edici\u00f3n de Contribvta Lvdica","extras":{"status":[true],"changed":["2024-07-15T11:00:33+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/apertura-plazo-presentacion-proyectos-docentes-curso-20242025","pid":5264,"langcode":"es"}],"identifier":50925,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cdiv class=\u0022xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);color:rgb(5, 5, 5);font-family:\u0026quot;Segoe UI Historic\u0026quot;, \u0026quot;Segoe UI\u0026quot;, Helvetica, Arial, sans-serif;font-size:15px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\ud835\udde8\ud835\udde1\ud835\udddc\ud835\udde9\ud835\uddd8\ud835\udde5\ud835\udde6\ud835\udddc\ud835\uddd7\ud835\uddd4\ud835\uddd7 \ud835\udde3\ud835\udde2\ud835\udde3\ud835\udde8\ud835\udddf\ud835\uddd4\ud835\udde5 \ud835\uddd7\ud835\uddd8 \ud835\udde9\ud835\uddd4\ud835\udddf\ud835\uddd7\ud835\udddc\ud835\udde9\ud835\udddc\ud835\uddd4\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\ud835\uddd4\ud835\udde3\ud835\uddd8\ud835\udde5\ud835\udde7\ud835\udde8\ud835\udde5\ud835\uddd4 \ud835\udde3\ud835\udddf\ud835\uddd4\ud835\udded\ud835\udde2 \ud835\uddd7\ud835\uddd8 \ud835\udde3\ud835\udde5\ud835\uddd8\ud835\udde6\ud835\uddd8\ud835\udde1\ud835\udde7\ud835\uddd4\ud835\uddd6\ud835\udddc\ud835\udde2\u0301\ud835\udde1 \ud835\uddd7\ud835\uddd8 \ud835\udde3\ud835\udde5\ud835\udde2\ud835\uddec\ud835\uddd8\ud835\uddd6\ud835\udde7\ud835\udde2\ud835\udde6 \ud835\uddd7\ud835\udde2\ud835\uddd6\ud835\uddd8\ud835\udde1\ud835\udde7\ud835\uddd8\ud835\udde6 \ud835\uddd6\ud835\udde8\ud835\udde5\ud835\udde6\ud835\udde2 \ud835\udfee\ud835\udfec\ud835\udfee\ud835\udff0\/\ud835\udfee\ud835\udfec\ud835\udfee\ud835\udff1 (1\u00aa Convocatoria).\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);color:rgb(5, 5, 5);font-family:\u0026quot;Segoe UI Historic\u0026quot;, \u0026quot;Segoe UI\u0026quot;, Helvetica, Arial, sans-serif;font-size:15px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0.5em 0px 0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003ECon el firme convencimiento de que debemos impulsar la FORMACI\u00d3N NO REGLADA como uno de los principales motores de Desarrollo sociocultural, econ\u00f3mico, y de lucha contra la despoblaci\u00f3n del mundo rural, desde la UNIVERSIDAD POPULAR DE VALDIVIA SE ABRE EL PLAZO DE PRESENTACI\u00d3N DE PROYECTOS DOCENTES para aquellos profesionales que quieran optar a participar en el nuevo programa formativo municipal 2024\/2025.\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);color:rgb(5, 5, 5);font-family:\u0026quot;Segoe UI Historic\u0026quot;, \u0026quot;Segoe UI\u0026quot;, Helvetica, Arial, sans-serif;font-size:15px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0.5em 0px 0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\ud835\udde3\ud835\udddf\ud835\uddd4\ud835\udded\ud835\udde2 \ud835\uddd7\ud835\uddd8 \ud835\uddd8\ud835\udde1\ud835\udde7\ud835\udde5\ud835\uddd8\ud835\uddda\ud835\uddd4 \ud835\uddd7\ud835\uddd8 \ud835\udde3\ud835\udde5\ud835\udde2\ud835\uddec\ud835\uddd8\ud835\uddd6\ud835\udde7\ud835\udde2\ud835\udde6 \ud835\uddd7\ud835\udde2\ud835\uddd6\ud835\uddd8\ud835\udde1\ud835\udde7\ud835\uddd8\ud835\udde6: \ud835\udfed\ud835\udfef\/\ud835\udfec\ud835\udff5\/\ud835\udfee\ud835\udfec\ud835\udfee\ud835\udff0\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);color:rgb(5, 5, 5);font-family:\u0026quot;Segoe UI Historic\u0026quot;, \u0026quot;Segoe UI\u0026quot;, Helvetica, Arial, sans-serif;font-size:15px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0.5em 0px 0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003ELos proyectos presentados se ajustar\u00e1n seg\u00fan el \ud835\uddfa\ud835\uddfc\ud835\uddf1\ud835\uddf2\ud835\uddf9\ud835\uddfc \ud835\ude06 \ud835\ude00\ud835\uddfc\ud835\uddf9\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf6\ud835\ude01\ud835\ude02\ud835\uddf1 \ud835\uddf2\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\uddef\ud835\uddf9\ud835\uddf2\ud835\uddf0\ud835\uddf6\ud835\uddf1\ud835\uddee \ud835\uddfd\ud835\uddfc\ud835\uddff \ud835\uddf9\ud835\uddee \ud835\udde8\ud835\uddfb\ud835\uddf6\ud835\ude03\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\ude00\ud835\uddf6\ud835\uddf1\ud835\uddee\ud835\uddf1 \ud835\udde3\ud835\uddfc\ud835\uddfd\ud835\ude02\ud835\uddf9\ud835\uddee\ud835\uddff \ud835\uddf1\ud835\uddf2 \ud835\udde9\ud835\uddee\ud835\uddf9\ud835\uddf1\ud835\uddf6\ud835\ude03\ud835\uddf6\ud835\uddee y que se podr\u00e1 descargar desde la \ud835\uddfd\ud835\uddee\u0301\ud835\uddf4\ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\uddee \ud835\uddea\ud835\uddd8\ud835\uddd5 del Ayuntamiento de Valdivia (\u003Ca class=\u0022x1i10hfl xjbqb8w x1ejq31n xd10rxx x1sy0etr x17r0tee x972fbf xcfux6l x1qhh985 xm0m39n x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz x1sur9pj xkrqix3 x1fey0fg\u0022 style=\u0022-webkit-tap-highlight-color:transparent;background-color:transparent;border-style:none;border-width:0px;box-sizing:border-box;color:var(--blue-link);cursor:pointer;display:inline;font-family:inherit;list-style:none;margin:0px;outline:none;padding:0px;text-align:inherit;text-decoration:none;touch-action:manipulation;\u0022 href=\u0022https:\/\/l.facebook.com\/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.aytovaldivia.es%2F%3Ffbclid%3DIwZXh0bgNhZW0CMTAAAR1dJAoEQQy3IU_JQAT9Q2sKghB9hZgTUDnxWI4CloNG7A9mEsaoQtev-Rs_aem_Boo9OGMW-S1LfRfqhNuZjg\u0026amp;h=AT3Rio2dvpvX1NrfvCHIXp-42pbFsP09sn_s6WzB908aA-VTmnKrVsu52MMHdnjH3bXlZMdvb6E3QyLeQcBnQ7QBXm5eoviviQBk3uUhdsGf4nxOp2R8ash39KYKc5HyWA\u0026amp;__tn__=-UK-y-R\u0026amp;c[0]=AT2xkvK0Afj9Cw6Fwlh4O6TTmwX4pAQMlAHrZyl8L1AS9TMreVl78LTwIGCRUNHoo7rnljmDqjbFTYdHHzaB7tEFH6xJiGQ9HATcavOQ0JeEwdM29Qr1n3zSWrp_evH0v1C16GI4d_gMlyOPpb6oQensbNbMRu1eJeOG5qx03HvUbdbewfzda0_7cdVJmUdtdeiOnz3ESIrbMlWHlQEPmi9LhIo8yo_PFCgsmVvZ_9Zg7G9mDCK-72KkUm7K\u0022 attributionsrc=\u0022\/privacy_sandbox\/comet\/register\/source\/?xt=AZXtV3oshmNBm-5fUP7gWXLG6Na6fuhWdrfWAphOD7EZX-0Se7lev4mMiFacndnpMCNsLLtm04FsDT_Mx0d2hykVXXa3JhA53z753dJzBM1nN60ermdFh7lXT45lx7Evk_RixlQ7nkO0Lkef7zkGLOCGFFXKK9TYaRa7asiJI6CpcVBx6jFlx-h-zzR8VjLSzmKolAQa7tvdTCQTvGonk4yHXSwxgsl1B8gUURgrogBqUSSBgKQ6GuF4qZ6DYcaXieQ9PI5ud-8imA4YKkG4H0SJ_6Cq8qE5S8NuQQ_mKO_iQIMZUGUC-pR7LvY7_-neXXNeUs4iHt38lKQHjRSc-jlHT6gwMxNgXnPUuROZvpb54jjsSbclkzl8wY_GQi5CLBfdpvAsTRKiPTJg7KQEIF94QT4roc5Drd71_Pw5kVa-MWyiW5Ys2XYEcewrri2T-12T6xMeprYdgc9TzcDQY31hXxv1P7Gn86wp8fh5SYH6I7eSwvHahX-xEs7P8osxRtCAxz7wYeDP-R5qSW_0lsYWTIu1jIjPatOpZTSY0h2kbQe9vdewB2VehsQuVDUYzAfi76qKWgoOSFAXbyS_Vz2UjetGvZWspDAkX-ZKNtlxcFllDwm78x0rRk9m8CSUXly--4ue_617X07Pj2o-DAXWZfB9HzcNmfJuHYiwKU8XUJF8WIMWbNztB_rmw3aX7CzfQd8WvDjG1PfmjRclLojXE6bmosOZP15DNJe6XJLy0-U6AItnJjRLjPwgn0RswCR_vRJ_Wor2Xhc3ZF3j2cy-nB-2xpVDsQ-63IqSAIGJrHeANcWRFARshbRgIP81TXAZxEOvhS3BbfgTf5wc342vdsgkWiF-NYYS33A3-mOLp2C8seJTrbOzSH3WJBm2ORKgNUYq5EAZUFpezpawF691xOSoYL6-zm5b-hBd2CYa6DxEIGEx3lA3R4SLPATa_PECR3qghB5d75CYPXmEIFC6Qe8dDyUoZsYkJgKtEy1G8eBHCb9KPvC9CD5ze7sDLKWTdqVZDniVLL0Y2Za2QYtaybzdwN0FqLCtRJj8biq9ApyzOt88Bi9HMz4-l_HKMuazn92MSsCGCrPTOF0bPPKaSuxdxMqPBuFN4co5U7QfcrCgb-vKPI4kPG6c_q-ykJ9r8aXfr75alHLijlsgSR3Ppa4OJNVoou6cqg-5080OaFdBHhCGgMd4qvqNE-G3pzuEO6Ie0xIdnKmxNDE7Ko6KtGHwEyGjgmREU9mXnnq_O372wVEWxuMF4tZUoXcG_vQqIOGm4fLoiZcbze-JmnH9KFNsdwtQeLkjw_5vXwy_Bv3kx_Ma58DbbVBLxEbfOKOHhTNOjsRIPs5PO6DBClXrPefEectzFjJxYMX82keCs7D-VrmYWlzzGvEhqzqiDnIbw4X-AHJ8S9ByBJVG0S2paT1Y_vb96m3nSQn04b0ewi-nZipbScir_q3G2IprC5LXLnOXTqQfSdOUSYw8Txi-gPNblWODCQF2tH3j51tUZgSmBRdjwQ4W-z6waAIFtaOBszIUwIkBLdhhppvaI6vPfpELLCvHF4Z6ojcto6dof-vT3jg-dpWw2AALjMyREG_Gbj9AEj_cuKGWZIuW3MJhgN66nQhMe1H62CwtbWK6g4ZBx-b6ktSwNkq-m0hm9qFMo80Oe_RlZ48Hd89_L0PeszE4GnIIwXOuLFS6OI447A\u0022 rel=\u0022nofollow noreferrer\u0022 role=\u0022link\u0022 tabindex=\u00220\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022html-span xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs\u0022 style=\u0022font-family:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;text-align:inherit;text-decoration:none;\u0022\u003Ewww.aytovaldivia.es\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E) o recogerse en la sede de la Universidad Popular (Casa de Cultura de Valdivia).\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);color:rgb(5, 5, 5);font-family:\u0026quot;Segoe UI Historic\u0026quot;, \u0026quot;Segoe UI\u0026quot;, Helvetica, Arial, sans-serif;font-size:15px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0.5em 0px 0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\ud835\uddd7\ud835\udde2\ud835\uddd6\ud835\udde8\ud835\udde0\ud835\uddd8\ud835\udde1\ud835\udde7\ud835\uddd4\ud835\uddd6\ud835\udddc\ud835\udde2\u0301\ud835\udde1 \ud835\uddd4 \ud835\uddd4\ud835\udde3\ud835\udde2\ud835\udde5\ud835\udde7\ud835\uddd4\ud835\udde5 para optar a la presente convocatoria:\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\u2013 Modelo de solicitud.\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\u2013 Proyecto del curso, seg\u00fan el modelo establecido.\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\u2013 Curr\u00edculum Vitae: Con documentos que acrediten la capacidad del\/a solicitante para impartir el\/los curso\/s que oferta.\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\u2013 Certificados de hacienda y Seguridad de estar al corriente de pago.\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003ETodos los proyectos podr\u00e1n presentarse por correo electr\u00f3nico (cultura@elmvaldivia.es) o de forma presencial en la Casa de Cultura de Valdivia.\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003ELos proyectos presentados en tiempo y forma establecidos, se someter\u00e1n a un estudio y valoraci\u00f3n por parte del equipo t\u00e9cnico de la Universidad Popular, siendo publicados aquellos que sean seleccionados para formar parte del pr\u00f3ximo programa formativo municipal.\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003ESe podr\u00e1 presentar uno o m\u00e1s proyectos por solicitante.\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003EPara cualquier tipo de informaci\u00f3n o duda en relaci\u00f3n a la presente convocatoria, se resolver\u00e1 en las instalaciones de la Universidad Popular, sita en la Casa de Cultura de Valdivia, C\/ Las Palmeras, 34; o bien en el tel\u00e9fono 924 832 002.\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);color:rgb(5, 5, 5);font-family:\u0026quot;Segoe UI Historic\u0026quot;, \u0026quot;Segoe UI\u0026quot;, Helvetica, Arial, sans-serif;font-size:15px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0.5em 0px 0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\ud835\udde2\ud835\udde5\ud835\uddda\ud835\uddd4\ud835\udde1\ud835\udddc\ud835\udded\ud835\uddd4: E.L.M. de Valdivia y Universidad Popular de Valdivia.\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\ud835\uddd6\ud835\udde2\ud835\udddf\ud835\uddd4\ud835\uddd5\ud835\udde2\ud835\udde5\ud835\uddd4: Diputaci\u00f3n de Badajoz.\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);color:rgb(5, 5, 5);font-family:\u0026quot;Segoe UI Historic\u0026quot;, \u0026quot;Segoe UI\u0026quot;, Helvetica, Arial, sans-serif;font-size:15px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0.5em 0px 0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\u003Ca class=\u0022x1i10hfl xjbqb8w x1ejq31n xd10rxx x1sy0etr x17r0tee x972fbf xcfux6l x1qhh985 xm0m39n x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz x1sur9pj xkrqix3 x1fey0fg xo1l8bm\u0022 style=\u0022-webkit-tap-highlight-color:transparent;background-color:transparent;border-style:none;border-width:0px;box-sizing:border-box;color:var(--blue-link);cursor:pointer;display:inline;font-family:inherit;font-weight:400;list-style:none;margin:0px;outline:none;padding:0px;text-align:inherit;text-decoration:none;touch-action:manipulation;\u0022 href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/culturaruralal?__eep__=6\u0026amp;__cft__[0]=AZWmtUE1IrMg9Rrl9lAgaDDoues10PeqDoJaU-Wcpo0dw9bvZBXyVqtjuuowS4FPSwqvWY_458daiD4FZ5pFeYt1s6xmwChXV004haXptIPkhOSyfPFYOagkp8cxTDCCKaSSx1aIwAAoTO7jwPwfS8dlm-W6KCHP9Pvc4S41AbeRCkQ7OvYtR0j1Rb9F0d8f2OvJ_mQJY4bipCkGGJI8BEWox_rlsGOsg4IzdqAv3Dg21A\u0026amp;__tn__=*NK-y-R\u0022 attributionsrc=\u0022\/privacy_sandbox\/comet\/register\/source\/?xt=AZXtV3oshmNBm-5fUP7gWXLG6Na6fuhWdrfWAphOD7EZX-0Se7lev4mMiFacndnpMCNsLLtm04FsDT_Mx0d2hykVXXa3JhA53z753dJzBM1nN60ermdFh7lXT45lx7Evk_RixlQ7nkO0Lkef7zkGLOCGFFXKK9TYaRa7asiJI6CpcVBx6jFlx-h-zzR8VjLSzmKolAQa7tvdTCQTvGonk4yHXSwxgsl1B8gUURgrogBqUSSBgKQ6GuF4qZ6DYcaXieQ9PI5ud-8imA4YKkG4H0SJ_6Cq8qE5S8NuQQ_mKO_iQIMZUGUC-pR7LvY7_-neXXNeUs4iHt38lKQHjRSc-jlHT6gwMxNgXnPUuROZvpb54jjsSbclkzl8wY_GQi5CLBfdpvAsTRKiPTJg7KQEIF94QT4roc5Drd71_Pw5kVa-MWyiW5Ys2XYEcewrri2T-12T6xMeprYdgc9TzcDQY31hXxv1P7Gn86wp8fh5SYH6I7eSwvHahX-xEs7P8osxRtCAxz7wYeDP-R5qSW_0lsYWTIu1jIjPatOpZTSY0h2kbQe9vdewB2VehsQuVDUYzAfi76qKWgoOSFAXbyS_Vz2UjetGvZWspDAkX-ZKNtlxcFllDwm78x0rRk9m8CSUXly--4ue_617X07Pj2o-DAXWZfB9HzcNmfJuHYiwKU8XUJF8WIMWbNztB_rmw3aX7CzfQd8WvDjG1PfmjRclLojXE6bmosOZP15DNJe6XJLy0-U6AItnJjRLjPwgn0RswCR_vRJ_Wor2Xhc3ZF3j2cy-nB-2xpVDsQ-63IqSAIGJrHeANcWRFARshbRgIP81TXAZxEOvhS3BbfgTf5wc342vdsgkWiF-NYYS33A3-mOLp2C8seJTrbOzSH3WJBm2ORKgNUYq5EAZUFpezpawF691xOSoYL6-zm5b-hBd2CYa6DxEIGEx3lA3R4SLPATa_PECR3qghB5d75CYPXmEIFC6Qe8dDyUoZsYkJgKtEy1G8eBHCb9KPvC9CD5ze7sDLKWTdqVZDniVLL0Y2Za2QYtaybzdwN0FqLCtRJj8biq9ApyzOt88Bi9HMz4-l_HKMuazn92MSsCGCrPTOF0bPPKaSuxdxMqPBuFN4co5U7QfcrCgb-vKPI4kPG6c_q-ykJ9r8aXfr75alHLijlsgSR3Ppa4OJNVoou6cqg-5080OaFdBHhCGgMd4qvqNE-G3pzuEO6Ie0xIdnKmxNDE7Ko6KtGHwEyGjgmREU9mXnnq_O372wVEWxuMF4tZUoXcG_vQqIOGm4fLoiZcbze-JmnH9KFNsdwtQeLkjw_5vXwy_Bv3kx_Ma58DbbVBLxEbfOKOHhTNOjsRIPs5PO6DBClXrPefEectzFjJxYMX82keCs7D-VrmYWlzzGvEhqzqiDnIbw4X-AHJ8S9ByBJVG0S2paT1Y_vb96m3nSQn04b0ewi-nZipbScir_q3G2IprC5LXLnOXTqQfSdOUSYw8Txi-gPNblWODCQF2tH3j51tUZgSmBRdjwQ4W-z6waAIFtaOBszIUwIkBLdhhppvaI6vPfpELLCvHF4Z6ojcto6dof-vT3jg-dpWw2AALjMyREG_Gbj9AEj_cuKGWZIuW3MJhgN66nQhMe1H62CwtbWK6g4ZBx-b6ktSwNkq-m0hm9qFMo80Oe_RlZ48Hd89_L0PeszE4GnIIwXOuLFS6OI447A\u0022 role=\u0022link\u0022 tabindex=\u00220\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022html-span xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs\u0022 style=\u0022font-family:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;text-align:inherit;text-decoration:none;\u0022\u003E#culturaruralal\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Ca class=\u0022x1i10hfl xjbqb8w x1ejq31n xd10rxx x1sy0etr x17r0tee x972fbf xcfux6l x1qhh985 xm0m39n x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz x1sur9pj xkrqix3 x1fey0fg xo1l8bm\u0022 style=\u0022-webkit-tap-highlight-color:transparent;background-color:transparent;border-style:none;border-width:0px;box-sizing:border-box;color:var(--blue-link);cursor:pointer;display:inline;font-family:inherit;font-weight:400;list-style:none;margin:0px;outline:none;padding:0px;text-align:inherit;text-decoration:none;touch-action:manipulation;\u0022 href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/valdiviaelpueblodetodos?__eep__=6\u0026amp;__cft__[0]=AZWmtUE1IrMg9Rrl9lAgaDDoues10PeqDoJaU-Wcpo0dw9bvZBXyVqtjuuowS4FPSwqvWY_458daiD4FZ5pFeYt1s6xmwChXV004haXptIPkhOSyfPFYOagkp8cxTDCCKaSSx1aIwAAoTO7jwPwfS8dlm-W6KCHP9Pvc4S41AbeRCkQ7OvYtR0j1Rb9F0d8f2OvJ_mQJY4bipCkGGJI8BEWox_rlsGOsg4IzdqAv3Dg21A\u0026amp;__tn__=*NK-y-R\u0022 attributionsrc=\u0022\/privacy_sandbox\/comet\/register\/source\/?xt=AZXtV3oshmNBm-5fUP7gWXLG6Na6fuhWdrfWAphOD7EZX-0Se7lev4mMiFacndnpMCNsLLtm04FsDT_Mx0d2hykVXXa3JhA53z753dJzBM1nN60ermdFh7lXT45lx7Evk_RixlQ7nkO0Lkef7zkGLOCGFFXKK9TYaRa7asiJI6CpcVBx6jFlx-h-zzR8VjLSzmKolAQa7tvdTCQTvGonk4yHXSwxgsl1B8gUURgrogBqUSSBgKQ6GuF4qZ6DYcaXieQ9PI5ud-8imA4YKkG4H0SJ_6Cq8qE5S8NuQQ_mKO_iQIMZUGUC-pR7LvY7_-neXXNeUs4iHt38lKQHjRSc-jlHT6gwMxNgXnPUuROZvpb54jjsSbclkzl8wY_GQi5CLBfdpvAsTRKiPTJg7KQEIF94QT4roc5Drd71_Pw5kVa-MWyiW5Ys2XYEcewrri2T-12T6xMeprYdgc9TzcDQY31hXxv1P7Gn86wp8fh5SYH6I7eSwvHahX-xEs7P8osxRtCAxz7wYeDP-R5qSW_0lsYWTIu1jIjPatOpZTSY0h2kbQe9vdewB2VehsQuVDUYzAfi76qKWgoOSFAXbyS_Vz2UjetGvZWspDAkX-ZKNtlxcFllDwm78x0rRk9m8CSUXly--4ue_617X07Pj2o-DAXWZfB9HzcNmfJuHYiwKU8XUJF8WIMWbNztB_rmw3aX7CzfQd8WvDjG1PfmjRclLojXE6bmosOZP15DNJe6XJLy0-U6AItnJjRLjPwgn0RswCR_vRJ_Wor2Xhc3ZF3j2cy-nB-2xpVDsQ-63IqSAIGJrHeANcWRFARshbRgIP81TXAZxEOvhS3BbfgTf5wc342vdsgkWiF-NYYS33A3-mOLp2C8seJTrbOzSH3WJBm2ORKgNUYq5EAZUFpezpawF691xOSoYL6-zm5b-hBd2CYa6DxEIGEx3lA3R4SLPATa_PECR3qghB5d75CYPXmEIFC6Qe8dDyUoZsYkJgKtEy1G8eBHCb9KPvC9CD5ze7sDLKWTdqVZDniVLL0Y2Za2QYtaybzdwN0FqLCtRJj8biq9ApyzOt88Bi9HMz4-l_HKMuazn92MSsCGCrPTOF0bPPKaSuxdxMqPBuFN4co5U7QfcrCgb-vKPI4kPG6c_q-ykJ9r8aXfr75alHLijlsgSR3Ppa4OJNVoou6cqg-5080OaFdBHhCGgMd4qvqNE-G3pzuEO6Ie0xIdnKmxNDE7Ko6KtGHwEyGjgmREU9mXnnq_O372wVEWxuMF4tZUoXcG_vQqIOGm4fLoiZcbze-JmnH9KFNsdwtQeLkjw_5vXwy_Bv3kx_Ma58DbbVBLxEbfOKOHhTNOjsRIPs5PO6DBClXrPefEectzFjJxYMX82keCs7D-VrmYWlzzGvEhqzqiDnIbw4X-AHJ8S9ByBJVG0S2paT1Y_vb96m3nSQn04b0ewi-nZipbScir_q3G2IprC5LXLnOXTqQfSdOUSYw8Txi-gPNblWODCQF2tH3j51tUZgSmBRdjwQ4W-z6waAIFtaOBszIUwIkBLdhhppvaI6vPfpELLCvHF4Z6ojcto6dof-vT3jg-dpWw2AALjMyREG_Gbj9AEj_cuKGWZIuW3MJhgN66nQhMe1H62CwtbWK6g4ZBx-b6ktSwNkq-m0hm9qFMo80Oe_RlZ48Hd89_L0PeszE4GnIIwXOuLFS6OI447A\u0022 role=\u0022link\u0022 tabindex=\u00220\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022html-span xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs\u0022 style=\u0022font-family:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;text-align:inherit;text-decoration:none;\u0022\u003E#valdiviaelpueblodetodos\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Ca class=\u0022x1i10hfl xjbqb8w x1ejq31n xd10rxx x1sy0etr x17r0tee x972fbf xcfux6l x1qhh985 xm0m39n x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz x1sur9pj xkrqix3 x1fey0fg xo1l8bm\u0022 style=\u0022-webkit-tap-highlight-color:transparent;background-color:transparent;border-style:none;border-width:0px;box-sizing:border-box;color:var(--blue-link);cursor:pointer;display:inline;font-family:inherit;font-weight:400;list-style:none;margin:0px;outline:none;padding:0px;text-align:inherit;text-decoration:none;touch-action:manipulation;\u0022 href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/valdiviacapitalmundialdelaciruela?__eep__=6\u0026amp;__cft__[0]=AZWmtUE1IrMg9Rrl9lAgaDDoues10PeqDoJaU-Wcpo0dw9bvZBXyVqtjuuowS4FPSwqvWY_458daiD4FZ5pFeYt1s6xmwChXV004haXptIPkhOSyfPFYOagkp8cxTDCCKaSSx1aIwAAoTO7jwPwfS8dlm-W6KCHP9Pvc4S41AbeRCkQ7OvYtR0j1Rb9F0d8f2OvJ_mQJY4bipCkGGJI8BEWox_rlsGOsg4IzdqAv3Dg21A\u0026amp;__tn__=*NK-y-R\u0022 attributionsrc=\u0022\/privacy_sandbox\/comet\/register\/source\/?xt=AZXtV3oshmNBm-5fUP7gWXLG6Na6fuhWdrfWAphOD7EZX-0Se7lev4mMiFacndnpMCNsLLtm04FsDT_Mx0d2hykVXXa3JhA53z753dJzBM1nN60ermdFh7lXT45lx7Evk_RixlQ7nkO0Lkef7zkGLOCGFFXKK9TYaRa7asiJI6CpcVBx6jFlx-h-zzR8VjLSzmKolAQa7tvdTCQTvGonk4yHXSwxgsl1B8gUURgrogBqUSSBgKQ6GuF4qZ6DYcaXieQ9PI5ud-8imA4YKkG4H0SJ_6Cq8qE5S8NuQQ_mKO_iQIMZUGUC-pR7LvY7_-neXXNeUs4iHt38lKQHjRSc-jlHT6gwMxNgXnPUuROZvpb54jjsSbclkzl8wY_GQi5CLBfdpvAsTRKiPTJg7KQEIF94QT4roc5Drd71_Pw5kVa-MWyiW5Ys2XYEcewrri2T-12T6xMeprYdgc9TzcDQY31hXxv1P7Gn86wp8fh5SYH6I7eSwvHahX-xEs7P8osxRtCAxz7wYeDP-R5qSW_0lsYWTIu1jIjPatOpZTSY0h2kbQe9vdewB2VehsQuVDUYzAfi76qKWgoOSFAXbyS_Vz2UjetGvZWspDAkX-ZKNtlxcFllDwm78x0rRk9m8CSUXly--4ue_617X07Pj2o-DAXWZfB9HzcNmfJuHYiwKU8XUJF8WIMWbNztB_rmw3aX7CzfQd8WvDjG1PfmjRclLojXE6bmosOZP15DNJe6XJLy0-U6AItnJjRLjPwgn0RswCR_vRJ_Wor2Xhc3ZF3j2cy-nB-2xpVDsQ-63IqSAIGJrHeANcWRFARshbRgIP81TXAZxEOvhS3BbfgTf5wc342vdsgkWiF-NYYS33A3-mOLp2C8seJTrbOzSH3WJBm2ORKgNUYq5EAZUFpezpawF691xOSoYL6-zm5b-hBd2CYa6DxEIGEx3lA3R4SLPATa_PECR3qghB5d75CYPXmEIFC6Qe8dDyUoZsYkJgKtEy1G8eBHCb9KPvC9CD5ze7sDLKWTdqVZDniVLL0Y2Za2QYtaybzdwN0FqLCtRJj8biq9ApyzOt88Bi9HMz4-l_HKMuazn92MSsCGCrPTOF0bPPKaSuxdxMqPBuFN4co5U7QfcrCgb-vKPI4kPG6c_q-ykJ9r8aXfr75alHLijlsgSR3Ppa4OJNVoou6cqg-5080OaFdBHhCGgMd4qvqNE-G3pzuEO6Ie0xIdnKmxNDE7Ko6KtGHwEyGjgmREU9mXnnq_O372wVEWxuMF4tZUoXcG_vQqIOGm4fLoiZcbze-JmnH9KFNsdwtQeLkjw_5vXwy_Bv3kx_Ma58DbbVBLxEbfOKOHhTNOjsRIPs5PO6DBClXrPefEectzFjJxYMX82keCs7D-VrmYWlzzGvEhqzqiDnIbw4X-AHJ8S9ByBJVG0S2paT1Y_vb96m3nSQn04b0ewi-nZipbScir_q3G2IprC5LXLnOXTqQfSdOUSYw8Txi-gPNblWODCQF2tH3j51tUZgSmBRdjwQ4W-z6waAIFtaOBszIUwIkBLdhhppvaI6vPfpELLCvHF4Z6ojcto6dof-vT3jg-dpWw2AALjMyREG_Gbj9AEj_cuKGWZIuW3MJhgN66nQhMe1H62CwtbWK6g4ZBx-b6ktSwNkq-m0hm9qFMo80Oe_RlZ48Hd89_L0PeszE4GnIIwXOuLFS6OI447A\u0022 role=\u0022link\u0022 tabindex=\u00220\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022html-span xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs\u0022 style=\u0022font-family:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;text-align:inherit;text-decoration:none;\u0022\u003E#ValdiviaCapitalMundialDeLaCiruela\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Ca class=\u0022x1i10hfl xjbqb8w x1ejq31n xd10rxx x1sy0etr x17r0tee x972fbf xcfux6l x1qhh985 xm0m39n x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz x1sur9pj xkrqix3 x1fey0fg xo1l8bm\u0022 style=\u0022-webkit-tap-highlight-color:transparent;background-color:transparent;border-style:none;border-width:0px;box-sizing:border-box;color:var(--blue-link);cursor:pointer;display:inline;font-family:inherit;font-weight:400;list-style:none;margin:0px;outline:none;padding:0px;text-align:inherit;text-decoration:none;touch-action:manipulation;\u0022 href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/noscomprometemos?__eep__=6\u0026amp;__cft__[0]=AZWmtUE1IrMg9Rrl9lAgaDDoues10PeqDoJaU-Wcpo0dw9bvZBXyVqtjuuowS4FPSwqvWY_458daiD4FZ5pFeYt1s6xmwChXV004haXptIPkhOSyfPFYOagkp8cxTDCCKaSSx1aIwAAoTO7jwPwfS8dlm-W6KCHP9Pvc4S41AbeRCkQ7OvYtR0j1Rb9F0d8f2OvJ_mQJY4bipCkGGJI8BEWox_rlsGOsg4IzdqAv3Dg21A\u0026amp;__tn__=*NK-y-R\u0022 attributionsrc=\u0022\/privacy_sandbox\/comet\/register\/source\/?xt=AZXtV3oshmNBm-5fUP7gWXLG6Na6fuhWdrfWAphOD7EZX-0Se7lev4mMiFacndnpMCNsLLtm04FsDT_Mx0d2hykVXXa3JhA53z753dJzBM1nN60ermdFh7lXT45lx7Evk_RixlQ7nkO0Lkef7zkGLOCGFFXKK9TYaRa7asiJI6CpcVBx6jFlx-h-zzR8VjLSzmKolAQa7tvdTCQTvGonk4yHXSwxgsl1B8gUURgrogBqUSSBgKQ6GuF4qZ6DYcaXieQ9PI5ud-8imA4YKkG4H0SJ_6Cq8qE5S8NuQQ_mKO_iQIMZUGUC-pR7LvY7_-neXXNeUs4iHt38lKQHjRSc-jlHT6gwMxNgXnPUuROZvpb54jjsSbclkzl8wY_GQi5CLBfdpvAsTRKiPTJg7KQEIF94QT4roc5Drd71_Pw5kVa-MWyiW5Ys2XYEcewrri2T-12T6xMeprYdgc9TzcDQY31hXxv1P7Gn86wp8fh5SYH6I7eSwvHahX-xEs7P8osxRtCAxz7wYeDP-R5qSW_0lsYWTIu1jIjPatOpZTSY0h2kbQe9vdewB2VehsQuVDUYzAfi76qKWgoOSFAXbyS_Vz2UjetGvZWspDAkX-ZKNtlxcFllDwm78x0rRk9m8CSUXly--4ue_617X07Pj2o-DAXWZfB9HzcNmfJuHYiwKU8XUJF8WIMWbNztB_rmw3aX7CzfQd8WvDjG1PfmjRclLojXE6bmosOZP15DNJe6XJLy0-U6AItnJjRLjPwgn0RswCR_vRJ_Wor2Xhc3ZF3j2cy-nB-2xpVDsQ-63IqSAIGJrHeANcWRFARshbRgIP81TXAZxEOvhS3BbfgTf5wc342vdsgkWiF-NYYS33A3-mOLp2C8seJTrbOzSH3WJBm2ORKgNUYq5EAZUFpezpawF691xOSoYL6-zm5b-hBd2CYa6DxEIGEx3lA3R4SLPATa_PECR3qghB5d75CYPXmEIFC6Qe8dDyUoZsYkJgKtEy1G8eBHCb9KPvC9CD5ze7sDLKWTdqVZDniVLL0Y2Za2QYtaybzdwN0FqLCtRJj8biq9ApyzOt88Bi9HMz4-l_HKMuazn92MSsCGCrPTOF0bPPKaSuxdxMqPBuFN4co5U7QfcrCgb-vKPI4kPG6c_q-ykJ9r8aXfr75alHLijlsgSR3Ppa4OJNVoou6cqg-5080OaFdBHhCGgMd4qvqNE-G3pzuEO6Ie0xIdnKmxNDE7Ko6KtGHwEyGjgmREU9mXnnq_O372wVEWxuMF4tZUoXcG_vQqIOGm4fLoiZcbze-JmnH9KFNsdwtQeLkjw_5vXwy_Bv3kx_Ma58DbbVBLxEbfOKOHhTNOjsRIPs5PO6DBClXrPefEectzFjJxYMX82keCs7D-VrmYWlzzGvEhqzqiDnIbw4X-AHJ8S9ByBJVG0S2paT1Y_vb96m3nSQn04b0ewi-nZipbScir_q3G2IprC5LXLnOXTqQfSdOUSYw8Txi-gPNblWODCQF2tH3j51tUZgSmBRdjwQ4W-z6waAIFtaOBszIUwIkBLdhhppvaI6vPfpELLCvHF4Z6ojcto6dof-vT3jg-dpWw2AALjMyREG_Gbj9AEj_cuKGWZIuW3MJhgN66nQhMe1H62CwtbWK6g4ZBx-b6ktSwNkq-m0hm9qFMo80Oe_RlZ48Hd89_L0PeszE4GnIIwXOuLFS6OI447A\u0022 role=\u0022link\u0022 tabindex=\u00220\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022html-span xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs\u0022 style=\u0022font-family:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;text-align:inherit;text-decoration:none;\u0022\u003E#NosComprometemos\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2024-08-20","availabilityEnds":"2024-09-13","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-08\/CARTEL%20PROYECTOS%20DOCENTES%202024.jpg","addressLocality":"Valdivia","addressLocality_id":50655,"name":"APERTURA PLAZO PRESENTACI\u00d3N PROYECTOS DOCENTES - CURSO 2024\/2025","extras":{"status":[true],"changed":["2024-08-20T17:14:16+00:00"]}},{"path":[{"alias":"\/anuncio\/apertura-plazo-inscripcion-escuelas-municipales-curso-20242025","pid":5266,"langcode":"es"}],"identifier":50926,"addressCountry":"ES","addressRegion":"Extremadura","addressProvince":"Badajoz","description":"\u003Cdiv class=\u0022xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);color:rgb(5, 5, 5);font-family:\u0026quot;Segoe UI Historic\u0026quot;, \u0026quot;Segoe UI\u0026quot;, Helvetica, Arial, sans-serif;font-size:15px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\ud835\udde8\ud835\udde1\ud835\udddc\ud835\udde9\ud835\uddd8\ud835\udde5\ud835\udde6\ud835\udddc\ud835\uddd7\ud835\uddd4\ud835\uddd7 \ud835\udde3\ud835\udde2\ud835\udde3\ud835\udde8\ud835\udddf\ud835\uddd4\ud835\udde5 \ud835\uddd7\ud835\uddd8 \ud835\udde9\ud835\uddd4\ud835\udddf\ud835\uddd7\ud835\udddc\ud835\udde9\ud835\udddc\ud835\uddd4\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\ud835\uddd4\ud835\udde3\ud835\uddd8\ud835\udde5\ud835\udde7\ud835\udde8\ud835\udde5\ud835\uddd4 \ud835\udde3\ud835\udddf\ud835\uddd4\ud835\udded\ud835\udde2 \ud835\uddd7\ud835\uddd8 \ud835\udde3\ud835\udde5\ud835\uddd8\ud835\udde6\ud835\uddd8\ud835\udde1\ud835\udde7\ud835\uddd4\ud835\uddd6\ud835\udddc\ud835\udde2\u0301\ud835\udde1 \ud835\uddd7\ud835\uddd8 \ud835\udddc\ud835\udde1\ud835\udde6\ud835\uddd6\ud835\udde5\ud835\udddc\ud835\udde3\ud835\uddd6\ud835\udddc\ud835\udde2\u0301\ud835\udde1 \ud835\uddd8\ud835\udde6\ud835\uddd6\ud835\udde8\ud835\uddd8\ud835\udddf\ud835\uddd4\ud835\udde6 \ud835\udde0\ud835\udde8\ud835\udde1\ud835\udddc\ud835\uddd6\ud835\udddc\ud835\udde3\ud835\uddd4\ud835\udddf\ud835\uddd8\ud835\udde6 \ud835\uddd6\ud835\udde8\ud835\udde5\ud835\udde6\ud835\udde2 \ud835\udfee\ud835\udfec\ud835\udfee\ud835\udff0\/\ud835\udfee\ud835\udfec\ud835\udfee\ud835\udff1.\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);color:rgb(5, 5, 5);font-family:\u0026quot;Segoe UI Historic\u0026quot;, \u0026quot;Segoe UI\u0026quot;, Helvetica, Arial, sans-serif;font-size:15px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0.5em 0px 0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003EEl Programa Formativo Municipal 2024\/2025 de la Universidad Popular de Valdivia abre el plazo de Inscripci\u00f3n para la realizaci\u00f3n de los siguientes \ud835\uddd6\ud835\udde8\ud835\udde5\ud835\udde6\ud835\udde2\ud835\udde6:\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E-\ud835\uddd9\ud835\udde2\ud835\udddf\ud835\uddde\ud835\udddf\ud835\udde2\ud835\udde5\ud835\uddd8.\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E-\ud835\uddda\ud835\udddc\ud835\udde0\ud835\udde1\ud835\uddd4\ud835\udde6\ud835\udddc\ud835\uddd4 \ud835\udde5\ud835\udddc\u0301\ud835\udde7\ud835\udde0\ud835\udddc\ud835\uddd6\ud835\uddd4.\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E-\ud835\udde0\ud835\udde8\u0301\ud835\udde6\ud835\udddc\ud835\uddd6\ud835\uddd4.\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E-\ud835\udde3\ud835\udddc\ud835\udddf\ud835\uddd4\ud835\udde7\ud835\uddd8\ud835\udde6\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E-\ud835\udddc\ud835\uddd7\ud835\udddc\ud835\udde2\ud835\udde0\ud835\uddd4\ud835\udde6 (Centro Local de Idiomas)\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003EEstos cursos y talleres se impartir\u00e1n hasta el 30 de Junio, con un \ud835\udde3\ud835\udddf\ud835\uddd4\ud835\udded\ud835\udde2 \ud835\uddd7\ud835\uddd8 \ud835\udddc\ud835\udde1\ud835\udde6\ud835\uddd6\ud835\udde5\ud835\udddc\ud835\udde3\ud835\uddd6\ud835\udddc\ud835\udde2\u0301\ud835\udde1 que comenzar\u00e1 el \ud835\udde0\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\ude00, \ud835\udfee\ud835\udfec \ud835\uddf1\ud835\uddf2 \ud835\uddd4\ud835\uddf4\ud835\uddfc\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddfc.\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);color:rgb(5, 5, 5);font-family:\u0026quot;Segoe UI Historic\u0026quot;, \u0026quot;Segoe UI\u0026quot;, Helvetica, Arial, sans-serif;font-size:15px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0.5em 0px 0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003ELas \ud835\udddc\ud835\udde1\ud835\udde6\ud835\uddd6\ud835\udde5\ud835\udddc\ud835\udde3\ud835\uddd6\ud835\udddc\ud835\udde2\ud835\udde1\ud835\uddd8\ud835\udde6 \ud835\uddec \ud835\udde3\ud835\uddd4\ud835\uddda\ud835\udde2\ud835\udde6 se realizar\u00e1n a trav\u00e9s de la \ud835\uddd4\ud835\uddfd\ud835\uddf9\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddee\ud835\uddf0\ud835\uddf6\ud835\uddfc\u0301\ud835\uddfb \ud835\udde6\ud835\udde3\ud835\udde2\ud835\udde5\ud835\udde7\ud835\udde7\ud835\udddc\ud835\uddd4, exceptuando el Curso de Idiomas (se realizar\u00e1 a trav\u00e9s de \u003Ca class=\u0022x1i10hfl xjbqb8w x1ejq31n xd10rxx x1sy0etr x17r0tee x972fbf xcfux6l x1qhh985 xm0m39n x9f619 x1ypdohk xt0psk2 xe8uvvx xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x16tdsg8 x1hl2dhg xggy1nq x1a2a7pz x1sur9pj xkrqix3 x1fey0fg\u0022 style=\u0022-webkit-tap-highlight-color:transparent;background-color:transparent;border-style:none;border-width:0px;box-sizing:border-box;color:var(--blue-link);cursor:pointer;display:inline;font-family:inherit;list-style:none;margin:0px;outline:none;padding:0px;text-align:inherit;text-decoration:none;touch-action:manipulation;\u0022 href=\u0022https:\/\/centrolocaldeidiomas.es\/gestion\/matricula_nueva?fbclid=IwZXh0bgNhZW0CMTAAAR2RLhOT0kBLCzInpXORLCWYDJDP7BKf8BuWyk3cf5LCo6f2TBDtGi8X1fw_aem_yoCjuk89hrzWo1_CwS2c7Q\u0022 attributionsrc=\u0022\/privacy_sandbox\/comet\/register\/source\/?xt=AZXJBEVvLFmjbDNvDwTbGy6HDm2nNpILhOXv696IIAvrAeEpafXnaLpIDr-oxGq9bNn7hab6qzq7pBaPiFLP5n9idEWBuBjhYMztmPnHzJmQNbrufhCX-Wb5m3BY9qfq4_EcY8mWLj_0alCqY7PqiJ-9zLpwCQtRUOlR1mjqS_yjwldIFe9xiIATkZnm9vTfZZfXe89fsYqP6J4FzjOHp06GgwQc5IdXglsLM5oggMe9AzJTwA8z2LhS46EwGflCz8tLs0j17j49QfqesKeGWkrCk9h2hH94fCcGajmTahlMgq69JPMySuguB8COGRSbexDuQNFqCEjo4W2Bot8vNb8nvZJC2zK_8MQWbj2mUR7gwRStmJJUA8R05O4-v3NP6RzYU2aezJeq_09a4r4j9B6K5AyaNsLzRWI-0fs4AWdl1YkeYvtfPpe6jisSu8RJZitnO6AUN2g8TUepXEu1tykR4Wc1yrh2Vdqs7DRIr6wev8QqfDreonm-hXmSjYzkQq0QPiLjYSZ8r90g8TF41MVdACcrYVHWSSYrSO-_FQ9VNDZR5CI8s855erR8X5ncGrEnhpYFqIKRlRFBWhgDPHtRBqDGl1pmHgAzSetluIT4E3hg3Imd_c9HbYoLn_Ni89atuTGx-6aYvFenPo5JDJEwao2yLEmnzGcC6XECtIb_r4ZjHJU_TG2NaMLjgFHzpZE3dCcTaDGrRroE5OpIK6OvAPbvNroNXCWq-G0LXwaO2ChQrijHD4OqwFTG5PuZKiGjyDA5P3MALsuXqeeeN4XxtoPfSCIyFfweicRD5pb3gN46ZWNImsB9I1WymO_MU_yI1yywCCzZZOzjIHnJady1C9RlfaGrICLczYWdFchyxdnEHeuKplS47OtRJuRJCBNVU3Vwrls-Iw2Rxl4kjt_7bbSeyJ4gFbpUgB9z91g6Pcq_UJt0_5CYbaoSmXrAHbm_Fwt5jYjiMT7G30c9D58rN8rrh0bNrld0TfAyMcYWsjkPccIk7R8TGaRcV-rgmOMTjLn8m5gPune2XWh1Z-3yJ8oaP9MS_TqgJLEzSn0JRrFsnM-F8nPxTejn-dG5Y9Xv2fWpJJzrkiZkGTTIHsESkqErajg7Sbjf-oNo5A_2Z8_S9n1wrW_OyLKUDUuS2yGKHCNinTvr8bj0NY8EcE1OaCZ1hyGTYx8bcSknlcD6_Co61YwiXK3Beqtm1Jec-q-lwtRYbFyD5ZDU9Z9Wiwiu8gm8LcyZsHVsC54xqFQDjIAftn76haFUvIFLkX9BDFfZo72cEB1P11-megLxGIZghEU83Tq52-h8UEtIZi-VfcbSbRRgZOJUj3d-FIOYh6g\u0022 rel=\u0022nofollow noreferrer\u0022 role=\u0022link\u0022 tabindex=\u00220\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022html-span xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs\u0022 style=\u0022font-family:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;text-align:inherit;text-decoration:none;\u0022\u003Ehttps:\/\/centrolocaldeidiomas.es\/gestion\/matricula_nueva\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E).\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);color:rgb(5, 5, 5);font-family:\u0026quot;Segoe UI Historic\u0026quot;, \u0026quot;Segoe UI\u0026quot;, Helvetica, Arial, sans-serif;font-size:15px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0.5em 0px 0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\ud835\udddc\ud835\udde1\ud835\uddd9\ud835\udde2\ud835\udde5\ud835\udde0\ud835\uddd4\ud835\uddd6\ud835\udddc\ud835\udde2\u0301\ud835\udde1: Universidad Popular (Casa de Cultura de Valdivia, C\/ Las Palmeras, 34) o bien en el tel\u00e9fono 924 832 002.\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);color:rgb(5, 5, 5);font-family:\u0026quot;Segoe UI Historic\u0026quot;, \u0026quot;Segoe UI\u0026quot;, Helvetica, Arial, sans-serif;font-size:15px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0.5em 0px 0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003EDesde el Ayuntamiento de Valdivia se invita a cualquier persona que lo desee, resida o no en Valdivia, a inscribirse en cualquiera de los cursos ofertados.\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\u0022 style=\u0022-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);color:rgb(5, 5, 5);font-family:\u0026quot;Segoe UI Historic\u0026quot;, \u0026quot;Segoe UI\u0026quot;, Helvetica, Arial, sans-serif;font-size:15px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0.5em 0px 0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\u0022\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\ud835\udde2\ud835\udde5\ud835\uddda\ud835\uddd4\ud835\udde1\ud835\udddc\ud835\udded\ud835\uddd4: E.L.M. de Valdivia y Universidad Popular de Valdivia.\u003C\/div\u003E\u003Cdiv style=\u0022font-family:inherit;text-align:start;\u0022 dir=\u0022auto\u0022\u003E\ud835\uddd6\ud835\udde2\ud835\udddf\ud835\uddd4\ud835\uddd5\ud835\udde2\ud835\udde5\ud835\uddd4: Diputaci\u00f3n de Badajoz y AUPEX.\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E","availableLanguage":["es"],"availabilityStarts":"2024-08-20","availabilityEnds":"2024-12-31","image":"https:\/\/turismoapps.dip-badajoz.es\/sites\/default\/files\/2024-08\/CARTEL%20OFERTA%20CURSOS%202024_25.jpg","addressLocality":"Valdivia","addressLocality_id":50655,"name":"APERTURA PLAZO INSCRIPCI\u00d3N ESCUELAS MUNICIPALES CURSO 2024\/2025","extras":{"status":[true],"changed":["2024-08-20T17:16:18+00:00"]}}]